<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>珀耳塞福涅的华尔兹</title>
        <link>undefined</link>
        <description></description>
        <lastBuildDate>Mon, 22 Jan 2024 16:23:33 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <item>
            <title><![CDATA[我敢打赌，你认为这真的很棒！]]></title>
            <link>undefined/11-我敢打赌，你认为这真的很棒！.html</link>
            <guid>undefined/11-我敢打赌，你认为这真的很棒！.html</guid>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="我敢打赌-你认为这真的很棒" tabindex="-1">我敢打赌，你认为这真的很棒！ <a class="header-anchor" href="#我敢打赌-你认为这真的很棒" aria-label="Permalink to &quot;我敢打赌，你认为这真的很棒！&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<p><strong>4 月 19 日</strong></p>
<p><strong>（续）</strong></p>
<p><strong>她还活着</strong>。</p>
<p>小圆眼睁睁地<strong>看着她死去</strong>。当鲜血从她的颈静脉中涌出时，她紫罗兰色眼睛里的光芒黯淡了下来。腥红的血迹依然深深侵入于肮脏的地板上，沙耶香的袖子和紫白色制服的前襟。</p>
<p>但晓美焰<strong>还活着</strong>，她喉咙上的大块皮肤结痂，但不再被撕开。她的手枪抵着沙耶香的后脑勺。她的眼睛睁得大大的，凝视着鹿目圆。尽管她的手臂稳如磐石，但却喘着粗气。她的紫色衣领被染成了黑色，灰白色的制服则染成了深红色。</p>
<p>“求求你，” 小圆重复道，她的声音因极度震惊和恐惧而沙哑，“不要，晓美同学，请不要这样！”</p>
<p>沙耶香扭动着身体，直到她可以凝视枪口。她的嘴唇因极度愤怒和恐惧而颤抖。在那一刻，小圆担心她，愿意为她付出任何代价。</p>
<p>“本不该带她来的，” 小焰嘶声说。她手上的紫色宝石仿佛有心跳般在闪烁着，但现在三分之一的部分都是奇特的黑色斑点和螺纹，而其余部分则是离散和变化的复杂图案。“本应知道，本应知道带她来的隐患。本应立即杀了她。”</p>
<p>“她没有！” 小圆叫道，在未知的恐慌中即兴发挥。耳边响起一阵阵轰鸣，就像沙滩上的沙子被波浪冲刷一样。“全 —— 全是我的主意！”</p>
<p>小焰瞪大了眼睛。在昏暗的房间里，她的瞳孔变得又大又黑。“好像我亲爱的小圆能想出这样的注意。”</p>
<p>“你要杀我？” 沙耶香开始发笑。她虽然和小圆一样头晕目眩，但她缓慢而谨慎地站起来，“哈哈！来吧！试试吧！如果你这样做了，祝你<strong>亲爱的小圆永远饶恕你</strong>。”</p>
<p>方方正正的房间比似乎比原来更暗了一些。光似乎无法到达每一处角落，阴影仿佛有自己的生命。</p>
<p>“我关心她的安全而不是她的感受，” 小焰咆哮道。“这不是<strong>你们这种人</strong>能理解的。”</p>
<p>“够了！” 小圆吼着，用胳膊肘尽力撑起身子。“你说得对。这是沙耶香的计划。我甚至都不知道。但 ——”</p>
<p>地下室里不可能会有…… 风？但小焰的头发<strong>似乎在轻轻飘动</strong>。</p>
<p><strong>“怪物。”</strong> 小焰对沙耶香嘶嘶作响。</p>
<p>“但如果你杀了她 —— 我 —— 我会陪着她！！”</p>
<p>“不！” 沙耶香叫道。</p>
<p>小焰倒吸一口凉气。“你不能，你永远都不能。”</p>
<p>“我可以！即使你拿走所有的刀和被褥，每一秒都盯着我！” 小圆尽力坐了起来。“如果你认为我不会做任何事情来保护我的 —— 我<strong>最好的朋友</strong> —— 那你就一点也不了解我！”</p>
<p>她现在还是很不舒服 —— 地板突然摇晃了起来。现在，她脑海中只有杂音在喧嚣：一台坏掉的唱片机仍在运行，某种铃铛在狂风中挣扎着。外面地震了？不只，它无处不在…… 而且房间是如此的黑暗，头顶的灯泡只是一个昏暗的残影，小焰的宝石才是房间里真正的光源……</p>
<p>“你不能，” 小焰重复道。不再是那个冷酷无情的精神病人，不再是那个久经沙场的魔法少女 —— 她又变成了那个<strong>害羞和胆怯</strong>的转学生。“你不能，你不能这样。”</p>
<p>喧嚣声中传来沙耶香的喘息。“对不起，小圆，” 她低声说。小焰没有反应，或许没有听到。“我很抱歉。我真是个笨蛋……”</p>
<p>一块砖头击中了小圆。远处传来的钟声是辉夜超契约 Z 中出现 “影子” 时的背景音乐。</p>
<p>“没关系！” 她带着哭腔跌跌撞撞地向前走。没有时间想别的；她不得不凭直觉走，祈祷她能抱紧被吓坏了的小焰，那个疯子被定在了原地。“小焰，没关系！你还能保护我！”</p>
<p>小焰的头以一个不自然的角度倾斜，盯着她，或者可能是要刺穿她。“小圆…… 酱……？” 泪水在眼眶里打转。</p>
<p>“没事的！” 小圆试图振奋人心。“到目前为止你做得已经很好了！你需要做的就是走上楼但不要杀沙耶香！” <strong>或者我。</strong></p>
<p>“你会被受到保护吗？” 小焰像一位迷路的孩子一样问道。</p>
<p>“首先你必须……” 小圆向沙耶香寻求帮助，但后者已经什么都说不出来了。“你必须清理你的灵魂宝石！就像你平时做的那样，我就会被受到保护。”</p>
<p>“你保证？”</p>
<p>她现在已经足够接近小焰甚至可以拥抱小焰了，如果小焰的手指没有扣在扳机上，她早就这么做了。“我保证！！”</p>
<p>地板平稳下来了。小焰紫色宝石上的疯狂漩涡已经平息，远处的嘈杂声开始消退。</p>
<p><strong>“我保证。”</strong> 小圆重复道。小焰从一开始就用了这句话，在宣布 <strong>她绝对不会让小圆失望时</strong>。</p>
<p>小焰后退了一步，然后又退了一步。握着枪的手开始下垂。</p>
<p>小圆屏住了呼吸，希望沙耶香不会认为这是一个跃跃欲试的好时机，祈祷她的朋友不会又一次引发争端。但她不需要担心：沙耶香完全呆住了。</p>
<p>光芒开始回归房间。</p>
<p>“这是因为你让我的小圆成为你的帮凶，” 小焰嘶嘶作响，小圆的耳膜被枪声击聋了。</p>
<hr>
<p>（没有沙耶香想像的那么痛。</p>
<p>事实上，如果她一开始就不去想它，那根本就没有什么。）</p>
<hr>
<p>沙耶香走出浴室时一如既往地显出动人的笑容，丝毫不为小腿上的大洞所困扰。但这最令小圆担心。</p>
<p>天亮了，两个女孩又各自分开了，虽然空气中仍然弥漫着血腥味。小圆手上拿着医疗箱，在两个房间中间犹豫着。她感觉很不舒服。“真的不疼吗？” 她结结巴巴地说。“你不、不需要任何帮助吗？”</p>
<p>“不需要！” 水从沙耶香的腿哗哗地流过，当她用双手捂着伤口时，鲜红的液体流了出来。“魔法少女有这种能力真是太好了，不是吗？<strong>太棒了。</strong>”</p>
<p>小圆移开视线，无法用言语来表达自己的错觉。沙耶香多次装出勇敢的样子让小圆不要担心，但现在她从来没有如此奇怪。那个全金属外壳下的普通的、脆弱的、奇异的普通少女似乎<strong>无影无踪</strong>了。</p>
<p>“太好了。” 小圆赞同道。</p>
<p>她们之间的地板上有血迹。她们得用剩下的肥皂来清理。小圆很想马上开始，但她仍然担心沙耶香会突然昏死过去。</p>
<p>当沙耶香在最后一块无菌纱布和厚厚的睡衣上绑上 Ace 绷带时，小圆突然插口：“幸亏你没有杀死小焰！对吧？” （沙耶香颤抖着，身体僵硬。） “这就是说，呃…… 我并不是说我很高兴她对你开枪，或者其它任何事情！但她…… 她的 “复活” 并不是因为你的良心，那是…… &quot;</p>
<p>“失败了，” 沙耶香简短地说。</p>
<p>“沙耶香酱……！”</p>
<p>“别天真了，小圆！你不知道昨天几乎快发生了什么吗？”</p>
<p>“我…… 我确定，” 小圆承认道。</p>
<p>“晓美快要变成魔女了！” 沙耶香叫道，好像她早就知道了，好像之前她和小圆在一起时从未把这件事放心上。“你不知道她们是什么怪物，但我知道。她会把我们俩都吃掉，然后继续破坏附近任何她能接触到的一切！”</p>
<p>“可是她没有！这不是好事吗？”</p>
<p>“如果我在她有机会之前杀了她会更好！”</p>
<p>总有一天，小圆会泪流满面；但今天还不是时候。“我根本不想让她去死！我也不想让其他任何无辜的人去死！！”</p>
<p>“这就是我这样做的原因 —— 这样你就不必<strong>像我一样</strong>了！你应该感谢我！你不明白吗？因为我爱你，所以我 ——”</p>
<p>“你不爱我！”</p>
<p>这完全吸引了沙耶香的注意。冰冷的蓝眼睛盯着小圆。“你怎么能这么说？”</p>
<p>“难道这不是真的吗？！” 小圆快要哭了。“你不<strong>爱</strong>我。你爱 —— 我给你的感觉。我让你就像一个英雄。就像监狱里最坚强的那个人。小焰以为你想帮助上条同学，因为你们是青梅竹马，不是吗？直到她干涉…… 直到你可以将你的救世主情结转向比他更需要的人！”</p>
<p>“这 —— 不是那样的！” 沙耶香开始惊慌失措。怪异的专注的愤怒消失了：她在发抖。</p>
<p>“我只是想和你在一起，” 小圆反驳道。“如果可以的话，我还想能有一条出路。但这对你来说还是不够戏剧化，是吗？你必须不睡觉，把受伤的脚踝藏起来，装出不能和我亲吻的样子即使<strong>没什么好的理由</strong>，当这一切都不起作用时，你便不得不<strong>刺伤</strong>某人！我打赌你喜欢被枪击中的感觉了。你要表现得勇敢，而我必须表现得像一位无助的公主…… 我敢打赌，你认为这真的很棒！”</p>
<p>震惊的沉默告诉了她所需要的一切。</p>
<p>小圆向后退了一步，一只手搭在门把手上。门没有锁，但可以被关上。“我要去换衣服，” 她粗声说，留下沙耶香独自一人。</p>
<hr>
<p><strong>（一点都不疼。</strong></p>
<p><strong>她不能受伤。面对世界上所有比她更糟的人的人，她没有资格承受痛苦，像她这么一文不值的人。</strong></p>
<p><strong>她不能受伤。</strong></p>
<p><strong>她不能……）</strong></p>
<hr>
<p>即使她丢下来的衣服堆在最大一块的血迹上，小圆也无法假装房间比平时毫无异样。</p>
<p>她穿着宽松的 T 恤和短裤蜷缩在床上，粉红色的头发散落在枕头上。最上面的床单和一只毛绒兔子一起被扔在了地板上，它的肚子和脚上都有污渍。至少其他毛绒玩具还可以。显然熊猫先生因多次长时间拥抱开始变得有些疲惫。</p>
<p>她想要妈妈。</p>
<p>引导内心的妈妈的声音已经消失了，她内心的沙耶香当然已经被真人取代了。她那心爱的、英俊的、自弃的沙耶香……</p>
<p><strong>——你想帮助你的朋友吗，小圆？——</strong></p>
<p>小圆尖叫起来，差点把熊猫小姐给掐死。</p>
<p>有一个声音在她的脑海里。不是她乐观的自言自语，而是一种可爱的、陌生的声音。<strong>我也快疯了，</strong>她绝望地想。</p>
<p><strong>——你没有表现出任何你们文化中指定的精神错乱症状。</strong>神秘的声音告诉她。<strong>这算是安慰吗？我总是很难理解人类情感是如何运作的 ——</strong></p>
<p><strong>你是谁？</strong>小圆问道。如果这是幻觉，她还不如顺其自然。至少还能打发时间。<strong>你想要什么？</strong></p>
<p><strong>——我想要任何你想要的，小圆。</strong>陌生人兴高采烈地回答。<strong>也就是说，我可以满足你一个愿望。虽然我说的是 “授予”，但实际上我只能解锁你自己的力量。你可以帮助你的朋友，或者其他任何人或事物，如果你有更多想要的东西的话 ——</strong></p>
<p>她想要的东西……</p>
<p>帮助沙耶香。但还有小焰，小圆想帮助她，让她变成一个正常人…… 她可以许一个多部分的愿望吗？如果能的话，为什么不也治疗上条君呢？为什么不治愈世界上每个受伤的人，而她<strong>还好好的</strong>呢？但如果可以做到，其他女孩不是早就这么做了吗？小圆不可能是唯一有这个想法的少女。</p>
<p>而她的逃狱计划呢？她的家人呢？她可以帮助他们，也可以帮助沙耶香，让这整件事从未发生过…… 好吧，那么，如何阻止小焰重新开始呢？也许如果她许愿离开瓦尔普吉斯之夜或者消灭她，那么小焰就不用担心了……</p>
<p>但小焰不仅仅是保护她免受瓦尔普吉斯之夜的伤害。小焰也担心<strong>愿望</strong>。</p>
<p><strong>你是孵化者，</strong>小圆想。这不可能是别人，但她想听他说。</p>
<p><strong>——这个时代和地区的大多数人都叫我丘比。</strong>孵化者说。<strong>我看得出你已经知道一些有关魔法少 ——</strong></p>
<p>安静了。或者是<strong>心灵感应</strong>突然中断了，无论你怎么称呼它。</p>
<p><strong>你还在吗？</strong>小圆想。<strong>孵化者？丘比！</strong></p>
<p>她 “喊叫”，“听” 了一分钟左右，没有回应。要么是她真的疯了，要么是它选择了一个糟糕的时机来结束这场糟糕的 “对话”。</p>
<hr>
<p><strong>（…… 好痛。</strong></p>
<p><strong>她的脑海里都是刀光剑影，好像有一片锋利的钢在切割她的大脑一样。她的手上沾满了鲜血，即使闭上眼睛也历历在目。</strong></p>
<p><strong>除了死，她别无他法。</strong></p>
<p><strong>她不能再这样下去了。她冒着伤害小圆的风险 —— 这是她唯一无权冒的风险 —— 而小圆今天愿意冒着生命危险去救她的朋友，什么样的胆小鬼不敢回报 ——</strong></p>
<p><strong>她必须先死 ——）</strong></p>
<hr>
<p>毕竟，也许是怯懦阻止了她。</p>
<p>也许小圆哭泣的场景<strong>对你来说还是不够戏剧化，是吗？</strong>这是一个方便的借口，一块柔软的裹尸布，因为她始终都无法完成崇高，英勇的任务。</p>
<p>这不是一个决定。你不能用一个像 <strong>“决定”</strong> 这样强烈的词来形容一个陷入深渊的人，她几乎无法思考，更不用说 <strong>“行动”</strong> 了。</p>
<p>这只不过是一具行尸走肉一步一步地向前漂流，然后又一步。</p>
<hr>
<p>“这并不美妙。”</p>
<p>小圆坐直了身体，凌乱的头发垂在脸上。她没有听到开门的声音。也没有听到沙耶香哭泣，但沙耶香的声音沙哑而低沉，仿佛她在过去的十五分钟里抽泣了整整一个小时。</p>
<p>“<strong>我并不出色</strong>，” 沙耶香淡淡地继续说道。她低着头，目光呆滞。仿佛她是一个被缝成那样的洋娃娃。“我甚至不知道如何变得足够好。”</p>
<p>小圆拍了拍身边的床。“沙耶香…… 过来坐下好吗？”</p>
<p>沙耶香艰难地穿过肮脏的房间。地板上的每一滩血迹都让她不知所措地停下来，好像她不知道该如何绕过它。</p>
<p>当她最终来到小圆身边时，小圆想拥抱她，或者让她的熊猫小姐抱抱，或者说些什么 —— 她有一百种不同的方式安慰沙耶香。但她选择把熊猫放在自己的膝盖上，一只手静静地抚摸着沙耶香的背 —— 她趴在自己的膝盖上。</p>
<p>“你表现得…… 就像我在炫耀我有多勇敢，” 沙耶香终于开口了。“我不勇敢。如果你能知道…… 如果你能看到…… 当麻美桑第一次告诉我魔法少女和魔女的时候，我犹豫了。我犹豫了一个多星期，你知道吗？ ？不是因为我正在思考最好的愿望或着任何其它的事情。我很害怕。</p>
<p>“任何人都会，” 小圆轻声说。<strong>她们不会吗？</strong></p>
<p>“我们还以为是那些怪物杀了你！” 沙耶香叫道。“我想让谋杀<strong>我挚友</strong>的生物肆无忌惮。让她们继续杀戮，不做任何事情。”</p>
<p>小圆艰难地吞口水，但没有打断。</p>
<p>“当我试着想一个愿望时，我可以看到 —— 身患癌症的女孩，身处战区的女孩，身陷饥饿的女孩…… 为什么像我这样的人 —— <strong>一个拥有幸福生活却不知道如何去珍惜的人能有这样的机会？</strong>当然了，我必须用它来帮助别人。” 她噎住了。“我当然首先就想到了恭介！没有一天我不去想 —— 他那么优秀，他那么喜欢它，失去小提琴对他而言简直是世界上最糟糕的事情 ——”</p>
<p><strong>她的全金属外壳终于彻底分崩离析。</strong>她不住地打嗝，泪水顺着脸颊滚落。小圆咬了咬自己颤抖的嘴唇，揉了揉朋友的后背。“这不是你的错，沙耶香。和你没有任何关系。”</p>
<p>“都是我的错！” 沙耶香喊道。“我能失去什么？！垒球？短信？没有一个是我真正想要的！而且我本可以救他 —— 我本可以对他许愿 —— 只要我知道你是安全的，你没有被某个变态关起来 —— 但我没有，现在他不仅因为那个醉酒司机落下终身残疾，他还因为<strong>我打错电话</strong>而被 ——”</p>
<p>“沙耶香……！”</p>
<p>“—— 现在我被困在这座牢笼里了！我不能与魔女战斗。我可能<strong>会变成一个魔女</strong>，什么也干不成！这都是因为我愚蠢到只想找到你，却没有让你安全回家！我真是个笨蛋，我作为一个魔法少女毫无价值，作为一个人类，我还以为一切都是理所当然的 —— 所以如果有什么我可以帮助你的，哪怕只有一丝希望，我都会去做！如果我不做，<strong>那我存在的意义是什么？！</strong>”</p>
<p>小圆用力将她拉进了一个怀抱，双臂紧紧地搂着她朋友的身体，而沙耶香则止不住地颤抖着抽泣。</p>
<p>“不要，” 沙耶香哽咽着说，她被拧得太紧，无法挣脱，但她还是摇头。“不要，小圆，你不能这样，晓美说得对，<strong>我是怪物</strong>，配不上你。”</p>
<p>“你不是怪物！” 小圆坚定地说，就好像她这辈子从来没有确定过一件事一样。“还记得你说的话吗？长时间被关起来会让人精神反常。我当然不好受！你刺伤了晓美，因为你也不好受，但一旦我们离开这里，我们会好起来的，而你会庆幸她没有死，然后……”</p>
<p>“我以前想杀人！”</p>
<p>小圆的肺在她的胸口里被封住了。</p>
<p>“或者，或者至少，我丢下他自己等死，” 沙耶香抽泣着说。“盒子魔女想吸食人们：仁美和其他一大群人 —— 我们杀了魔女后，我和麻美桑把他们弄出来了 —— 她回去救他，以为我不小心错过了他，但我没没有，我没有。这就像我亲手割断他的喉咙一样。”</p>
<p>这是不可能的。她简直不敢相信。一定是有原因的…… “沙耶香…… 你为什么要那样做……？”</p>
<p>“因为…… 因为他说……” 沙耶香重重地躺在她怀里，就像一个锚，不是将她固定在原地，而是把她拖下去。“你上了新闻…… 他以为你被性骚扰了 —— 他说<strong>拥有你的人很幸运</strong>。”</p>
<p>小圆觉得恶心。</p>
<p>不过，不是因为沙耶香。</p>
<p><strong>从来不是因为你。</strong></p>
<p>“我不后悔，” 沙耶香补充道，勉强说出这句话。“我会再做一次。如果有机会，我一定会亲自割断他的喉咙。那…… 这就是我对你的那种爱，小圆。我明白如果它让你感到厌恶…… 如果你讨厌它，不能接受它…… <strong>但这是我唯一的爱。</strong>”</p>
<p>小圆闭上眼睛，揉着沙耶香的后背，抱着她不动。</p>
<p><strong>我对你的爱是……</strong></p>
<p>“你吓到我了，沙耶香，” 她小声承认道。“但仅此而已，明白吗？对于那样的人，你不应该杀死他们，但也许你<strong>应该吓唬他们</strong>。我不恨你。我不能...... 我永远...... 不要不要再躲着我了，好吗？”</p>
<p><strong>我想了解你的一切。哪怕是可怕的、悲伤的…… 它仍然是我珍贵的沙耶香的一部分。</strong></p>
]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[我在梦里遇见了一个人]]></title>
            <link>undefined/12-我在梦里遇见了一个人.html</link>
            <guid>undefined/12-我在梦里遇见了一个人.html</guid>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="我在梦里遇见了一个人" tabindex="-1">我在梦里遇见了一个人 <a class="header-anchor" href="#我在梦里遇见了一个人" aria-label="Permalink to &quot;我在梦里遇见了一个人&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<p><strong>她跑过一间漆黑的音乐厅，座位上的无名人物离得太远以至于无法辨认，令人毛骨悚然的蓝光从四面八方射出。</strong></p>
<p><strong>观众训练有素，表现得很好。没有窃窃私语，没有手机的亮光，没有孩子哭吵打闹。完美的寂静迎接着巴赫的弦乐。琵琶开始演奏，但事实证明，古典吉他更适合这个曲调。</strong></p>
<p><strong>除此之外唯一的声音是小圆奔跑时的脚步声，她穿着粉红色的光之美少女服装，箭在弦上。</strong></p>
<p><strong>她不想让自己太显眼。她想要的只是找到…… 某人。但她不知道从哪里开始，与此同时，她准备尽可能多地发射箭矢。</strong></p>
<p><strong>轮子不知从何而来。巨大的纺车，生锈的铁片，就像从废弃的古董火车上撕下来的东西。小圆开火，两、三、五道玫瑰色能量箭，压在她身上的那道光芒在压碎她之前就爆炸了。周围还有其他人形，穿着飘逸服装的女孩，武器碰撞的叮当声，但她什么都看不见，而且梦境的规则意味着她不能只是转过头。</strong></p>
<p><strong>她认为她从眼角看到了一名吉他手。（“Holger” 一个名字在她脑海中出现。）还有另一个剪影，看起来更大，离她更近，似乎在哪见过 —— 他一直在拉小提琴……</strong></p>
<p><strong>更多的轮子。还有剪纸形式的使魔，可怕的娃娃，就像一个疯狂的孩子的涂鸦（“Klarissa”）。小圆不断地射出能量箭同时变化着位置，直到她的手臂酸痛，被她自己用丝带包裹的樱桃红鞋子绊倒。</strong></p>
<p><strong>就在她认为自己已经度过了最糟糕的环节时，魔女巍然屹立。</strong></p>
<p><strong>它像在水下潜泳一样，披风流动，鳞片闪闪发光。生锈的盔甲发出叮当声和呻吟声；它曾有一双可以辨认的手，其中一只拿有一把闪闪发光的宝剑，这比四个小圆加起来还要长。在小圆和怪物之间的地板上雕刻着一系列她手掌大小的蚀刻 —— 有那么一瞬间，她认为它们是英语单词。不，它们是某种神秘的语言，字母的样式像音符。</strong></p>
<p><strong>“沙耶香！” 她尖叫着，虽然它可能只被自己听见。“沙耶香，救救我！”</strong></p>
<p><strong>沙耶香来晚了。如果她能听到。如果她甚至在范围内。</strong></p>
<p><strong>一道寒光……</strong></p>
<hr>
<p><strong>4 月 20 日</strong></p>
<p><strong>星期三</strong></p>
<p>黑暗中，小圆喘着粗气醒来。</p>
<p>起初她不知道自己身在何处 —— 除了她能听到沙耶香的呼吸声，这意味着要过夜，或者其他安全的地方。然后她认出了银色时钟和关闭的笔记本电脑侧面的灯光，空气的沉重感和她已开始习惯的陈旧气味。</p>
<p>那么，还算有点安全。至少比她的噩梦更安全。还是有沙耶香在她身边。</p>
<p>小圆翻了个身，手臂环在沙耶香的胸上，闭上了眼睛。</p>
<hr>
<p>小圆从床上下来时沙耶香动了动，尽管她看得出来小圆尽可能地温柔。她闭着眼睛，假装还在做梦。没必要让小圆知道她的温柔已经白费了。</p>
<p>大约一分钟后，水雾从浴室里传来。现在该起床了吧？的确，她的腿仍然不能动弹，此外，她还头疼，而且由于前一天晚上的抽泣，她的眼睛周围浮肿疼痛。但她可以解决这个问题。这就是魔法的用途，对吧？如果她不振作起来解决问题，她就是在偷懒，做无用功，浪费空间和资源……</p>
<p>…… 但重点是什么？即便是在她身体健康的时候，她还能做些什么她还没有尝试过的事情呢？</p>
<p><strong>让自己专心，让自己忙得无法思考别的…… 关于这一切……</strong></p>
<p>她静静地躺着，陷入一种缓慢而沉重的思绪，直到小圆从浴室里出来。她的眼睛不知不觉睁开了，直到小圆说：“哦！你醒了！” 她把朋友的休闲装拿进来，湿润的深粉色头发被一条毛巾拧干。</p>
<p>“嗨，” 她轻声说。“你看起来还不错。”</p>
<p>小圆变得和她的头发一样红润。“谢谢，你还好吗？”</p>
<p>沙耶香苦着脸。“不好。”</p>
<p>“哦！” 小圆叫道。“你当然不舒服，我太傻了…… 你需要什么吗？水？食物？”</p>
<p>“不好，” 沙耶香重复道，“但也没那么糟糕。”</p>
<p>一个快垮掉的，焦虑的微笑。“哦，好！”</p>
<p>“而且…… 我可以治愈自己。” 光是这么说，就让人厌烦，仿佛能把他们从黑暗的地坑里拽出来似的。但如果她连这些话都不说，她永远也无法原谅自己。“如果你想让我起床，我马上就起 ——”</p>
<p>“不！” 小圆立刻说道。“不，沙耶香，不用。你在床上休息，不然我…… 我就坐在你身上！”</p>
<p>沙耶香盯着她看了很久，然后开始咯咯地笑了起来。<strong>也许，当你这么说的时候 —— 即使是这样傻乎乎的话 —— 我也能听进去。</strong></p>
<p>当小圆意识到沙耶香并没有在嘲笑她时，她感到轻松了一些。“你休息的时候，我会试着打扫一下房间，” 她说。“我放点音乐，你有什么想听的吗？”</p>
<p>“嗯……” 沙耶香努力回忆笔记本电脑的音乐文件夹。从她的 iPod 中取出的稀有专辑历历在目，但其余的都非常模糊。“除了小提琴曲。”</p>
<p>小圆并没有把惊讶表现出来。“嘿，沙耶香？” 她一边点击文件夹一边问道。“这个问题可能比较奇怪，但你认识吉他手吗？”</p>
<p>沙耶香即使处在睡梦中也能回答。“日本没有很多古典吉他手，” 她说，尽管她已经筋疲力尽，但这些话还是顺口而出。“山下和仁（Yamashita Kazuhito）是最有名的…… 我有他改编的斯特拉文斯基（Stravinsky），还有他与伦敦爱乐乐团合作的一场音乐会的录音，但我从未见过他本人。”</p>
<p>“所以你和任何一名吉他手都不是朋友，或者别的。”</p>
<p>“不，我不是那个意思？你问这个干什么？”</p>
<p>“没什么，” 小圆说，一首深情的火星玲子（Mars Reiko）情歌从扬声器中响起。“我在梦里遇见了一个人，或者别的什么。”</p>
<hr>
<p>沙耶香一边听着音乐，一边深吸一口气，开始工作。</p>
<p>她从沾满血迹的床单开始，把它拿到浴缸里，把除了几个没有沾染的角落以外的所有部分都浸入冷水中。她们快把肥皂用完了，所以她决定先暂时把它放在那。无论如何，第一轮显得没有必要：当小圆擦洗纺织物的褶皱时，暗红色的水从它上面流过。</p>
<p><strong>你不能娇气，</strong>她告诉自己，每当她再次想起小焰被刺的画面时，小焰的鲜血就会溅到沙耶香的手上，溅到她的胸前。<strong>你无法解决这个问题。现在不能。因此，专心致志，尽你所能做到更好。</strong></p>
<p>自从沙耶香和她一起被安置在这里之后，母亲的声音就再也没有安慰过她。现在小圆听到了，不是她的想象，而是一段回忆：<strong>别担心，小圆，几乎每个女孩都会遇到这种情况。它们很容易洗掉的，明白吗？只需使用一点漂白剂或氨水。但是你要绝对确保通风良好……</strong></p>
<p>小圆差点笑出声来。即使小焰能以不可能的慷慨继续为她提供几乎任何她想要的东西，但外出是绝对不可能的。</p>
<p><strong>你可以在水中加入少量盐或小苏打，</strong>她妈妈曾说过。<strong>如果这些也没有，冷水本身也是非常有效的。但记住，绝对不要用热水。</strong></p>
<p>她打开水龙头。床单可能再也不会复原了，但是流进下水道里的水现在明显更清澈了。</p>
<p><strong>那是我坚强、足智多谋的女孩，<strong>母亲的声音赞许道，小圆分不清那是记忆、想象，还是她</strong>梦寐以求的东西</strong>。</p>
<hr>
<p>“我应该也来帮忙，” 沙耶香说，没有太多的信心，因为小圆用湿布擦去石头上结痂的血迹。她把地毯折叠起来堆在角落里，一副失魂落魄的样子。</p>
<p>“你应该休息，” 小圆反驳道。“你想洗澡吗？还是先用浴缸？”</p>
<p>她没有。于是小圆又把特制的毛巾泡进水里。她回来时没有打扫，而是从冰箱里拿出一盒薄饼，放在床上。</p>
<p>“很冰，” 她咬了一口后说，“但味道不错。你准备好吃午饭了吗？”</p>
<p>沙耶香试图弄清楚她是否饿了，她只感到一片空白。“是午饭时间吗？”</p>
<p>“如果你饿了，那就是午饭时间。” 小圆简单地说道。她看了沙耶香的脸片刻，又补充道：“沙耶香，我想你该吃饭了。”</p>
<p>一名骑士，哪怕是一个再无用的骑士，也很难拒绝她夫人的命令。“好的。”</p>
<hr>
<p>当她把滴水的床单挂在杆子上的时候，小圆觉得有一个阴影在她的脑海中掠过，就像太阳下的一朵乌云。小圆不由自主地看了看钟。她的直觉很好：两分钟后小焰就会按时探监。</p>
<p>小圆花了一点时间用肥皂洗手，并回顾了她已经做了多少事。还有很多清洁要做，但至少在她看来，地板一尘不染。与此同时，她还软硬并施让沙耶香咽下了半张薄饼和一杯水。沙耶香又睡着了。</p>
<p>电脑已切换到法国的、德国的、意大利的、希腊的交响乐：斯特拉文斯基、李斯特（Franz Liszt）、芝加哥交响乐团、伦敦爱乐乐团的作品。据小圆所知，它们都与神话人物有关：<strong>但丁、浮士德、梅菲斯特、普罗米修斯、珀耳塞福涅。</strong></p>
<p>小圆轻轻摇晃沙耶香。“她来了。”</p>
<p>沙耶香醒了。她甚至设法坐了起来。</p>
<p>但是小焰没有来。</p>
<hr>
<p><strong>小焰迟到了 5 分钟：</strong></p>
<p>“她只迟到过一次。” 沙耶香的头靠在小圆的腿上，后者用湿漉漉的梳子梳理前者纠缠的头发。“那是她带你进来的那天。所以只有当她有真正严重的事情要处理时才会迟到，你明白吗？”</p>
<p>“我对她来说并不严重，” 沙耶香说。“即使我全副武装，直奔这里…… 我对她也不是威胁。” 她呼吸急促，焦虑占据了她的头脑。“她这么容易就抓到了我。甚至不知道是她……”</p>
<p>“这就是你这么做的原因吗？” 小圆小声问道。“让她再次将你视为威胁？”</p>
<p>沙耶香缓慢而用力呼吸着稀薄的空气。在绝望的嘶吼中被逼自白：<strong>“我讨厌我还活着只是因为她可怜我。”</strong></p>
<p>小圆用力咽喉咙里的肿块。答案应该是不言而喻的，她仍会这么说。“我喜欢你还活着，我不在乎原因。”</p>
<hr>
<p><strong>小焰迟到了 13 分钟：</strong></p>
<p>跪在地上，脸埋进小圆的腿，沙耶香颤抖着。“小圆…… 如果我们没有食物了，我……”</p>
<p>“我们不会的。”</p>
<p>“可是如果……！”</p>
<p>“我们还有很多，” 小圆坚定地说。“而且我们还有充足的淡水，这更重要。她不会让我们饿死的。”</p>
<p>小焰的疯狂是有作法的，不管它陷得有多深。不管怎样，她仍然能够相信这一点。</p>
<hr>
<p><strong>小焰迟到了 26 分钟：</strong></p>
<p>“这是我的错，” 沙耶香低声说。“她在惩罚我，还连累了你。”</p>
<p>“这不是你的错。” 小圆把沙耶香湿漉漉的蓝色头发掖在肩上，还用手指戳她紧绷的背。沙耶香怎么会这么容易对除了她自己以外的人说这些话？“如果她一开始没有把我们关在这里，这一切都不会发生。”</p>
<hr>
<p><strong>小焰迟到了 54 分钟：</strong></p>
<p>“我们应该吃点草莓，” 小圆看了一遍冰箱后决定。“我们可以节省大部分食物，但它们很快就会变质。”</p>
<p>沙耶香坐了起来，理了理头发，接过小圆为她洗过的盘子。她拿起一颗草莓，凝视着它。“我想知道我父母现在怎么样了。”</p>
<p>“他们一定很担心，” 小圆说，然后沉默了下来，给沙耶香回应的时间。这是沙耶香第一次停下来想她的父母，还是她一直担心他们，但现在才向小圆敞开心扉？</p>
<p>“大概吧。” 沙耶香回答完，便放下了话题。</p>
<hr>
<p>“他们一定会认为这是一个连环绑架者，” 沙耶香后来说，当小圆停止计算时间并开始打扫时。“他们会觉得有些人对见泷原的校服有好感，或者别的什么。我敢打赌，警察已经派人监视学校，保证其他学生的安全。”</p>
<p>“那是有道理的，” 小圆同意道。“我希望他们这样做。”</p>
<p>“我希望仁美没事，” 沙耶香补充道。</p>
<p>“我也是。”</p>
<p>沙耶香又沉默了很久。“晓美好像告诉过你，如果她死了会自动打电话给她认识的人…… 她有没有说那会需要多长时间？”</p>
<p>“我不记得了，” 小圆承认道。</p>
<p>沙耶香闭上了眼睛。“好吧。”</p>
<hr>
<p>挂在淋浴杆上的床单已经干了，地板被擦得一尘不染。晚上睡觉前，沙耶香依靠在小圆身上，一瘸一拐地走过去，解开腿上的绷带，冲洗干净。</p>
<p>她恢复得很快，比正常人还快。伤口已经被一个难看的锯齿状疤痕所取代，虽然她的腿还有瘀伤，但它并没有溃烂，而且她的脚趾也可以活动。子弹仍插在她的腿里，也许在骨头碎片周围 —— 她不能确定。她自己的身体，她不知道它正在做些什么。</p>
<p>让小圆把她带回床上，这会她的自尊心变得更为沉重，但如果她以最后的魔力为代价治愈她的腿，情况将无限地恶化。但最起码她能在不让小圆看到的情况下再次将她的腿包起来。</p>
<hr>
<p>“我想知道麻美是否知道，” 沙耶香在黑暗中说道。</p>
<p>“我不知道，” 小圆承认。这次她是横在沙耶香身上的人。枪伤不利于拥抱。“小焰说她们不能成为朋友，但她永远不会告诉我为什么。”</p>
<p>“她与丘比永远是好朋友（BFF），” 沙耶香喃喃地说。“而且丘比一定知道。小圆，答应我你会远离它，远离它，好吗？”</p>
<p>“我保证。” 小圆决定不指出小焰一开始就是因为这个原因把她关起来了，因为确信她不会，或者不能。“只是…… 沙耶香，我不知道它长什么样子。”</p>
<p>沙耶香微微一笑，告诉了她。</p>
<p>小圆脑海中那可怕的巨大深山的形象被抹去，她睡着了，想象着各种可爱的毛绒猫兔，红宝石眼睛以及长长的耳朵悬着的金色戒指。</p>
<hr>
<p><strong>她跑过一间漆黑的舞厅，人影在地板上飘荡，脚步轻得听不见，诡异的红光从四面八方射出。</strong></p>
<p><strong>传来一阵音乐，但它是不和谐的尖叫声，受折磨的猫或饱经风霜的小提琴的哀号。小圆想要跑，但又跑不掉，捂着耳朵，带起弓，咬牙忍住了。</strong></p>
<p><strong>金属刀片不知从何而来。巨大的镰刀，各种形状、长度和样式，被溅上深红色的污渍。那些想念小圆或者小圆想念的人被撕裂了剪影，更多的血被喷洒在地板上；她滑倒，跌跌撞撞，强迫自己重新站起来，箭在弦上。她看不到她的任何战友，甚至在叮当声和哀号声中都听不到她们的声音。她所能做的就是祈祷她们不会在她找到她要找的人之前牺牲。</strong></p>
<p><strong>当她爬上楼梯时，小圆看到了另一个人影，在猩红色的光芒映衬下，她又大又熟悉。一个女人，独自跳舞。（“Persephone”）</strong></p>
<p><strong>在她有时间思考之前，魔女巍然屹立。</strong></p>
<p><strong>它像不死生物一样移动，缓慢而笨重，披风像一块破破烂烂的裹尸布。生锈的盔甲发出叮当声和呻吟声；它曾有一双可以辨认的手，手套上沾满了血迹，其中一只紧握着一把闪亮的匕首，和小圆本人一样高。在小圆和怪物之间的地板上雕刻着一系列她手掌大小的蚀刻 —— 她试图说出 “GRUOCH INGEN BOITE①”，但即使在它们融入神秘字母表之前，她也无法识别任何单词像音符的字母。</strong></p>
<p><strong>“沙耶香！” 她尖叫着，虽然它可能只被自己听见。“沙耶香，救救我！”</strong></p>
<p><strong>沙耶香来晚了。如果她能听到。如果她甚至在范围内。</strong></p>
<p><strong>一道寒光……</strong></p>
<hr>
<p><strong>4 月 21 日<br>
星期四</strong></p>
<p>这一次，她醒来时满头大汗，泪水在她的脸颊上滴落。</p>
<p>魔女。她的梦是与魔女的战斗，细节太清晰，太真实了，不是她的潜意识凭空捏造出来的。但与她并肩作战的人，值得被铭记的人，勇敢、忠诚和真实的人 —— 她甚至无法想象出来。<strong>她怎么了？</strong></p>
<p><strong>我是对未来有预感，还是想起了从未发生过的事情？</strong></p>
<p>她踉踉跄跄地走进浴室。头顶的灯关着；她已经记住了她们的小空间，她们可以在漆黑的环境中行走，甚至可以在睡梦中跳舞，并且不会错过任何一步。</p>
<p>但等到她干涩的喉咙里被泼了一口水，她便足够清醒了，舞厅里满是血迹的刀子的生动场景已经褪去，这个看似深奥的问题现在听起来很荒谬。小圆做了噩梦，仅此而已。她的大脑正在接受她所看到的小焰濒临死亡的情景，并用乌特纳（Utena）超现实主义的意象和美少女战士的可怕恐怖来模拟自己的版本……</p>
<p><strong>—— 很抱歉我们之前被切断了，小圆。——</strong></p>
<p>小圆用双手捂住嘴巴以抑制尖叫。<strong>是、是你！</strong></p>
<p><strong>—— 是我。我知道在你们的文化中，谈话突然结束是不礼貌的。不幸的是，我刚才…… 不太方便。晓美焰如此严格地保护你的位置是故意的还是偶然的？——</strong></p>
<p><strong>故意，</strong>小圆想。<strong>肯定是故意的。你能超越她吗？</strong></p>
<p><strong>—— 她目前并没有在靠近我的方向巡逻 ——</strong> 孵化者说。丘比，那个毛茸茸的白色吉祥物，据小圆所知，它可能什么都不懂，也可能是这一连窜事件的主谋。<strong>—— 她确实有一个令人惊讶的复杂防御系统，具有我以前在青少年人类身上从未体验过的战术。但是，如果你有理由想见我一面，我相信我可以绕过它。例如，你决定了一个愿望？——</strong></p>
<p>小圆现在完全清醒了，每一根神经都紧张起来。<strong>我没有愿望…… 但是，孵化者，</strong>她回答说，<strong>我有一个计划。你能配合我吗？</strong></p>
<hr>
<p>“沙耶香，醒醒！”</p>
<p>沙耶香很难不醒来，小圆摇得非常用力。“咦……？”</p>
<p>“我需要你听我说，按照我说的去做，好吗？” 小圆说，像沙耶香从未见过的那样强烈而坚定。“这真的非常重要。即使有些事情看起来很奇怪或没有意义，我也需要你相信我。”</p>
<p>“当然，” 沙耶香说。她当然会。如果她在这种状态下能做些什么让她对小圆更有用的话，她为什么不抓住这个机会呢？</p>
<p>小圆露出了鼓舞性的笑容。“太好了！你要去洗手间吗？不用，没关系，你还是去吧。来吧，我扶你起来。”</p>
<p>沙耶香重重地靠在门框上，小圆已经穿好衣服，将头发丝带解下来：将一条天蓝色的丝带和粉红色丝带的一半拧在一起，另一半含在嘴里。</p>
<p>她对着沙耶香鼓励地笑了笑，从唇间取出丝带，说道：“无论发生什么，都不要怀疑或生气或困惑还是别的，只需要行动起来，就像你认为的一切都很棒。”</p>
<p>沙耶香不知道她在说什么，只能点点头。</p>
<p>然后砰的一声 —— 很近 —— 就在她旁边，也许，但不，那只是墙……</p>
<p>…… 然后是通风管的格栅，她在很久以前费力地拧下的那个螺丝钉似乎是上辈子的遗物，它整齐地弹出来，砰的一声撞在墙壁上。</p>
<p><strong>—— 原来你来过这里，美树沙耶香 ——</strong> 丘比在两人的脑海中说道，嘴里叼着沙耶香的灵魂宝石，高兴地跳进了房间。</p>
<p>译注：① [Gruoch ingen Boite]：是苏格兰女王，因是麦克白(Macbeth)的妻子而闻名。也在众多文学作品中出现</p>
]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[我们需要一个团队]]></title>
            <link>undefined/13-我们需要一个团队.html</link>
            <guid>undefined/13-我们需要一个团队.html</guid>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="我们需要一个团队" tabindex="-1">我们需要一个团队 <a class="header-anchor" href="#我们需要一个团队" aria-label="Permalink to &quot;我们需要一个团队&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<p><strong>4 月 21 日</strong>
<strong>（续）</strong></p>
<p><strong>当你在演越看似接近真相的东西时，戏就演得越精彩。</strong>沙耶香记得，她跪在地上，手里拿着她长期被忽视的灵魂宝石。她对丘比大发雷霆，甚至怀疑它是不是背叛了她们，但那一刻她莫名地松了口气。</p>
<p><strong>——麻美不是告诉过你不要丢下灵魂宝石吗？</strong>丘比责备道。<strong>这是你的魔力之源，你知道的 ——</strong></p>
<p>“我们以后再说！” 沙耶香说，眨了眨幸福的眼泪。这颗宝石呈蛋形，深蓝色的表面上镶嵌有黄金，表面的五分之四都被黑色所覆盖；但对于她必须做的事情来说已经足够了。“小圆 —— 看看我，看着我！”</p>
<p>她被蓝光包围，在其中游动。她的心在跳动。</p>
<p>小圆惊讶地看着魔法少女的靴子落地。一件纯白的披风从沙耶香的肩头盘旋而出，用金线压花的领子系在她的脖子上；一条带有白色饰边的深蓝色裙子的下摆飘荡着，一条带金色扣子的腰带将裙子固定在适当的位置；她穿着骑士的蓝色胸甲、护手和护胫，紧身护具包裹着她的手臂和腿；花边褶皱、钻石纽扣和她的灵魂宝石完成了整场合奏：<strong>宝石变成了一面散布着黑暗的蓝色盾牌，用黄金镶嵌在她的心脏上。</strong></p>
<p>“沙耶香，” 小圆兴奋地说。“这太奇妙了！”</p>
<p>沙耶香得意地笑了笑，从空中抽出了一把指挥刀。刀刃闪着银光；天蓝色搭配着金色的刀柄非常合手，金色的流苏洒落在她的手腕上。似乎她可以用它对付十个晓美，或者一百个魔女。似乎她什么都能做。</p>
<p>于是她单膝跪地，身体前倾靠在刀刃上，刀尖刺进石头地板。<strong>“听候您的吩咐，我的女士。”</strong></p>
<p>“你的腿。你能够完全治愈它吗？要完全诚实地回答我。”</p>
<p>沙耶香轻拍了拍她的灵魂宝石。“虽然我将无法与魔女战斗…… 但我可以。”</p>
<p>“好。去做吧。” 小圆拍了拍手。“丘比！晓美焰现在在哪里？”</p>
<p><strong>——她目前仍在这座建筑物的视觉和听觉范围之外的区域与魔女进行战斗。</strong>丘比确认道。</p>
<p>“好的。” 小圆正要朝楼梯冲刺，然后折了回来，从一堆毛绒玩具中抓起熊猫小姐，把她夹在一只胳膊下，用另一只手指着。“沙耶香！门！”</p>
<hr>
<p>三道银光，那扇已经囚禁了小圆近一个月的沉重金属门破碎，像舞台玻璃一样被踢飞。</p>
<p>“我们需要钱。” 小圆安排道。“还有帽子，连帽衣之类的。给我找些鞋子！”</p>
<p>沙耶香在第一层快速转了一圈，找到了小圆自己的一双乐福鞋、一叠千元钞票，以及几件黑色和暗棕色的连帽雨衣。“手机不在这里，” 最后她遗憾地说。</p>
<p>“我们会想办法的。” 小圆把熊猫小姐塞进了她超大雨衣的内袋里。“那…… 你怎么清理你的灵魂宝石？”</p>
<p>“悲叹之种，” 沙耶香说。“这里没有。晓美一定全带走了。”</p>
<p><strong>——这是你们自己陷入的最混乱的冲突，——</strong> 丘比观察道。</p>
<p>小圆不理他：“沙耶香，去地铁站最安全的路是什么？”</p>
<p>“通往外面的最安全的路径都是一些小巷子，” 沙耶香靠在后门上说。外面灰蒙蒙的，一场暴风雨要么即将爆发，要么刚刚过去。“晓美一定有陷阱。你必须紧紧地跟着我，好吗？”</p>
<p>小圆握住了她伸出的手。“我保证。”</p>
<hr>
<p>然后她们就出来了。</p>
<hr>
<p>街上到处都是水坑。沙耶香结实的长靴几乎没有影响，但小圆的乐福鞋已经湿透了。</p>
<p>她们在第一个街区慢跑，直到小圆喘着粗气，差点被绊倒在地。沙耶香自己也开始感觉到必须使用魔力才不至于倒下，于是她放慢了脚步，伸手搂住了小圆的腰。“地铁站还在五个街区之外，你能到吗？”</p>
<p>“除非走路去，” 小圆喘着气说。“走吧。人们会注意到丘比吗……？”</p>
<p><strong>——没有潜力的普通人是看不到我的。</strong>丘比不由自主地跟在他们身后小跑着说道。<strong>——因此你在人们眼里也不会那么引人注目 ——</strong></p>
<p>沙耶香只得咬紧牙关，才没有冲着小老鼠大喊大叫。她没有得到小圆的许可，否则她早就把小东西一脚踢开了。但是，哦，她是怎么想的。<strong>如果我们使用心灵感应，普通人也不会听到，因为是由丘比作为中继。</strong></p>
<p><strong>谢谢你，</strong>小圆想着，捏了捏她的胳膊。<strong>你之前从没有提到过，孵化者。</strong></p>
<p><strong>——机会从来没有出现过 ——</strong> 丘比回答。</p>
<p>沙耶香咬了咬舌头。<strong>不说了，不说了……</strong></p>
<p><strong>这也是你从来没有告诉沙耶香魔法少女变成魔女的原因吗？</strong>小圆问。虽然她仍呼吸困难。但她却保持着一种可怕的平静。</p>
<p><strong>—— 当然 ——</strong></p>
<p>沙耶香紧张起来，小圆似乎也吓了一跳。<strong>你就这么承认了？</strong></p>
<p><strong>——这从来都不是什么秘密 ——</strong> 丘比温和地说，就好像她们在问明日天气如何一样。<strong>——你可以随时来问 ——</strong></p>
<p><strong>你不认为我们可能会想知道吗？</strong>沙耶香爆发了。<strong>我们正在战斗的东西是 —— 是 ——！</strong>当小圆在她背上猛戳了一下时，沙耶香不得不停下。</p>
<p><strong>——魔女和她们的使魔会让其他人类感到悲伤、绝望甚至死亡，这是我接触过的每个女性青少年都试图避免的问题。只要让她们清理灵魂宝石，知道真相又有什么用？许多人甚至在成为魔女之前就死了。</strong></p>
<p>这些矮小的房屋即将为更高的楼房、便利店和餐馆让位。人们裹着雨衣，或者至少准备好了雨伞。</p>
<p><strong>但是魔女存在的原因是因为你首先在这里邀请人们签订契约，</strong>小圆指出。<strong>为什么？你为什么要去做这样的事情？</strong></p>
<p>丘比告诉了他们。</p>
<p>每说一个字，沙耶香就感觉更恶心、更沮丧。它用最简单的术语解释了宇宙的结局，它们为了解决宇宙熵增问题找到了人类，在它的物种眼中，人类如何与猪牛一样有价值。所有这些都带着当它在向她提出她无法拒绝的契约时所使用的那种口吻。</p>
<p><strong>麻美知道多少？</strong>当她们看见地铁站外挂着的玻璃遮雨棚时，小圆想道。几台售票机还在门外滴水。</p>
<p><strong>——她从来没有问过这些，我也从来没有告诉过她 ——</strong></p>
<p>沙耶香总算感到如释重负。她的学姐并没有保守秘密。<strong>麻美只是不知道。</strong></p>
<p><strong>然后，孵化者，我已经知道了我需要知道的一切，</strong>小圆想。<strong>走开。</strong></p>
<p><strong>—— 我不太理解 ——</strong></p>
<p><strong>你听到我说的话了。嘘！滚出我的视线！！如果三十秒后你这骗子还在我们的视线内，我会让沙耶香在这里把你的头切下来。</strong></p>
<p><strong>——人类真是难以理解 ——</strong> 丘比小跑着走开了，毛茸茸的尾巴在它身后挥舞着。</p>
<hr>
<p>她们刚来到遮雨棚下时，又开始下雨了。</p>
<p>“我想我需要复原了，” 沙耶香说，声音低得小圆差点没听见。“可以吗？”</p>
<p>“什么？当然！快点吧。” 小圆不禁打了个寒颤，她心烦意乱地说。她为什么不带些食物来？“哦…… 你的脚，它们会没事吗？”</p>
<p>现在只有沙耶香的普通袜子从黑色雨衣下面露出来。“我想没事，” 她说，一只手抓着蛋形宝石，另一只手抚摸着每只脚。袜子在她的指尖下闪闪发光并鼓起，然后又变成了带有蓝宝石镶嵌银扣的海军蓝皮靴。“这种变化…… 比战斗模式更轻松，几乎不需要花费魔力。”</p>
<p>“很好，” 小圆说，肚子咕噜咕噜叫了起来。“不好意思....”</p>
<p>沙耶香给了她一个虚弱的微笑。“别担心。等我们到了麻美家。我们在那里会很安全 —— 她可能会有悲叹之种 —— 她还可以帮我们打手机给我们的父母 —— 最重要的是，她会烤面包。”</p>
<hr>
<p><strong>狂风骤雨。</strong></p>
<p>由于天气原因，大部分人都选择了出租车。而沙耶香和小圆挤进人群中，戴上兜帽，双臂相扣。小圆再次上气不接下气，沙耶香不得不把她拉了进去，尽管她们根本没有跑。</p>
<p>“你还好吗？” 地铁轰隆隆地向前行驶，沙耶香喃喃地说。</p>
<p>“这、这么多人，” 小圆喘着粗气说。在她身后有一位穿着蓬松夹克的高个子男人，坐在她右边的一名女商人在玩手机游戏，还有一位年轻女人抓住她的男朋友而不是杆子因此不断撞到沙耶香，前面座位上的几个小孩子不停地吵闹，还有…… “我不认识这些人。沙耶香，我不认识他们。”</p>
<p>沙耶香在轻声安慰她和对她大喊大叫之间左右为难。这一定是某种内心的创伤，并非沙耶香做错了什么，但事实如此！“这不正是重点吗？” 她说，“难道你宁愿和晓美一起回来吗？至少你认识她，对吧？”</p>
<p>“我不是这个意思！” 小圆虚弱地说。“沙耶香，请不要……”</p>
<p>在那一刻，沙耶香用尽了所有的力气给了她一个单臂的拥抱。<strong>快了。离麻美家最近的站只有四十分钟。你很快就会得到一个悲叹之种。</strong>“想想我吧。还有熊猫桑，” 她气喘吁吁地说。“你还有我们。”</p>
<p>（不过，小圆拿走晓美的<strong>礼物</strong>是为了什么？这算是一种什么样的安慰？难道她不知道这让沙耶香感到多么不自在吗？难道她一点儿也不感激……？）</p>
<p>“跟我谈点别的，” 沙耶香自己也有点喘不过气。“比如你最喜欢的食物？”</p>
<p>小圆闭上眼睛，将头靠在沙耶香的胸口。“我想烤红丝绒蛋糕，上面有奶油糖霜和巧克力片，” 她的脑海已经浮现出场景。“我还想烤裹着面包屑的鱼饼。我想烤的第三件…… 我想是红豆包。还有……”</p>
<hr>
<p>小圆把她最喜欢的食物一一列出来，直到那些食物多到她们吃不完为止，然后她还想把她最喜欢的毛绒玩具带回家，最后小圆回忆了她很久以前和朋友一起看过的电影。</p>
<p>它有助于，一点一点，从<strong>人们的混乱新闻</strong>中分心。她一直想抬头看看时钟，但那什么都没有；她还想前去播放一些舒缓的音乐，然后想起她不能。手头没有淡水喝，没有蛋糕吃。她只有一只毛绒绒的熊猫，一双湿漉漉的脚，还有一个短暂幸福感没能持续下去的沙耶香。</p>
<p>“到了。” 沙耶香最后说道。</p>
<p>她们和其他十几个人一起挤到平台上。小圆握着沙耶香的手，从楼梯上挤了下来，随着人群的散去，虚弱的感觉也随之消散。</p>
<p>“我不知道我们在哪里，” 当她们经过一排等候的公共汽车和几家繁忙的便利店和糕点店时，小圆低声说。这里的倾盆大雨已经逐渐减弱，但仍然足以掩盖天际线。“我根本不知道这个地方。”</p>
<p>沙耶香从牙缝里发出嘶嘶声。“当我们在地铁里的时候，你可以看看车站地图。”</p>
<p>“我忘了，对不起。” 小圆试图让自己振作起来。当沙耶香似乎知道自己在做什么时，她很乐意跟随她的领导。“麻美家离这里多远？”</p>
<p>“<strong>那所房子</strong>不远，过桥。”</p>
<p>如果必须的话，她可以慢慢散步。但她不喜欢。“你能先找到一台自动售货机吗？卖食物的？”</p>
<p>商店的食物会更新鲜，但机器不太可能从新闻照片中认出她们。他们有足够的现金买甜面包和几瓶便宜的苏打水。小圆一口气喝了一半，一边走过通勤桥，一边嚼着面包，不在意那点毛毛雨 。</p>
<p>当他们经过第三或第四个相同的公寓楼时，沙耶香把小圆领进了停车场。</p>
<p>“我们到了。”</p>
<hr>
<p>没有人回应她的敲门声，所以沙耶香尽可能节省魔力地将大门的锁滑开，让它一进去就滑回原来的样子。</p>
<p>小圆关上了门，沙耶香几乎是冲刺着跑开了。没时间解释。麻美的房间里有一颗悲叹之种 —— 不，是两颗！—— 其中一个<strong>几乎没用过</strong>，感谢这个世界上所有的美好。</p>
<p>沙耶香连看都没看就拉开书桌抽屉，倒在麻美的白色床单上，将悲叹之种托在她几乎是黑色的宝石上。</p>
<p>这就像悬在胸口的石头上终于落了地，就像在水下挣扎着，突然被带出了水面。她仿佛迎来了高潮；<strong>囚禁、晓美、魔女、丘比，一切都不重要了。</strong>沙耶香穿着脏雨衣，蜷缩成一个球，激动地抽泣着。</p>
<hr>
<p>门在她身后关上，小圆胸口挥之不去的紧绷感消失了。</p>
<p>她模模糊糊地以为沙耶香已经跑去洗手间了。小圆把雨衣挂到门边的架子上，急切地想感受一下这个宽阔的新封闭空间。她来到了一间漂亮的客厅，虽然风格简约，但让人感到很舒服。落地窗可以很好地观赏外面的景色，客厅中间还有一张引人注目的三角形茶几。</p>
<p>厨房设备齐全，几乎一尘不染。水槽里堆满了没洗的盘子，柜台上还沾着某种酱汁，但这和小焰家的发霉污水池完全不同。水槽旁边的电热水壶被拔掉了 —— 手机在充电。</p>
<p>听到第一声哭泣的时候，小圆就像是初访地球的外星人一样盯着手机。</p>
<p>她在另一边的房间里发现沙耶香，膝盖贴在胸前，手臂抱着她的金色灵魂宝石和更黑的东西。“沙耶香！” 小圆跑到床边，“怎么了？我能为你做些什么？”</p>
<p>“没事，” 沙耶香哽咽着，用枕角揉了揉眼睛。“有、有纸巾吗？我发誓，我很好……”</p>
<p>小圆不知道该不该相信，但还是扫了一眼房间。这里一眼就能让人相信是优雅的少女的房间。风格与客厅一样虽不华丽，却又非常成熟。几件暖色调的松木家具，抽屉把手上的漂亮花朵图案、窗帘上的印花、枕头上的图案都非常搭配。但没有纸巾，除了一个装满钢笔的杯子和一些相框，几乎什么都没有。</p>
<p>“等一下，” 她说，然后跑向最后一扇门。</p>
<p>又是一间西式浴室，配有小圆认为只有大人才会感兴趣的那种似乎只有装饰性的皂液器。麻美真是一位优雅的学姐，那么…… 啊！纸巾，在一个漂亮的橙色盒子里。</p>
<p>小圆连纸盒一同拿走，把它递给了沙耶香，沙耶香抓了一大把。</p>
<p>当她想和沙耶香坐在一起时，她反射性地避开了床边上的血迹，然后才想起根本就没有。</p>
<hr>
<p>眼泪终于止了下去。沙耶香把最后一张纸丢在茶几上的一堆皱巴巴的纸巾上，有点害羞地准备脱下雨衣。</p>
<p>“我好多了，” 她对一直守候在她身边的小圆说。沙耶香认为这可能是因为广场恐惧症，她的心因保护欲而膨胀起来。但即使是忠诚和关怀，沙耶香已经不再为自己的需要而苦恼了。<strong>至少目前是这样。</strong>“我…… 我没有意识到它原来有么多糟糕。即使当我试图回忆那些正常的感觉时，我都只能想起糟糕的东西……”</p>
<p>她小心翼翼地把半满的悲叹之种放在茶几上，给小圆看那颗璀璨的天蓝色宝石，努力克服着突然的羞怯       。</p>
<p>“我…… 对你来说很糟糕，不是吗？你甚至什么都没做。”</p>
<p>小圆犹豫了一下，然后露出一个羞怯的笑容。“我就知道你不是这个意思。”</p>
<p>沙耶香咽了咽口水。虽然那令人痛苦的自我厌恶已经从她身上抽了出来，但她不能坦率地说它已经消失了。它一直都在那里，就像她角落里的影子…… 她总是否认、掩盖、假装一切都好，甚至尽可能地逃避自己的弱点。 .</p>
<p>因为小圆和她在一起，没有其他人，她总算找到了力量说，“我很高兴他还活着。”</p>
<p>“我知道，” 小圆温和地说。然后，在一个让沙耶香将对她的爱永远封存的举动中，她改变了话题。“我可以碰它吗？”</p>
<p>她纤细的手在灵魂宝石闪亮的表面附近盘旋。沙耶香耸了耸肩。“它很漂亮，但感觉就像一块石头。来吧。”</p>
<p>小圆的指尖顺着弯曲的表面掠过。</p>
<p>而且，<strong>哦。</strong>也许对小圆来说只是轻轻扫过，但对沙耶香来说，感觉就像是一种爱抚。就像小圆温柔的拥抱一样，对她紧绷的肌肉的舒缓按摩。几秒钟之内，一种新的感受在第一波浪潮下冒了出来，就像<strong>那些抚摸</strong>。她的皮肤感到灼痛，她的脉搏在 ——</p>
<p>小圆突然搂住沙耶香，咒语被打破了。（她似乎没有注意到沙耶香脸上挥之不去的红晕。）“厨房。” 她激动得颤抖。“等麻美桑放学回家，我们就可以给父母打电话。”</p>
<p>沙耶香双腿并拢，试图专心抚摸小圆的头发。“我们现在为什么不给他们打？我相信麻美桑不会介意的，不过不是因为这些（她脸快比得上小圆头发的颜色了）。”</p>
<p>“我们不知道的太多了。小焰知道我房子的内部，我有没有告诉过你？她已经看过了，我们的手机甚至可能被窃听了…… 如果她发现只有我们两个在这里……” 她紧张起来。“对不起，沙耶香，我知道你想坚强起来保护我，但你独自一人做不到。”</p>
<p>“是啊，我知道，” 沙耶香说，拍了拍她的背，表示没有难受。“即使我比晓美强两倍，我自己仍然不是一个团队。<strong>我们需要一个团队</strong>，对吧？动漫里的英雄在最后总是组队打败敌人的。”</p>
<p>“好吧，” 小圆松了口气，放松了下来。“只要我不必成为因为队友更有趣而被遗弃的平凡的好朋友。”</p>
<p>“绝对不会，” 沙耶香保证。什么样的白痴会对她心爱的小圆失去兴趣？“我会永远永远爱你！”</p>
<p>小圆咯咯笑了起来，然后低头贴向蓝发少女的嘴唇上。</p>
<p>沙耶香认真地回了吻，捧着小圆的后脑勺，两人甜蜜的拉扯着。她恋爱了，她们自由了，一切都会好起来的。</p>
<hr>
<p>厨房里只有一扇小窗户，小圆在灰蒙蒙的夜晚拉上了窗帘，给自己和沙耶香泡了茶。</p>
<p>她们轮流使用麻美的手机浏览互联网，分享她们的新发现。关于她们自己的消息很可怕：没有线索，忧虑的警察，他们父母的话，小圆几乎无法看下去。</p>
<p><strong>快了，妈妈。我们已经快准备好告诉你我们很安全。再坚持一会儿。</strong></p>
<p>沙耶香又查了几场棒球比赛，然后在几年前的一篇文章中找到了一张关于麻美的照片，该文章是关于一次中学舞蹈比赛的获奖者。小圆终于有了一张脸来和麻美这个名字对应：一位目光友善的女孩，有着金色的柔和的双卷发。虽然手机还有更多最近的照片，但她和沙耶香都不想再去窥探。</p>
<p>当小圆还在为一部她一直在追的动画浏览剧情时，前门嘎嘎作响。</p>
<p>她愣住了，小圆总是被小焰脚步所唤起的不可捉摸的、充满希望的、令她依赖的不确定性所吸引。从沙耶香看向她的眼神，她知道她的朋友…… <strong>女朋友</strong>…… 也有类似的感觉。尽管在地铁上经历了令人痛苦的体验，但她们已经习惯了当一扇门打开时，<strong>有且只有一个人</strong>可以通过的情况。</p>
<p>然后她们俩都从里面跳了出来，奔向玄关。</p>
<p>小圆是第一个停下来的人。对陌生人的恐惧再次抓住了她，她心跳加速，全身僵硬。而且，沙耶香还得再多走几步才能跳到她面前。</p>
<p>来访者是个年纪相仿的女孩，红头发扎成凌乱的马尾，一只手抓着一个吃了一半的鱼糕。破旧的靴子和短裤显然不是魔法少女的制服。但是一只银色的戒指在她的手上闪烁着光芒，她拿出了一把金柄红矛的长矛。“你是谁，你来这里做什么？” 她非常警戒。</p>
<p>沙耶香拿出自己的灵魂宝石，化作一把闪烁着蓝光的指挥刀。“我才是应该说这句话的人！” 她回击了。“我们是来见巴麻美的。这不关你的事。”</p>
<p>陌生人带着不友好的假笑放松了下来。“祝你好运，” 她说。“巴麻美上周去世了，所以你恐怕要等很久了。”</p>
]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[你一定是只菜鸟]]></title>
            <link>undefined/14-你一定是只菜鸟.html</link>
            <guid>undefined/14-你一定是只菜鸟.html</guid>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="你一定是只菜鸟" tabindex="-1">你一定是只菜鸟 <a class="header-anchor" href="#你一定是只菜鸟" aria-label="Permalink to &quot;你一定是只菜鸟&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<p><strong>4 月 21 日</strong><br>
<strong>（续）</strong></p>
<p>屋子里又黑又静。外面的花园里，樱桃番茄还未成熟就已死在了藤蔓上。</p>
<p>又是一个糟糕的夜晚。即使医生给他开了新药，他仍夜不成寐，绿色的药太大了，他怎么也吞不下去。孩子的母亲后来呆在外面，更加努力地工作，所以家里只有他和孩子。当然，宝宝也知道出了什么问题，不再呵呵笑、跑来跑去或学习新词语；他只是哭闹、翻腾，一遍又一遍地重复：</p>
<p><strong>爸爸妈妈不要小圆！</strong></p>
<p>手机永远不会离开他身边，如果可能的话，甚至永远不会离开他的手。警察可能会在白天或晚上的任何时间拨打电话，但他们只会说<strong>对不起，我们没有任何进展，请问您能再告诉我们，您的女儿是否和……</strong></p>
<p>不，没有男孩。更没有什么男人。不 —— <strong>他们疯了吗？</strong>—— 他那可爱温柔的十四岁的孩子能和不良少年或者黑帮有什么关系？</p>
<p>宝宝终于睡着了，他退出卧室。他知道他至少应该试着趁自己还算清醒时打扫厨房什么的；但他唯一能做的就是吞下一颗药丸，打开白噪音器，让妻子回来时还能睡到温暖的床。</p>
<hr>
<p>蓝发少女脸上震惊的神色，实在是让人恼火。她究竟有多么愚蠢无知，甚至不知道像她们这样的人还能活多久吗？杏子觉得她的假笑渐渐淡化为皱眉。“那我猜你只是认识她。或者你只是听说了她，决定就把所有的希望都寄托在她帮助你做某事上吗？你一定是只菜鸟。”</p>
<p>“我认识她！” 蓝发少女打断了对方。“她是那么厉害的前辈！你敢这么对她不屑一顾！！”</p>
<p><strong>她首先是我的前辈！</strong>杏子气愤的想：这丫头居然敢背叛已经被背叛过一次的麻美。“你认真的？你算什么狗屁后辈，你的学姐死了你都不知道？！”</p>
<p>沙耶香不以为然，她紧紧握住刀柄甚至让她的手感到酸痛。“你没有资格谈论你不明白的事情。”</p>
<p>“哦？” 杏子露出狰狞的笑容。<strong>来吧，菜鸟，给我一个打败你的理由。</strong>“听着，你想为此吵架，还是什么？如果不是，别浪费我的时间，赶紧走开。冰箱里有一碗荞麦面，我点了。”</p>
<p>蓝发少女周围的空气闪闪发光，闪耀着蔚蓝的光芒。另一个心跳和她的魔法少女制服将爆炸性地出现。在这里一战，说不定能把公寓楼夷为平地，但不管怎样，这能快速摆脱很多不好的记忆……</p>
<p>…… 然后，粉发少女，身体瘦弱而脸色苍白，没有灵魂宝石，拉着蓝发少女的手臂，“沙耶香，” 她用一种胆怯的微弱声音说，那种亲密感让杏子吃了一惊。“如果麻美同学真的走了，食物也不应该被浪费。”</p>
<p>这引起了一个真正赞同的微笑。不管她们是谁，任何尊重食物的人都会得到杏子的尊重。“你，我喜欢，” 她宣布，然后对着蓝发少女猛摇头。“偶尔听听你朋友的话，不是吗？她显然有一颗很好的头脑…… 等一下。”</p>
<p>沙耶香这个名字…… 她好像在哪里听过吧？两张脸，分别有天蓝色的短发和粉红色的双马尾…… 如果不是因为她们苍白的脸色把她们偏执的目光掩盖住…… 她还以为她们刚从魔女的手掌下逃脱似的，<strong>但魔女并不是世界上唯一的悲伤与痛苦的来源......</strong></p>
<p>“你们就是新闻里的那些<strong>失踪的</strong>女孩。”</p>
<p>“没、没错。” 粉发少女安心地捏了捏同伴的手臂，然后鞠了一躬。完全是正常的介绍，根本没有任何倒霉的建筑物被夷为平地。“我叫鹿目圆，这位是美树沙耶香。”</p>
<p>杏子微微点头。如果你大方的话，你甚至可以称之为鞠躬，小圆似乎就是这么理解的，尽管沙耶香看起来仍恨不得刺穿某人。“佐仓杏子。我猜你可能有一个很好的理由跑到麻美家，呵。”</p>
<p>“是啊，杏子同学，” 小圆礼貌地说。“请告诉我…… 你对晓美焰了解多少？”</p>
<p>“嗯？没听说过啊。”</p>
<p>“那我们不要打架了，拜托。”</p>
<p>令杏子非常惊讶的是，更高、更有魔力、更呱噪的沙耶香给她的朋友（女朋友？）一个温柔的目光，然后让指挥刀消失了。杏子用重重咬了一口鱼糕迅速掩饰了震惊，一边咀嚼一边收回长矛。咽了口唾沫，懒得擦嘴角的碎屑，杏子对小圆说：“如果你们两个不对我的荞麦面打主意的话，我们会相处得很好。”</p>
<hr>
<p>看在小圆的份上，她尽量保持了安静，但沙耶香在讨厌的红发少女享用面条时内心仍激烈地沸腾着。</p>
<p>这丫头到底以为自己是谁？谈论着沙耶香，就像认识她一样，就像她知道沙耶香过去几周的生活一样。前一秒侮辱麻美，下一秒就要了她的面，这又是何等的胆量？</p>
<p>小圆说出她们故事的缩略版本，包括她们对晓美的力量和她所声称的目的，不包括她与沙耶香的裂痕和她们的亲密关系。她们第一次命运多舛的逃跑尝试几乎没有被忽略。对于这一切，小圆比沙耶香要冷静得多，所以沙耶香让她来处理这件事，并密切注视着她。</p>
<p>每隔五到十分钟，沙耶香会施展魔法，寻找晓美。结果总是同一个方向：模糊不清，<strong>很远</strong>。</p>
<p>“你做了一个愚蠢的愿望，” 杏子直截了当地说，把沙耶香从扫描中拉了过来。“你知道的，对吧？”</p>
<p>“我害怕我最好的朋友受到折磨，” 沙耶香嘶嘶地说。“如果我没有尝试选择完美的措辞，请原谅。”</p>
<p>“我不是在说那些话，我说的是把你的整个愿望都浪费在别人身上。从现在开始你要做什么，嗯？花一辈子背着你的公主环游日本，希望你能比那个疯姑娘领先一步？”</p>
<p>“它不一定是永远的，” 小圆说。“小…… 美说她会在魔女之夜之后放我出去。假如当时我们能坚持到那个时候，她就会停止关押我们。我想…… 警察对她没有办法，只有其他的魔法少女才有机会，而且我不想把保护我的责任都压给沙耶香身上，所以我们希望麻美桑能……”</p>
<p>“她会的，” 杏子冷冷地说。“她总是很温柔。像一种什么乐于帮助弱小的正义英雄 —— 可这也会导致她被杀，就像试图保护一个弱小无助的人或一个菜鸟队友还是什么的。” 她对沙耶香点了点头。“你可以从中吸取教训。”</p>
<p>沙耶香咬紧牙关。“不管怎样，你又知道什么？你又知道<strong>她的什么</strong>？ ”</p>
<p>杏子擦掉下巴上的酱汁，用筷子戳沙耶香。“在你出现之前，我是巴麻美的后辈，菜鸟。而我是找到她的尸体，然后干掉杀死她的魔女的人。” 她用空着的手在连帽衫口袋里摸索着，拿出一颗悲叹之种把玩着。</p>
<p>小圆握住沙耶香的手腕，温和的警告。她对杏子说：“我们很抱歉。”</p>
<p>“我刚才不是说是她自己的错吗？不要浪费你的同情心。”</p>
<p>沙耶香本来会来为小圆辩护的，但悲叹之种的金属曲线引起了她的注意。“让我看看。”</p>
<p>“见鬼，不！魔女是我杀的。拿你自己的。”</p>
<p>“我不是想抢它，天哪！拿着它让我看看！”</p>
<p>杏子狐疑地看着她，不知道她是不是也发疯了，但还是把悲叹之种举起。正面的徽章和尖顶上的雕刻图案都是<strong>圆形的五瓣花朵</strong>。</p>
<p>“那个魔女的结界。” 沙耶香轻声说道。“那是什么感觉？”</p>
<p>杏子耸了耸肩。“就像迪士尼乐园的疯狂茶话会。巨大的该死的茶杯，令人毛骨悚然的发条锡兵。我几乎快被一块掉下来的蛋糕压成肉泥了。和你有什么关系？”</p>
<p>“你不知道。” 沙耶香努力装出点得意的样子，但即使面对如此嚣张的人，她也不想以这样的方式挣回面子。“老将小姐还没有想通。”</p>
<p>一声微弱的喘息，小圆明白了：“沙耶香…… 这……？”</p>
<p>“你们中的一个能解释一下到底发生了什么吗？”</p>
<p>“麻美在变身的时候灵魂宝石变成了簪子，形状就是一朵五瓣的花。” 沙耶香对悲叹之种点点头。“魔女就是我们，老将小姐。当一个魔法少女魔力耗尽，或者濒临绝望时，她就将变成魔女。你没有为麻美的死报仇。你让她解脱了。”</p>
<hr>
<p>从墙纸上留下的拳头状凹痕来看，杏子相信了。</p>
<p>小圆再次倒吸一口凉气，更用力地捏住沙耶香的手腕。“请、请保持冷静，杏子同学，” 她结结巴巴地说，手心出汗，心脏砰砰直跳，好像要从胸口跳出来似的。小圆可以整晚告诉自己，大多数人并没有一蹴而就的精神病发作；但她最近在这方面的运气很糟糕，如果杏子都疯了，谁又能怎么办呢？小圆一直在密切关注着她，做了很多猜测，但仍对她一无所知。</p>
<p>至少对小焰来说，她有时间去关注，有时间弄清楚什么话可以让她们从几近猝死中恢复过来。她有某种程度的控制，某种程度的安全保证 ——</p>
<p>“我想你不是下一个，公主，别担心，” 杏子说。“丘比…… 另一方面…… 下次我再看到那只小老鼠的时候，他的内脏会被长矛刺穿。”</p>
<p>她推开椅子，大步走出房间，凌乱的马尾辫在她身后甩动。</p>
<p>“她…… 要走了吗？” 沙耶香小声问道。“小圆？我应该跟着她吗？”</p>
<p>当然。现在跟踪他人是一种选择。</p>
<p>小圆摇了摇头。“不是现在。还得消化很多东西…… 而且我认为麻美桑对她很重要，无论她表现得多么厌烦。她似乎只是想独自一人。”</p>
<p>她们沉默了下来，看着空空的碗，和没用过的手机。</p>
<p>“我们可以发送电子邮件，” 小圆轻声说。“那些不会像手机一样被追踪。”</p>
<p>“不行，” 沙耶香说。“我们无法证明是我们在打字。他们会认为要么是黑客在和他们开玩笑，要么是绑匪在迷惑他们的脑袋。”</p>
<p>“哦，” 小圆说。“我没想到。”</p>
<p>杏子愤怒地在其他房间里踱步。小圆每时每刻都希望听到什么东西被打碎。</p>
<p>“你可以用你的力量找到其他的魔法少女，对吧？” 她本以为任何魔法少女都会站出来帮助她们，但很明显，杏子需要认真考虑一番才能接任这个角色，而且这可能还有很久。“你能只关注那些有可能帮助我们的人吗？”</p>
<p>“我…… 可以试试……”</p>
<p>“这不是把我的安全信任给陌生人！” 小圆连忙补充道。“因为你是审查她们的人。你是我唯一可以信任的人。”</p>
<p>“好吧，好吧，我在做，” 沙耶香闭上眼睛说。她的灵魂宝石戒指闪烁着柔和的蓝光。</p>
<p>片刻之后，她喘着粗气跳了起来。</p>
<p>“你找到人了？” 小圆叫道。</p>
<p>“不！我的意思是 —— 有一些，但那肯定有数十千米远，我得不到任何明确的方向或其它东西 —— 但是晓美。她更近了。我想她正朝这边走来。”</p>
<hr>
<p>“多快？” 当她们告诉她时，杏子问道。“有时间去拿吃的吗？”</p>
<p>“你可以留下来吃一晚上，我不在乎。” 沙耶香说，她已经把几盒零食和麻美剩余的悲叹之种装进口袋。她现在穿了一双麻美的玛丽珍鞋：不完全是她的风格，但她早先已经试了一堆，只有这些合脚。“只要你假装没见过我们，她可能对你没兴趣。我们<strong>现在就走</strong>了。”</p>
<p>“嗯。去哪里？”</p>
<p>“就像我们会告诉你的那样！”</p>
<p>杏子挑了挑眉。“你不知道，是吗。”</p>
<p>“我们会在路上想办法的。” 沙耶香抓起外套，凶狠地说。小圆已经穿上了她的外套，正在把手机和充电器装进其中一个口袋里。她们仍然有足够的现金乘坐夜班车。或者她们可以在网吧租一个包间过夜…… 只要收银员不仔细地看她们的脸，或者要身份证。一旦晓美离开了，也许她们就可以安全地回到麻美家了……</p>
<p>“好吧，看，” 杏子说。“我不是麻美，但如果你能放下你的自鸣得意一分钟，听我说，你仍然可以从我这里学到一些东西，明白吗？而且我比你更不想见疯女孩。所以如果你们两个指给我一条安全离开这里的路，我会告诉你们两个如何在晚上找到一个舒适的藏身之所。”</p>
<p>如果沙耶香接受这样一个冷漠、粗鲁、自私的人的帮助，她会被诅咒的。</p>
<p>所以她求助于小圆做决定。</p>
<p>“那会很有帮助的，杏子同学，” 小圆微微鞠躬说道。“谢谢。”</p>
<hr>
<p>然后她们又出去了。</p>
<hr>
<p>雨停了，到处都是水坑，在路灯的照耀下闪烁着警告的白光。沙耶香握住小圆的手，带她进入一条宽阔的街道，经过了几次左转右转后来到了河边。杏子跟在后面，这一次闭上了嘴。</p>
<p>这里的写字楼脚下有一排商店和咖啡馆，漆黑得令人心生寒意。沙耶香把小圆拉上水泥台阶，让她们躲在一家手工艺店门边，两扇玻璃展示窗陈列着各种木雕、岐阜提灯和肖像画框。“她看不见我们在这里。等她走了，我们就去桥上，好吗？”</p>
<p>“这是个好计划，” 小圆说着，用脸颊抵住沙耶香的脸颊，好让沙耶香感觉到她在微笑。“她、她现在在哪里？”</p>
<p>“不远，” 沙耶香说，紧紧地抱着她。晓美移动得如此之快，在一瞬间中以巨大的距离向她们飞跃。“你想坐一会吗？”</p>
<p>她们坐了下来。混凝土坚硬但干燥，而且穿上外衣后已经非常暖和了。小圆摸到了沙耶香的手，将她的手指与对方的交叉在一起。杏子坐在沙耶香的另一边，咬着嘴。“如果这一切都是某种骗局，而你们两个一直都是疯子，我会狠狠地踢你们的屁股。”</p>
<p>夜间的昆虫嗡嗡作响。</p>
<p>“河这边有一家旅馆，如果你们不想冒险过河的话，” 杏子补充道。</p>
<p>小圆振作起来。“我们住旅馆？”</p>
<p>“没错。总比和你朋友在这里轻松些。她可以直接给我们指点空房间。”</p>
<p>“我们正在闯入一家旅馆，” 沙耶香总结道。</p>
<p>“是<strong>我</strong>正在闯入一家旅馆，你个白痴。如果你愿意也可以拒绝。睡了一夜好觉之后，我要在这个什么瓦尔普吉斯之夜出现之前离开这座城市 —— 虽然我欢迎你不这样做。”</p>
<p>“杏子同学，” 小圆说，“究竟什么是魔女之夜？你知道吗？”</p>
<p>“一个魔女，” 杏子说。“不是普通的那种……” 她停顿了一下，干笑了一声。“就好像<strong>普通的那种</strong>就有什么好，神啊。但这些太大了，她们不需要结界。她们只是穿过正常的空间 —— 正常人总是认为她们是飓风或什么的 —— 直到有人阻止她们或着她们<strong>把整座城市夷为平地</strong>。”</p>
<p>小圆靠在沙耶香的身边。“什么样的人能成为那样的魔女？”</p>
<p>没有人回答。</p>
<p>“那我们到底为什么要逃跑而不是与之抗争呢？” 沙耶香似乎突然想到。</p>
<p>“<strong>我不会</strong>挡道，因为我还不想死，” 杏子说。“你感觉不到吗？这个魔女会很危险的。也许有能力对抗它的<strong>魔法少女梦之队</strong>会在最后一刻突然出现，但我可不会打赌。继续做你该做的事吧，去告诉我附近有没有人可以阻止它。”</p>
<p>沙耶香做到了。</p>
<p>幸好她们在隐藏在新月下的阴影中，因为在光天化日之下，她的脸会暴露一切。</p>
<p>“没什么，” 她希望她的声音还能保持平静。“但是，嘿，有个好消息！晓美肯定已经决定我们远走高飞了。她现在要离开了。”</p>
<p>“好吧，” 杏子说，在街灯的光芒中闪过一丝笑容。“住宿时间。还有，菜鸟？找两个相邻的房间，好吗？如果有什么有趣的事情，我想在墙的另一边。”</p>
<p>小圆脸红得几乎要发光了。</p>
<hr>
<p><strong>4 月 22 日</strong>
<strong>星期五</strong></p>
<p>只有怀里熟悉的熊猫小姐，才让小圆在醒来时没有惊慌失措。</p>
<p>几分钟后沙耶香从淋浴间出来，身上只裹着一条毛巾。“早上好，小圆！” 她强颜欢笑。“早餐想吃什么？我带了饼干，小冰箱里还有点心蛋糕和巧克力。”</p>
<p>“你不必为我假装高兴，沙耶香，” 小圆说着，把膝盖抱在胸前。“我没事，我保证。”</p>
<p>沙耶香的脸沉了下来。“是啊，好吧，” 她说，尽管她看上去并没有放松多少。“对不起。习惯了。”</p>
<p>小圆刚洗完澡，一阵敲门声让她停下了脚步。这不是<strong>小焰应该下来的时候 ——</strong></p>
<p>虽然她没有<strong>下来</strong>，但这冰箱里的早餐仍被偷了，沙耶香隔着浴室门说：“没关系！只是老将小姐！”</p>
<p>穿上她前一天的衣服很尴尬 —— 没有可换的衣服 —— 但杏子也做出了同样的时尚选择（除非没得选？杏子这么随便地说的住旅馆，从来没有提过<strong>家</strong>，令小圆不禁思考…… 但她也不敢确定，问问也太不礼貌了)。</p>
<p>老将带给菜鸟的不是什么好吃的东西，而是六本便宜的笔记本，正面贴着整齐的标签，上面写满了字迹却出奇地清晰。“想想这里就是我们分手的地方，” 她严肃地说，把它们放在床上。“所以我给你们这些孩子带来了一份临别礼物。我想你们会需要它的。”</p>
<p>“这些是什么？” 小圆疑惑的问道。她在想功课 —— 小焰定期带来的 USB 低技术版本。而沙耶香可能也在想类似的事情 —— 从她退缩时的方式来看。</p>
<p>“麻美，” 杏子说，拍了拍那些本子，“她有一些笔记。”</p>
<p>小圆屏住了呼吸。沙耶香的表情变成了一种渴望和愧疚。</p>
<p>“显然她可能会漏掉一些重点，” 杏子补充道，并没有刻意掩饰自己的苦涩，“但为了追踪魔女，有效地使用你的魔法…… 这将涵盖她能教给你的一切。它们对我没用，因为我已经知道我在做什么，所以你也可以拥有它们。” 她专注地对沙耶香说。“从结界开始，这是我的建议。”</p>
<p>“结界？” 沙耶香不太明白。</p>
<p>“改变周围的物体。拿一件东西让它变得更强大，或者给它一些特殊的能力或其他什么。”</p>
<p>“哦，那个？我已经可以了。”</p>
<p>“什么？”</p>
<p>“仅仅因为我是一个菜鸟并不意味着我还没有想出任何 ——”</p>
<p>“你这人怎么回事？” 杏子生气地打断了她。“你是笨蛋还是怎么的？”</p>
<p>小圆不由自主地往后退了一步，把自己贴在墙上。沙耶香在房间另一边而无法移到对方两人中间而变得紧张起来。“你有话要对我说，就直说吧。”</p>
<p>“给手机施魔法，让它无法被追踪。<strong>赶紧给你爸妈打电话，笨蛋！</strong>”</p>
<p>小圆和沙耶香都愣住了。</p>
<p>“我不会再把时间浪费在像你这样的傻瓜身上了，” 杏子气呼呼地大步朝门口走去。“除了浪费食物我不能忍受之外，我最痛恨女儿们不知道如何关心父母。”</p>
<p>她在小圆旁边停了下来，把手伸进口袋，朝小圆塞了一个东西。小圆害怕地尖叫起来 —— 然后意识到那只是一个果汁盒，她努力让心跳慢下来。</p>
<p>“拿去吧，公主。” 杏子挥动着果汁盒，直到小圆将它收在颤抖的手中。“满满的维生素。你要保持体力。如果你为了帮助你的女朋友费尽心机，而她通过晕倒表达对你的感激之情，你会怎么想？”</p>
<p>小圆再次脸红，开始感到头晕目眩，点了点头。“谢谢，杏子同学。”</p>
<p>杏子哼了一声，甩了甩蓬乱的马尾辫离开了。</p>
]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[你不需要去担心暴风雨！]]></title>
            <link>undefined/15-你不需要去担心暴风雨！.html</link>
            <guid>undefined/15-你不需要去担心暴风雨！.html</guid>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="你不需要去担心暴风雨" tabindex="-1">你不需要去担心暴风雨！ <a class="header-anchor" href="#你不需要去担心暴风雨" aria-label="Permalink to &quot;你不需要去担心暴风雨！&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<p><strong>4 月 22 日</strong>
<strong>（续）</strong></p>
<p>屏幕上的来电显示是空白的。连号码都没有出现。</p>
<p>可以是任何人：可能是学校里的另一个女孩打电话说她想起了什么，可以是任何事，尽管这最终会一无所获；可能是另一位记者正在挖掘私人电话，以一种新奇的方式发泄他们的悲伤。他想忽略它，他再也不想接所有不是值得信赖的朋友或者他们非常熟悉的官方电话。</p>
<p>但，他的妻子昨晚从女孩的班主任那里听说还有另外两个女孩缺席了。连续几天都没来上课。还没有和父母取到联系。还没有被任何人找到，除了谣言在学校的玻璃走廊上流传外，还没有任何进展，而警察则在学校四周继续巡逻。</p>
<p>这可能是其中一位女孩的家长。更可能的是，绑匪终于愿意与他们联系了。</p>
<p>“鹿目家，我是知九。”</p>
<p>一声哽咽 —— 来自一个女孩，而不是一个成年人 —— 和一个轻柔的声音。“爸、爸爸？”</p>
<p>一份自动的答案突然出现在他的脑海里，他几乎快要反射性地回答：“现在不行，亲爱的，我在等警察的电话，因为 ——</p>
<p><strong>“——小圆！！”</strong></p>
<hr>
<p>麻美的手机是银色的，还镶嵌着蓝宝石。小圆的腿上放着一张纸，上面列着她与父母谈话时应注意的所有要点。虽然是个好主意：当她听到父亲的声音时，它们全都从她的脑子里飞走了。</p>
<p>“爸爸，” 她重复道，眼泪夺眶而出。沙耶香从背后抱住了她。“我没事。是我，沙耶香也在。妈妈在吗？请告诉她我们逃走了，<strong>我们没事。</strong>”</p>
<p>“她在工作，” 爸爸努力镇定自己。哦，小圆以前从未听过爸爸发出这种声音，如此地勉强自己。她一直认为妈妈是不可动摇的支柱，但直到这一刻才意识到，她居然一直以来把父亲的沉稳平静视为理所当然。“你在哪里，亲爱的？你安全吗？你需要警察吗？无论你在哪里，他们都会派出尽可能多的 ——”</p>
<p>“没关系！我们不需要 —— 我们在安全的地方。<strong>我保证。</strong>” 话一出口，她就知道这些话对爸爸来说不会有多大的效果，但目前没有什么比这更能让父女放心的了。“警察也没办法，只会引起注意，要是能暂时不被<strong>那个人</strong>注意，就没事了，好吗？”</p>
<p>“我们可以抓到那个人。我保证，我们可以。如果你能给出一个名字，甚至是化名，或者某种描述…… 你妈妈会亲自追踪她们。如果能的话，她会抓着她们的头发把她们拖上法庭。”</p>
<p>小焰要么会在任何人抓住她之前消失，要么会射杀任何能抓住她的人。“我不能告诉你。对不起。”</p>
<p>“亲爱的…… 我不知道这个人对你做了什么，但无论他们说服你做什么，你都……”</p>
<p>“没有什么！” 对，这在她的清单上：给那些可能还处在想象中的人解释她<strong>已经开始认为是理所当然</strong>的东西。“她们没有伤害我。我们有食物、水源、还能淋浴…… 虽然我们不能离开，但除此之外，她们试图照顾我们。大家想象的可怕场景没有……”</p>
<p>“侦探追踪了你的手机，在河里找到了它！” 爸爸虚弱地说。“沙耶香酱的在学校外面的垃圾桶里！我每天都害怕接到电话说警察再次检查然后找到了 —— 找到了……！”</p>
<p>“但你没有。” 小圆说这话时感到很奇怪 —— 不知何故，超然。本应是故作镇定的父亲来安慰泪流满面的她；而她的父亲却崩溃了，她甚至没有哭。“你没有。它没有发生，所以一切都会好起来的。”</p>
<p><strong>也许这就将是我泪流满面的那一天。</strong></p>
<p>“没有其他人处于危险之中。我是说，<strong>不是来自</strong>这个人的危险。”</p>
<p>“你不知道 —— 还有两个女孩缺席了，你不知道 ——”</p>
<p>“对不起，爸爸。我无法解释。” 她靠在沙耶香的怀里，知道这句话虽然是迫不得已，但还是令她讨厌。沙耶香的脸温暖地贴在她的脖子上。“不过，我很快就会告诉你一切，好吗？<strong>我保证。</strong>”</p>
<p>“现在就回家告诉我们。” 他完全是在乞求。没有一个人听了不心疼。“求求你了，我的女儿，如果你不能相信警察，就相信你的父母。相信我和你妈妈。我们可以让这一切都好起来，我们可以保护你，只要你回家就好。”</p>
<p>“四月三十号。”</p>
<p>“那是…… 什么意思？”</p>
<p>这是她清单上最重要的一点。“会有一场…… 一场风暴。一场大风暴。一场灾难。在那之前我们不能回家。而且大家必须在它发生之前离开见泷原，好吗？让所有人 —— 仁美酱和 ——“</p>
<p>她父亲很久以后才开口。“小圆…… 你混到什么东西里了？”</p>
<p>“我现在不能说。但我以后会的。如果你相信我，如果你能为我这样做，我们会在五月再见面。拜托，我发誓，等到五月，我会告诉你和妈妈一切。”</p>
<hr>
<p>一连串的 <strong>“我爱你”</strong> 之后，小圆挂断了电话，说他们也需要与沙耶香的父母取得联系。不过，她似乎需要先恢复过来，而沙耶香愿意等着她。</p>
<p>“他说还有两个女孩缺席了，” 小圆在沉默中拥抱了几分钟后说道。“没有确定为失踪，只是缺席。但麻美已经死了一个多星期，她的父母会报告她失踪的，不是吗？”</p>
<p>沙耶香揉了揉额头。“麻美…… 她的父母早已去世了。她也没有近亲。也许没有人可以报告。”</p>
<p>小圆打开了手机浏览器，默默地搜索着 “见泷原的失踪少女”。过去四十八小时的新闻结果中出现了几篇关于仍在进行的追寻沙耶香行动的文章，其中还讲到了绑匪和绑架鹿目圆的人可能是同一人。没有人提到任何新名字。</p>
<p>“那么，两个女孩缺席，” 沙耶香说。“也许晓美很聪明，这次决定绑架一个没有家人的人，这样就没有人注意了。”</p>
<p>这不算什么好笑的笑话。</p>
<p>小圆抱着胸，认真地回答。“我认为另一个失踪的女孩是晓美。”</p>
<hr>
<p>沙耶香的妈妈哭了。她的父亲大声而令人放心地威胁说，要确保那个该死的绑匪永远被关起来。</p>
<p>她说了大部分事实：承认与绑匪发生了争执；没有提到枪伤，没有什么好的借口可以解释她在几天内就痊愈了。</p>
<p>她问恭介怎么样了。他们说他和以往一样好，治疗方面已经取得一点进展，他一直都在担心她。当沙耶香得知他们有足足一周时间没有去看望恭介时，她尽量不生气 —— 这是她强加给自己的责任，而不是他们的 —— 当她的母亲说仁美拜访了他时，沙耶香才松了一口气。“去过一次，而且可能不止。我不确定 ——”</p>
<p>“无论如何，他现在还是不能动，” 她的父亲说。“与全国最好的医院相比，他会去哪里？但你不需要担心暴风雨！医院里到处都是备用设施，以应对任何紧急情况。”</p>
<p>他们敦促她回家。沙耶香坚持说她做不到。绑匪对小圆很着迷，还没放弃对她们的搜寻，沙耶香只好留下来保护她。不，警察做不到。不，她并没有让自己承担太多责任。<strong>“再次”</strong> 是什么意思？</p>
<p>“我现在得挂了，” 她最后说。“我爱你们，好吗？我一定会再打给你们。”</p>
<hr>
<p>当沙耶香和父母电话时，小圆在另一个房间独自待着。水哗哗地流，她没有马上洗澡，而是把衣服堆在水槽里，尽可能地清洗它们。</p>
<p>她们总算又穿上了体面干净的衣服。小圆的是一件带褶边的背心和配套的暗玫瑰色格子裙，外搭一件长袖衬衫，其色调几乎与她们的校服相同。沙耶香穿着一件带有红色饰边的深色衬衫和一条白色紧身裤，这不是她平时的风格，但至少小焰选对了尺码。尽管如此，不到两天的时间，她就已经想念那些穿干净的衣服的日子了。</p>
<p>要是她早知道就好了。她将她们的逃亡计划当作一次神庙逃亡，结果证明她们本可以从监狱里拿出一堆合适的衣服，悠闲地散步到麻美家，然后就没事了。如果小圆可以重来，知道她现在所知道的......</p>
<p>但那是不可能的，所以她不得不凑合着。衣服挂在淋浴杆上滴干。沙耶香敲门叫她过来时，她用一条巨大的白毛巾裹住了她的身体。</p>
<p>沙耶香看了她一眼，脸色通红，然后突然对手机产生了浓厚的兴趣。</p>
<p>“我没有 —— 告诉他们清单上的一切，” 她报告说，坐进了与木桌相配的高椅。从她的脚在地毯上扭动的样子来看，一张无法旋转的木椅让她们俩都迷失了方向。“而且我没有透露任何关于晓美的事情。你可能是对的，她会毫不犹豫地向任何试图追捕她的人开枪。”</p>
<p>这不是小圆保护小焰身份的唯一原因。但只要沙耶香能这么相信就好。她是否接受了小焰仍想与魔女之夜战斗的想法，并且让她在战斗结束前都保持着自由，这都无所谓。“我很高兴你这么做。”</p>
<p>她在床沿坐下，双手放在膝盖上，双臂夹在身体两侧，将毛巾固定在适当的位置。</p>
<p>“如果你愿意，我也可以洗你的衣服，” 她害羞地补充道。“那是 —— 我的意思是 —— 你可以在它们干燥的时候再变形，所以你不必…… 嗯，你 —— 除非你想要……”</p>
<p>好吧，今天没说完的话已经够多了。还没来得及让自己难堪，她就闭上了嘴。</p>
<p>“如果你想说什么就说吧，” 沙耶香说。“否则你就是在挑逗我，这不公平。”</p>
<p>小圆并没有责怪她的不满。另一方面，她真的不知道<strong>该说什么</strong>。</p>
<p>并不是说她不明白两个女孩在一起会做些什么（她硬盘上某个受密码保护的同人小说合集给了她足够多的想法。）！但她无法确定她愿意接受多少，准备尝试多少，从哪里开始。当有麻美的笔记本要研究的时候，她们究竟是否应该浪费时间<strong>胡闹……</strong></p>
<p>“你看，我们可以谈谈这个吗？” 沙耶香爆发了，现在她坚决地盯着对方的脚。“你没有对你爸爸说任何关于…… 关于我们的事。我也没有！” 她连忙补充道。“我明白你为什么不这样做。我们必须让他们接受更多其他的事情，这不是最重要的事情，绝对不是。”</p>
<p>“没错，” 小圆同意道。这正是她没有把它列在清单上的原因。</p>
<p>“那…… 还有别的原因吗？”</p>
<p>“你是什么意思？”</p>
<p>“不是因为…… 嗯。” 沙耶香的拳头握紧了。旅馆的窗帘被拉上了，房间沐浴在宜人的光线中，只有一条明亮的阳光从中间射进来。它在她们之间的地毯上划出了一条明亮的白线，在沙耶香的指关节上画了一条黄白色的条纹，让她的灵魂宝石戒指闪闪发光。“因为如果这一切都结束了，你还不确定会有一个‘我们’吗？”</p>
<p>小圆屏住了呼吸。</p>
<p>她一直在考虑计划的其他一切，她都没有注意到这一点。没注意到<strong>她的女朋友</strong>一直在想<strong>你究竟喜不喜欢我这个样子？</strong></p>
<p>“沙耶香，” 小圆轻声说。“看着我，好吗？”</p>
<p>沙耶香做到了。她固执、自信的面具碎了一半，渴望和脆弱显露出来。</p>
<p>是时候该完成一些句子了。</p>
<p><strong>“我爱你，”</strong> 小圆真情地说，“我想成为你的女朋友。当我们回到学校时，” 这可能会需要一段时间，这取决于她从人群中新的恐慌感中恢复过来需要多长时间，但 <strong>她们会恢复的</strong>，“我想要让每个人都知道。这就是我想说的。</p>
<p>沙耶香用力咽了口唾沫。“你真的认为像我这样的人值得被你所爱吗？”</p>
<p>一个明显不值得回答的问题。相反，小圆伸出了手。“过来。”</p>
<hr>
<p>小圆纤细光滑的小腿挂在床边，脚趾掠过地板。沙耶香乖乖地走到她面前，当小圆的手抚上她的衬衫领子并把她拉下来时，蓝发女孩弯下腰吻了下去。</p>
<p>她鼓起勇气用双臂搂住小圆的肩膀，但小圆向后滑去，双腿及时并拢，以保持她的理智。“来吗？”</p>
<p>沙耶香气喘吁吁，不敢说什么，以免破坏小圆对她的微笑所带来的魔力，沙耶香跟在后面。</p>
<p>小圆用肘支撑身体，等沙耶香爬到足够近的地方后再次吻她，然后重新坐回枕头上。她松散的粉红头发因很久没有修剪在数周后变长了许多，在脸上散开成樱花波浪。</p>
<p>沙耶香在恋人身上双手并用，跨坐在小圆的腰上，等待着更多的指示。蓝发少女在对方的腰上轻轻一碰，手巧妙地滑到她的衬衫下面；俯下身再次抓住她的嘴，然后忍不住移到她的脸颊，她的眉毛，她的太阳穴，她的脖颈的美妙线条……</p>
<p>“哦！” 小圆喘着粗气，沙耶香正自上而下亲吻她的脖子。“不要停下来，” 当沙耶香停住时，她连忙补充道。“很好。继续！就这样。”</p>
<p>当沙耶香沿着小圆的锁骨一直到毛巾标记的柔软边缘时，更多的喘息声和柔和而甜美的声音响起。她的皮肤感觉有些过敏；她的腿上的脉搏不停地跳动；当她做了一件让小圆全身在她身下扭动的事情时，一股新的火花从她身上窜起。脆弱和坚强，受助和帮助，害羞的举止和敏锐的头脑，笨拙纤细而又完美的四肢 —— 沙耶香喜欢她的一切，喜欢能够抚摸她，喜欢能让这个美好的人快乐的冲动。</p>
<p>“沙耶香……” 小圆又梳理了一遍她的头发，一次、两次，然后双手顺着她的身体滑下。沙耶香不得不从全身的颤抖中恢复过来，抬起头。</p>
<p>与她的视线相遇，小圆的手指勾在毛巾的边缘，拉了拉。</p>
<p>保护做得很好，几乎是严丝合缝。但是仍露出了一块裸露的皮肤，蓝发女孩在爱人的整座山谷之间，她残存的理智只是通过白色边框勉强保留下来。“我是不是该...？”</p>
<p>“哦，上帝，当然，” 沙耶香喘着气说。</p>
<p>不过，她还没有，现在还没有。“如果…… 如果你愿意，我可以……”</p>
<p>当她移动时，床单沙沙作响。沙耶香不知道是什么在动，直到有什么东西压在她的双腿之间。她发出一声含糊的赞同的呻吟，同时她的臀部自行向前，在小圆裸露的大腿上摩擦着。“当然，<strong>请——</strong>”</p>
<p>“哦 —— 哦，太好了，” 小圆喘着气说，用力一拉，把毛巾解开到肚脐。她的乳房柔软而圆润，像茶杯一样，当然，沙耶香去年夏天曾见过她穿着比基尼，但沙耶香当时并没有亲吻她。没想到她们会这么敏感，没想到她会在沙耶香身下哭喊和扭动。“哦！—— <strong>就这样！就这样！</strong>”</p>
<p>她被压在沙耶香的身下；她抓住了沙耶香的衬衫下摆。“我可以吗？我想看你，我可以…… 吗？”</p>
<p>“请便。” 沙耶香呻吟道。任何东西，任何小圆想要的东西。“拉。”</p>
<p>小圆以另一个流畅的动作将对方的腰部以上的外衣剥了下来，尽管这个动作确实让沙耶香的头发变得一团糟。沙耶香坐在小圆的腰上，双膝张开，解开她纯黑色的胸罩，扔到一边。她的胸部更大了，没有那么整齐地弹出来，但小圆看到这一幕还是两眼放光。“过来，美人，来这里吧。”</p>
<p>因为有片刻喘息的时间，沙耶香可以回答：“公主，您忠诚的骑士会答应的。”</p>
<p>她做到了。</p>
<hr>
<p><strong>永恒的现在</strong></p>
<p>在家里没有她们的迹象 在麻美家或仁家同样没有</p>
<p>没有其他地方可以去吗？她必须<strong>思考</strong></p>
<p>除非她们逃跑？</p>
<p>如果这一次有什么事情发生，如果有人<strong>听了</strong>，那么她们可能会逃跑并将这座被诅咒的城市远远抛在身后</p>
<p><strong>但当然你的家人还在这里你不会抛下他们不管有些事情我可以在正确的时间和正确的地点以正确的方式解决但有些事情我做什么都不会改变。如果沙耶香开始拒绝悲叹之种如果麻美知道真相或失去太多人她们会死的。你该死的小圆你从不听从不听你这个愚蠢的圣人我恨你我恨你我恨你我</strong></p>
<p>她跪在地上，啜泣着</p>
<p><strong>对不起</strong></p>
<p><strong>我不是那个意思</strong></p>
<p><strong>对不起对不起对不起我对不起所有人</strong></p>
<p>（事实并非如此，这里是她闯入基地并以完全平静的态度拿走 M72 LAW 和 88 式反舰导弹的地方，只要她能将它们清理干净就可以了，至少应该如此。曾经有一次她将那东西炸成了碎片，但随后对战斗一无所知的小圆在残骸中遇到了孵化者，许下了将城市重新恢复的愿望，所以她必须重头再来</p>
<p>她每次都在做同样的事，但当魔女变得越来越<strong>强大</strong>时，她必须变得更加完美，她的日程安排中没有时间去崩溃）</p>
<p><strong>这一次请让我保护你这一次请让它永远有效</strong></p>
]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[你必须自己做出选择]]></title>
            <link>undefined/16-你必须自己做出选择.html</link>
            <guid>undefined/16-你必须自己做出选择.html</guid>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="你必须自己做出选择" tabindex="-1">你必须自己做出选择 <a class="header-anchor" href="#你必须自己做出选择" aria-label="Permalink to &quot;你必须自己做出选择&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<p><strong>4 月 23 日</strong>
<strong>星期六</strong></p>
<p>闹钟在凌晨四点半响了。小圆和沙耶香从床上爬起来，穿上雨衣，收拾好一大堆预先安排好的随身物品，穿过黎明前雾蒙蒙的灰色地带，来到街区另一头的旅馆。</p>
<p>新地方的特大号毛毯上有丰富的蓝色装饰，连被褥也有相配的装饰。令沙耶香仿佛身在天堂。但小圆最感兴趣的是床垫是否柔软。</p>
<p>沙耶香没有和她一起上床，而是把毯子拉到小圆的肩膀上，抚平她的头发。“我要偷偷溜到厨房去看看能不能弄点早餐。”</p>
<p>“嗯，” 小圆说，眼睛已经闭上了。“注意安全。”</p>
<hr>
<p>沙耶香趴在床上，一只手啃着苹果，另一只手翻着麻美的笔记本，小圆则坐在地上，继续使用麻美的手机，但当她怎么也查不到有关辉夜超契约 Z 的资料时，她只好抬头欣赏风景。</p>
<p>街对面的所有建筑物都是现代设计的银色高楼，上面镶嵌着窗户，除了拐角处还有一小片树林。两条主干道从这里穿过，其中一条路通向一座桥，到了傍晚，灯光下总会有源源不断的汽车和自行车等待回家。一个玻璃管状的公共汽车站的坐落在一栋大厦的前面；小圆看着一辆公共汽车停了下来，吐出了十几个针一样大小的人，向四面八方散开。</p>
<p>旅馆在建筑物中足够高，甚至可以看到地平线。到现在为止，小圆可以一次性看几分钟都不会头晕。很好。</p>
<p><strong>很多事情都很好，</strong>她一想就脸颊发烫。和沙耶香在一起，让其余的一切都变得更加可以忍受了。</p>
<p>她继续专注于下面的人流，直到她被沙耶香的呻吟声打断，沙耶香把书推到一边，走到她身边坐下，戏剧性地倒在她的背上。</p>
<p>“不顺利？” 小圆轻声问道。</p>
<p>沙耶香叹了口气。“需要休息一下。到目前为止，这整卷都是她曾经和老将小姐一起做的组队合作的记录，当老将小姐还是菜鸟小姐的时候。这对我有什么帮助？好像我现在就有人一起合作似的。”</p>
<p>“也许有一天你会的，” 小圆提议道。“提前计划没有坏处。”</p>
<p>“也许吧，” 沙耶香不情愿地说。“那…… 你现在在做什么？”</p>
<p>小圆向街上的人点点头：上班、回家、购物、送外卖、赶飞机。“看着他们。试图说服自己，如果我在下面，我就不必跟踪他们中的每一个人。他们中的大多数人可能甚至都不会注意到我。”</p>
<p>“嗯。”</p>
<p>她找到沙耶香的一只手，捏了捏。“这很愚蠢，我知道……”</p>
<p>“是啊，天哪，小圆，” 沙耶香面无表情。“你刚被一个痴迷的变态绑架了，突然之间你就开始有了信任问题？振作起来。”</p>
<p>小圆不由得咯咯地笑了起来。沙耶香高兴地哼了一声，把头靠在小圆的肩膀上。</p>
<p>“我今晚想偷偷溜回麻美家。把剩下的食物也带过来。衣服也是 —— 她比你高，所以你应该可以穿，即使它们不太合身。”</p>
<p>“这是个好主意。”</p>
<p>“那你一个人没事吗？”</p>
<p>小圆的手在沙耶香的手上绷紧了。“你打算一个人去？”</p>
<p>“一个人的风险比两个人要小，对吧？如果你不在，我可以行动得更快。不是你太慢！这是一个魔法少女的事情，仅此而已。”</p>
<p>“不，当然，你是对的，” 小圆希望自己保持冷静。今天早上她已经一个人呆了一段时间，而且她睡过头了，但她醒来还好好的。这没有太大的变化，只是时间更长。沙耶香会回来的。</p>
<p><strong>就像小焰也总是回来一样。</strong></p>
<p>沙耶香考虑了片刻，然后从小圆的手指中滑出，站了起来。片刻之后，她回来单膝跪在小圆面前，手里拿着一个纤细而苍白的东西：她辛辛苦苦磨的最后一把塑料刀，唯一一把她没用过的。它发出蓝白色的光芒，在她的手中游走。</p>
<p>“这个会有用吗？” 她将这把银色匕首递给小圆，金色的刀柄上雕刻着复杂的蓝色图案。沙耶香看见小圆的表情后又补充道，“你不必非要用它刺穿什么！它足以吓跑任何试图进来的人，仅此而已。”</p>
<p>小圆摇了摇头。她害怕一个人，即使在这间门可以随意打开，有能看到蓝天白云的窗户的房间里。“谢谢，但是…… 请再给手机施魔法好吗？我再给父母打一次电话，看看这次妈妈是否在家。应该会有帮助的。”</p>
<hr>
<p>沙耶香在屋顶上保持平衡，看着夕阳最后的红紫色条纹在地平线上消失。快速搜索晓美：远在数里之外。附近也没有其他的魔法少女。</p>
<p>魔法少女制服在一道耀眼的蓝色光芒中显现。</p>
<p>她蹲下身子，施展魔法，纵身一跃。坚固的盔甲，柔软的皮革，披风在她身后盘旋而出，蓝色靴子令她健步如飞。街对面的建筑物在她的视野中一闪而过，最后她以猫一样的优雅姿势着地。</p>
<p>麻美的遗训 #1：成功！沙耶香坚定地挥拳，露出骄傲的笑容 —— 并不是说她也愿意冒这个险，但这仍然是一种很好的感觉。然后她越过屋顶朝下一个目的地飞去。</p>
<p>现在<strong>这</strong>就是时尚的旅行方式。</p>
<hr>
<p>今晚妈妈不仅在家，而且是接电话的人。</p>
<p>“你能告诉我们一些其它事情吗，亲爱的？” 在小圆不断安慰她没事，她和沙耶香都安全了，大家很快就能团聚了。妈妈仍不放心地问道，“你有没有试过给我们发信息？”</p>
<p>“是的！” 小圆抱住日渐消瘦的熊猫小姐叫道。她几乎快忘记了。“几周前，<strong>那个人</strong>说，如果我不透露她们是谁，我可以写一封信告诉你我没事。”</p>
<p>“笔迹专家说是你的！” 她妈妈激动地叫道。“他还说你写的时候很不高兴，好像我需要花钱请他来告诉这些一样！”</p>
<p>小圆松了一口气。现在，如果她能让妈妈理解她的话，她的担子就不会那么重了。“我很害怕，仅此而已。我想先给你们暗示，只是那个人很快就发现了 —— 没关系，她们没有伤害我！” 她迅速补充道，电话另一端的人倒吸了口凉气。“她们让我重写它，没有别的。”</p>
<p>她的母亲是第一个不就这些观点以及所谓 “伤害” 提出质疑的人。相反，她说：“小圆，你觉得你必须保护这个人。对吗？”</p>
<p>她<strong>必须</strong>吗？“不完全是，” 小圆小心翼翼地说。“更重要的是…… 我相信这是正确的做法。沙耶香也有同样的感觉。”</p>
<p>“会不会是因为你们觉得她们是好人？还是说发生了意外，不担心受到惩罚于是她们就放你们走了？又或者她们生病了，你担心她们被抓到得不到帮助？”</p>
<p>小圆张了张嘴，又是一句 “不完全是”，然后想了想。“你也和这方面的专家谈过吗？”</p>
<p>回答这个问题的是爸爸：“我们已经和各方面的专家谈过了，亲爱的。”</p>
<p>这意味着有经验的人会利用这次对话，试图从小圆所说的一切信息中勾勒出小焰的性格：“她们不是坏人。这就是我现在想说的，好吗？”</p>
<p>“好吧，” 妈妈用了一种平稳的语气，仿佛在与客户交谈，“小圆，我想说的是…… 如果被绑架的只有你和沙耶香酱，如果你们都同意的话…… 我们可以尝试找到一个不伤害这个人的解决方案。我无法承诺什么，因为沙耶香的父母可能还想起诉，你明白吗？但如果你让我知道她们是谁，我会尽我所能确保她们得到公平对待。如果她们需要任何医疗帮助，我想她们会得到帮助。”</p>
<p>小圆有<strong>世界上最好的妈妈</strong>。</p>
<p>而且，在她试图寻找回答的安静中，她听到背景中有一种奇怪的声音 —— 纸张的沙沙声、咔哒声、不是爸爸的低沉男声。</p>
<p>“这个号码是查不出来的，” 她说，暗地里对陌生人被抓出来的争吵感到有些高兴。“你们放心，我不会挂的！你们想试多久就试多久，我只是觉得你们可能想知道。”</p>
<p>值得称赞的是，妈妈甚至没有试图否认这一点。“他们是日本最好的，” 她回答说，并补充了一句 “为了我们所正做的一切！”</p>
<p>即使对方正在城市的另一头，喊声也让小圆畏缩了一下。“对不起，妈妈。这是一个非常好的提议，我希望也……” 不，这几天用这个词很不谨慎。“我的意思是，如果我们能答应就好了。”</p>
<p>爸爸又开口了。“你还需要别的什么吗？你感觉回家安全吗？”</p>
<p><strong>除了四面坚固的墙壁和周围许多不是沙耶香的人之外？</strong>“我已经告诉过爸爸了。下周的暴风雨过后我马上回家。”</p>
<hr>
<p>这次麻美的公寓是空的。真的很空旷。</p>
<p>没有小圆，甚至没有那个讨厌的杏子，沙耶香不得不更加努力地工作，以分散自己的注意力，比如桌上那本读不完的杂志，永远不会读完；窗边的杜鹃花因缺乏照顾而枯萎脱落的花瓣，永远不会复活。她屋顶冲刺的快感很快就消失了。</p>
<p>当沉默变成窒息时，她正在翻找麻美的梳妆台。</p>
<p>“这就是你想要的，对吧，麻美桑？” 她大声说。“让你的一切用于正义事业，而不是摆在那里收集灰尘，直到有人意识到没有人支付租金并过来扔掉它们？”</p>
<p>没有任何反对的迹象，所以沙耶香在包里放了几条干净的内衣 —— 她用麻美的一个枕套当包 —— 然后去找发饰。她立刻找到了它们：书架上的一个锡罐，旁边是一些发饰。将这些东西扔进她的临时麻袋后，她的手指拂过一个装饰着一簇金色花朵的蓝色发夹。</p>
<p>静电冲击令她不得不缩回手。</p>
<p>“好吧！” 沙耶香带着哭腔。“对不起，好吗？但我在努力！如果我早点出去，也许我能救你，但我尽力了！”</p>
<p>她大步走向衣柜。几件太阳裙 —— 小圆不能穿；一件带有高 V 领和粉红色丝带饰边的黑色连衣裙，这可能还合适点；浓郁的紫色和服，搭配华丽的紫罗兰花图案，穿起来太花哨了；还有很多衬衫，小圆喜欢黄色和绿色。即使是四月也不是很冷，但如果她能带几件开襟羊毛衫，也可能会派上用场。</p>
<p>“原来我不擅长救人，” 沙耶香对她想象中的麻美继续说道。“我一个人连小圆都救不了；她必须自己计划。现在…… 你知道瓦尔普吉斯之夜即将到来吗？如果我以正确的方式握住我的灵魂宝石，即使是我也能感觉到它，但你是专家。”</p>
<p>在麻美的记录中，至少有一次提到 “瓦尔普吉斯之夜”，在一份与魔法少女相关的简短术语表中。<strong>一种罕见的强大到不需要结界的魔法的魔女</strong>，它是这么提的。<strong>可能是代指多个魔女？一定有人这么认为 —— 德国有关于这个词的传说：魔女们会举行盛大仪式庆祝春天到来。谣言说它甚至可以在它显现之前就被感知到。</strong></p>
<p>“问题是，它可能会杀死很多人。晓美对此深信不疑，这显然没有多大意义，但你的后辈也这么认为。我正在做的只是告诉我的父母离开城市。把他们推到安全地方，而不是尽我所能阻止这件事。</p>
<p>沙耶香把枕套扔到了前门旁边，再次寻找晓美（不在附近），然后大步朝厨房走去。</p>
<p>“这甚至不像我在盒子女巫之后将那个家伙留在结界中的时候。” 她甚至可以想象出麻美对此的震惊，另一个后辈令她失望了。“我知道。我应该是正义的英雄，对吧？但尽管那是错误的，但至少他是一个可怕的讨厌鬼，值得被好好吓一跳。”</p>
<p>水果罐头、盒装麦片、果汁。没有什么容易变质或需要加热才能吃的东西，虽然杏子似乎已经快将那些食物一扫而空了。一个结实的布制购物袋足以装下几乎所有剩下的东西。</p>
<p>“而瓦尔普吉斯之夜将带走很多无辜的人，” 沙耶香说。“更不用说它会如何破坏房屋，甚至会完全毁灭这座城市。如果它破坏学校怎么办？粉碎他们辛辛苦苦筹集的资金而获得的一切？如果它破坏<strong>医院</strong>怎么办？ “</p>
<p>她做了她从一开始就应该做的事：找钱。卧室的床头柜里有一小摞钞票，梳妆台的抽屉里，一个枯萎的花瓶下面。沙耶香把它们塞进袋子里。</p>
<p>“而小圆可以阻止它。”</p>
<p>没有什么比这更有价值的了（至少在这间公寓里没有；她暗暗感觉到楼上有一些花哨的东西，还有更多的东西在另一个房间，而且…… 但这些都不重要）。也许杏子带着珠宝逃跑了。</p>
<p>“没有其他人。至少，在这座城市没有其他魔法少女能帮助我们了。但小圆必须成为一名魔法少女才能做到这一点，而现在你比我们任何人都更清楚这意味着什么。你愿意冒险吗？”</p>
<p>麻美曾说过的一句话在她脑海中闪过。<strong>成为魔法少女，不是别人可以替你决定的。你必须自己做出选择。</strong></p>
<p>沙耶香跪坐在楔形桌子旁边，麻美给她递过蛋糕和红茶。她第一次意识到那些魔法生物早已潜伏在她日常生活的阴影中，其中一个可能谋杀了她所爱的女孩 —— 即使她太专注于照顾恭介而没有关注到多少。</p>
<p>“我的愿望，以及之后的一切…… 都是为了保护她。” 沙耶香的手在桌面上抽搐了一下。“就算是自私，我也没有权利这样做吗？”</p>
<p>她想象中的麻美一时都没有回答。</p>
<p>但事实上，她想象中的麻美只不过是一幅草图，一个第一印象。沙耶香所认识的真正的女孩还不到两周就撒手人寰了。她们俩都没有时间展示自己最真实的一面。她怎么会知道真正的麻美会怎么想？她和丘比的熟识也一样久，晓美和它认识的时间还更长，瞧瞧她对人品的判断力是多么的好。</p>
<p>也许麻美有她自己的阴暗面。也许她会听沙耶香的故事，用她那悲伤的眼睛若有所思地点点头，然后说 <strong>“忘记英雄主义吧。我谈论这些只是因为令我在后辈面前印象深刻。但我相信在这种情况下，你还不如去救对你来说最重要的人。“</strong></p>
<p>“...... 也许我在亵渎你的记忆，甚至怀疑它，” 沙耶香大声说，强迫自己站起来。如果她要浪费时间转圈而无处可去，她至少应该先回到小圆那里。“我现在什么都不决定，好吗？所以不管你怎么想，你起码没有任何理由对我失望。”</p>
<p><strong>至少，现在还没有。</strong></p>
<hr>
<p><strong>4 月 24 日</strong></p>
<p><strong>星期日</strong></p>
<p>沙耶香在努力。这很清楚。学习从来都不是她所擅长的，如果她得一次性专注于课本之类的东西超过半个小时，她就会开始坐立不安。</p>
<p>小圆试图关注沙耶香何时需要休息，并表明她可以在必要时进行放松一下。</p>
<p>她躺在沙耶香旁边，头发梳成一个简单的马尾辫，不挡住两人的脸。许久后，沙耶香打破了沉默：“你能帮我看书吗？”</p>
<p>“我不知道能不能行……” 小圆结结巴巴地说。“即使我读了一些，你最终还是要自己学习那些部分……”</p>
<p>“我知道我知道。” 沙耶香用手抚摸着小圆的背。“但其中一些并没有多少用处。比如团队合作部分，记得吗？我认为你可以…… 过滤一下。找到最重要的部分，然后读给我听。也许我们还可以讨论一下”</p>
<p>“那很好。” 小圆抱住沙耶香的腰。“好吧！让我们开始吧。”</p>
<p>“不过这会儿还不是时候，” 沙耶香急忙说，把她拉过来再次吻她。</p>
]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[没有其他人]]></title>
            <link>undefined/17-没有其他人.html</link>
            <guid>undefined/17-没有其他人.html</guid>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="没有其他人" tabindex="-1">没有其他人 <a class="header-anchor" href="#没有其他人" aria-label="Permalink to &quot;没有其他人&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<p>注释：</p>
<p>本章借鉴了 PSP 游戏《魔法少女小圆
携带版》中的剧情，如果您想要避免剧透，请注意。</p>
<p>章节正文</p>
<p><strong>4 月 24 日</strong>
<strong>（续）</strong></p>
<p>微风掀起窗帘，露出远处阳光普照的风景。从这个高度你可以一直看到连绵群山；即使在市中心，也只有几座摩天大楼高得足以挡住视线。</p>
<p>“我真的不应该告诉你的。” 她很着急，情绪激动。“还在进行调查，他们几乎不会告诉我任何事情，但我想，如果还有其他人应该知道......”</p>
<p>“我明白。” 他用自己的一只手捂住了她的手 —— 当然是还能动的那只。“我不会说一个字，好吗？非常感谢你告诉我，志筑同学。”</p>
<p>她点点头。</p>
<p>“我也希望你别着急走！” 他补充说，轮到他自己有点慌张。“即使你只是为了她而来……”（他们从来没有说过<strong>有关她的情况</strong>，害怕铤而走险。看起来很有效。）“…… 我真的很喜欢见你 —— 只是因为你…… 当然，如果你要重新开始上那些课，我明白……”</p>
<p>“不，没关系！” 她打断了他。“反正我要停下来了，大考越来越近了。而且…… 甚至在这一切之前，我就已经打算……” 声音渐渐弱下去，没有说完。</p>
<p>“我知道你不是想取代她，” 恭介结结巴巴地说。</p>
<p>仁美点了点头，擦了擦眼睛。“我很好！” 她坚持着，即使她的音调倾斜得厉害。“我只是…… 我很高兴她们还活着！”</p>
<hr>
<p>起初，小圆只是浏览，过滤信息并将沙耶香引导到最关键的部分。对她来说更仔细地阅读是没多大意义的。她不需要看那些给魔法少女看的笔记，所以没有意义，对吧？</p>
<p>当她看到一页纸边上的一个句子的开头时，她的态度发生了变化：丘比<strong>说</strong>……</p>
<p>麻美亲身经历的一切，大概都是值得信赖的。但是任何她只从孵化者的嘴…… 或大脑中接受的东西可能就不一样了。小圆猜想着，因为她甚至不知道它的嘴会发出声音…… 谁知道呢？</p>
<p>从那时起，小圆阅读了所有内容。在从旅馆偷来的记事本上，她开始了自己的记录：“丘比” 所说的一切，从她记得的关于成为魔法少女的那时开始。</p>
<p>她一直在为这件事忙碌到晚上，或者只是试图这样做，而沙耶香又给她的父母打电话。最后沙耶香消失在浴室里，关上了门。小圆尽量不去听那叫喊声。</p>
<p>“他们对此受过训练，” 沙耶香随后呻吟道，趴在床上，用枕头盖住头。“我对危险和风暴说的话他们一个字都不会听，他们只是一直试图从我身上偷偷知道关于晓美的信息…… 并不是说爸爸对这件事真的很狡猾！我什么都不会说，就算我真说我认为她疯了，但这只会让他们更相信我也被洗脑了从而喜欢上了她。” 话音一落，她就畏缩了一下，从枕头上露出眼睛凝视着小圆。“不是你被洗脑了！我不是那个意思。”</p>
<p>“我妈妈也受过训练，” 小圆轻声说。过去十分钟一直盯着的麻美的图表在她的膝盖上开始浮现。</p>
<p>“真的吗？我的意思是，你确定吗？”</p>
<p>“嗯…… 她最起码没答应把绑匪绑起来扔进富士山火山口。”（沙耶香露出赞赏的笑容。）“一定是她信任的人告诉她这些，这对我不利。”</p>
<p>“要是他们能听一些魔法少女的专家的建议就好了，” 沙耶香抱怨道。</p>
<p>小圆皱了皱眉：“可以吗？说不定能听取和他们年龄相近，似乎知道自己在做什么的魔法少女的建议…… 沙耶香，你能找到这样的人吗？“</p>
<p>沙耶香任由枕头落下，手微微抬起，目光投向远方。片刻之后，她颤抖着，让自己躺在床上。</p>
<p>“沙耶香……？”</p>
<p>“数里开外有一个成年魔法少女，” 沙耶香说。“她和晓美在同一个地方。”</p>
<p>小圆屏住了呼吸。</p>
<p>沙耶香愣了几秒，然后皱眉，<strong>“就是那个家伙。”</strong></p>
<p>小圆对此无话可说。至少，她没有任何把握。</p>
<p>“除了她，” 沙耶香迟钝地补充道，“就没有其他人了。不过数十里开外还有一个十九岁的魔法少女呢。”</p>
<hr>
<p><strong>4 月 25 日<br>
星期一</strong></p>
<p>夜深人静时，她们过了河。</p>
<p>桥上的缆索像蜘蛛网一样伸向紫色的天空，将它们框住，将它们包围起来。小圆想握住沙耶香的手，但她的怀里却塞满了一捆衣服，口袋里塞满了钞票和旅馆的糖果，还有她仍然舍不得丢下的破烂毛绒熊猫。</p>
<p>她们必须这样做。以弧线穿过麻美家所在城市很容易被猜出来。有人会根据她们留下的蛛丝马迹预测她们所要前往的地方，设置一个陷阱，让她们走投无路。</p>
<p>沙耶香穿着魔法少女制服。小圆穿着借来的（少女的事能算偷么）鞋子，虽然它们开始有磨损了。</p>
<p>在对岸，当她们经过一个游乐场时，沙耶香突然停了下来。小圆差点在她身边绊了一跤。“沙耶香？” 她低声说。“怎么回事？”</p>
<p>“魔女踪迹，” 沙耶香喃喃道，将自己的衣服抱在胸前的灵魂宝石上。“它几个小时刚前经过这里。”</p>
<p>小圆打了个寒颤。如果它还在，沙耶香并没有去追它的话……</p>
<p>沙耶香轻轻拍了拍她的肩膀。“来吧。我们还要再过六个街区。”</p>
<p>她没有说要找魔女，小圆也没有说。</p>
<hr>
<p>在下午进行了水疗后，恭介让护士把他送到卫生间 —— 至少他已经进步到足以获得隐私 —— 然后回到床边。他让护士从书架上为他取了一本书，安顿下来翻阅。尽管他努力避免在功课上落后太多，但他还是把周末的时间留给了小说。</p>
<p>他正要翻到第二章，一个影子从书页上掠过。</p>
<p>云一直这样，恭介没有抬头。起初，即使是敲打窗户也没有分散他的注意力。在刮风的日子里，树枝总会拂过窗户…… 可是他不在旁边种树的卧室里，他在大厦的高层上。他的毯子上的影子是人形的。</p>
<p>恭介没想到要叫护士，真是出乎意料。他反而费力地拉开了窗帘……</p>
<p>…… 目瞪口呆。</p>
<p>沙耶香穿着某种奇怪的 Cosplay 服装蹲在外面狭小的窗台上，将手指放在她的嘴唇上。</p>
<p>嘴巴张开，恭介点了点头。（沙耶香怎么会到那里？她发生了什么 ——？）她用警告的眼神指了指房间的另一边，他检查了 —— 门是关着的，那边没有人 —— 正打算转身回去。突然一阵冷风袭来，只见她轻轻地落在他床边的地板上。“嗨，” 她说，害羞地挥了挥手。</p>
<p>“你、你是怎么做到的？” 恭介惊呼道。“你怎么了？…… 你为什么<strong>穿着斗篷？</strong>”</p>
<hr>
<p>“好的，我会想办法的。”</p>
<p>沙耶香本来可以欢呼的。她没有试图向恭介解释更多事情，就像对她的家人一样，但他在这里，接受了在下周之前离开城市的要求。她冒的所有风险：让小圆一个人呆着，光天化日之下来到这里，都是值得的。</p>
<p>“我不明白为什么这一切都必须如此秘密！” 恭介既生气又安心道。“连你还活着的新闻都没有。志筑同学不得不告诉我，她还认为她本不应该告诉我。”</p>
<p>沙耶香吃了一惊。“仁美一直来看你？”</p>
<p>“嗯。她明天还会来 —— 你想让我警告她暴风雨的事吗？然后她可以把它传给其他人，而你不必再冒着暴露在外面的风险。”</p>
<p>这是一个很好的计划。沙耶香很尴尬，她一开始没想过要通过仁美传达她的全部信息。“你愿意吗？就算没有人相信她，至少你们两个和你们的家人都可以安全。”</p>
<p>恭介点了点头。“就交给我吧。”</p>
<p>沙耶香笑了笑，然后闭上眼睛搜寻了晓美。离她十里左右，安全距离。“我得走了，好吗？如果一切顺利，下周见。”</p>
<p>她将一只戴着手套的手搭在一块较大的窗玻璃上。令其荡起涟漪，留下一个足够大的圆形开口，让她可以舒适地爬过去。一阵凉风吹过房间，吹乱了她的头发，天鹅白的斗篷在她身后飘拂。</p>
<p>“还有一件事，” 她补充道。“请告诉仁美酱…… 我现在必须照顾小圆，所以她最好代替我照顾好你，好吗？”</p>
<p>恭介露出善意的微笑。为什么不呢？当你第一次知道这个世界上<strong>奇迹与魔法都是存在的</strong>时，在你发现<strong>任何坏处</strong>之前，很容易感到高兴。“我会的。再见，沙耶香。”</p>
<hr>
<p><strong>4 月 26 日</strong></p>
<p><strong>星期二</strong></p>
<p>沙耶香将她的灵魂宝石捧在掌心，凝视着它阴暗的深处。</p>
<p>小圆不必问她在想什么。沙耶香一直在测试所有技能，从操纵物体到缩放摩天大楼，都付出了代价。没过多久，她就需要另一个悲叹之种了。</p>
<p>“你会带上我的，” 小圆说着靠在沙耶香的肩膀上。</p>
<p>这不是一个问题，但也不是沙耶香急于服从的命令之一。“你在这里会更安全。”</p>
<p>“给我一把剑。任何使魔离我太近的话，我…… 我会打他们的头。” 小圆用脸颊在沙耶香的脖子上蹭了蹭。“一旦我们到了结界的中心，就在我身上建一个盾牌。”</p>
<p>麻美并不确信任何魔法少女都能找到将她的魔法延伸到盾牌或墙壁的方法。对她来说，最好的材料是丝带。对于杏子来说则是钻石链。沙耶香的实验总算创造出了纵横交错的银线，就像一个不可思议的栅栏。只要她还活着，这些细线都会一直保留，只会在她有意识的命令下消散。</p>
<p>“如果它抓住我了怎么办？” 沙耶香问道。“你从我这里得到的任何武器都会消失，你将束手无策。”</p>
<p>“如果一个熟悉的人影偷偷靠近你而我没有在那里打它的头怎么办？” 小圆反驳道。</p>
<p>沙耶香呻吟着表示不赞同。</p>
<p>“我不能留在这里，” 小圆平静地补充道。“这不像你去拿东西的时候。我不想一个人坐着，不知道你什么时候回来，也不知道你是否会回来。我很担心，沙耶香。我可能会忧虑而死，或者…… 我不知道。小焰迟到的那一天……” 她颤抖着。“情况会更糟。你不能让我独自一人什么也干不成。”</p>
<p>蓝宝石变回戒指，沙耶香的双手握紧小圆的手。“那我只需要确保不会输。”</p>
<hr>
<p>她们用…… 称之为相互保证的方式度过了日落前的时间。</p>
<p>中途，沙耶香承认了轻柔的手指抚过她的灵魂宝石表面的感觉。事实上，先前的偶然触碰只是给了她一个影子，让她了解到小圆故意为之时能给她的感觉。</p>
<p>之后的拥抱中，小圆的手臂环住了沙耶香裸露的小腹，沙耶香搂着她的肩膀。小圆突然开口道：“你觉得它…… 是不是更亮一些了？”</p>
<p>沙耶香将蛋形宝石翻转过来，研究着它的光芒。也许这是她的想象，但她认为黑暗的漩涡似乎没那么深不见底了。“一点。”</p>
<p>“我不认为…… 我们可以忘记消灭魔女的事情，而且……” 她无法说完这句话。她的脸已经热得足以让沙耶香感觉到胸口的红晕。</p>
<p><strong>“没那么好，”</strong> 沙耶香喃喃地说。“我的意思是 —— 作为一种<strong>策略</strong>，它不怎么样，不是说<strong>你</strong> —— 嗯。”</p>
<p>小圆咯咯笑了起来。“没关系，我明白。如果这和追击魔女一样有效，我们就不是第一个发现它的人了。”</p>
<hr>
<p>用沙耶香的灵魂宝石追踪魔女踪迹比使用她的寻找力量要慢，但根据麻美的说法，它不会消耗她的魔力太多，所以最好用他追踪。</p>
<p>她在见泷原广场间之间的一条小巷口停了下来，小圆第一眼看到了结界的入口：一个曼荼罗在空中展开，一团旋转的对称涂鸦与星钻印记在中心勾勒出来。沙耶香大摇大摆地换上制服，一言不发地递给小圆一把短剑，进去了。</p>
<hr>
<p>。</p>
<p>这里比小圆迄今为止所见的都更加令人惊奇。一片毫无意义的绿、黄、白光在她们周围绽放，散落着巨大的蜡笔和油漆留下的印子。液体从某个不可能的高度滴落到她们周围的变幻无穷的墙壁上，霓虹灯在不断变化的黑暗中闪烁。从她自己看向沙耶香，小圆意识到她们被投下了不匹配的阴影……</p>
<p>她的眼角出现了一个闪影。小圆尖叫起来，用她的剑无用地挥舞了一下。熟人？不，橡皮球无害地弹过她……</p>
<p>沙耶香倒吸一口凉气，挥舞着斗篷，拿出十几把剑，不断抛向空中。</p>
<p>这个怪物尖叫着，咯咯地笑着，她被钉在一张便条纸上。这就像一个孩子的画，明亮的橙脸和绿色的头发，骑着（从何而来？）一辆明亮的粉红色汽车：一个 3D 的涂鸦，像彩弹撞到墙上一样爆发出色彩爆炸。</p>
<p>令人头晕目眩。<strong>完全不合逻辑。</strong>小圆已经头疼了。</p>
<p>“来吧！” 沙耶香催促着，她踉踉跄跄地跟了上去。</p>
<p>更多蜡笔化的非人形随着她们的降临而不知从何处涌现：飞机、火车车厢、轮船、汽车上，有着绿色辫子或紫色双马尾、巨大的舌头和有时头戴小皇冠的无臂女孩。沙耶香用她的指挥刀快速击杀她们，然后开始实验。一把十英尺长的阔剑一下子撕开了三个使魔。</p>
<p>一把刀刃沿着她面前的地面划出一道弧线，留下一道道银丝格子，向上发芽，吞噬了另外两个敌人。她将牢笼收紧到拳头大小，但这些使魔直到她用剑刺穿它们才爆炸。</p>
<p>不知何时，她在前进中陷入了一种节奏，她的每一把剑都没有错过目标。小圆跟在后面，直到看到沙耶香的靴子才完全认明白：一步 - 一滑 - 一步，一步 - 一滑 - 一步。</p>
<p>她在与敌人跳华尔兹。</p>
<p>墙上开始出现潦草的卡通门。在小圆看来它们都是一样的，但沙耶香决定性的朝敌人挥舞武器，向小圆点点头，然后斩击。</p>
<p>整面纸墙在她的刀刃下撕裂，撕开，露出一个全新的房间。</p>
<p>“魔女就在这里，” 沙耶香说…… 然后哽咽了。</p>
<p>这是一个成熟的游戏室，里面的涂鸦还称得上是平面形状，到处都是扶手椅大小的字母块（印有小圆不知道的字母）和像枕头一样大的蜡笔。玩一支蜡笔，在一张近乎棒球场大小的纸上画出数个不规则的螺旋线的魔女，是……</p>
<p>“她不应该是……” 沙耶香艰难地咽了口唾沫。“她不应该<strong>看起来像人</strong>！”</p>
<p>那是一个高大的看起来像洋娃娃的小女孩，大概八岁。金色的卷发在她苍白的脸庞两侧卷成两团；她穿着一件可爱的带补丁的灯笼袖套头衫，以及色彩鲜艳的不匹配的袜子。</p>
<p>魔女抬起没有眼睛的脑袋，冲她们笑了笑。</p>
<p>就在魔女刚接触到纸的时候，沙耶香又站稳了脚跟，一群新的使魔弹向他们，小圆的耳边响起咯咯的笑声。但她的目标现在动摇了。每两到三个中就有一个狂野的家伙，刀片刺入了那些被视为风景的巨大玩具。</p>
<p>一个熟悉的人跑了很远，高兴地扑向了小圆 —— 她挥舞着自己的剑，但在最后一秒，一个银色丝线圆顶在她周围盘旋起来时，她才得以缓过气来 —— 那生物撞在了圆顶身上，抽搐了一会，然后沙耶香的细剑刺穿了它。</p>
<p>当最后的涂鸦被送出时，魔女已无处可寻。</p>
<p>但这至少是沙耶香的专长。她不知从哪里抽出一把双手剑，剑身比她的身高还要长，直接冲向一堆积木。它们爆炸成了碎片，露出隐藏的魔女。</p>
<p>它从沙耶香的剑中斩出…… 它的瓷脸融成一团，涂满颜料的嘴唇颤抖着，眼泪开始滑落脸颊。</p>
<p>沙耶香跳回了一大堆字母积木的高地 —— 肩膀在起伏，她现在没有剑，没有更多的攻击动作 —— 魔女没有反击，只是看起来可怜兮兮：穿着破旧的套头衫，稚嫩的脸上带着伤痛……</p>
<p>“她不是小孩子！” 小圆喊道。不得不把沙耶香从被冻结的恍惚状态中拉出来。<strong>现在</strong>必须这样做。“它不再是人类了！它在害人，杀人！<strong>它那曾经的女孩，真正的女孩，不会想要那么做！她会祈祷有人帮她解脱！！</strong>”</p>
<p>沙耶香发出痛苦的尖叫，释放出一道旋转的明刃台风。几秒钟内，小圆都只能看到那耀眼的光芒。</p>
<p>紧接着，满身脏兮兮的破洞的魔女，就像被石墨弄脏的便条纸一样，咆哮着扑进了沙耶香所在的积木堆中，战斗真正开始了。</p>
<p>又打了几下，就解决了。沙耶香躲开了魔女向她投掷的巨大武器，在它生出更多使魔之前撕碎了它的下一张厚纸，用无情的硬边切开了它，并用尖刺在上面打了几个洞。现在没有谁会把它误认为是人类了。身体的一部分被线吊着，它像一个蹒跚的、没有血色的人类的模仿品一样移动，直到最后它以那些积木堆同样的方式倒塌。</p>
<p>她们周围的屏障消失了。她们站在一条充满工业气息的小巷里，管道遍布墙壁，但当小圆看着她的脚时，她意识到她们站在光滑的钻石图案石雕上。这曾经是一个完好的地方。现在是到处都是尘土飞扬和呻吟的管道，墙上还挂着一些被遗忘的海报碎片。</p>
<p>沙耶香跪在十米开外下，一颗微微冒着烟的悲叹之种就在她的面前。</p>
<hr>
<p><strong>4 月 27 日<br>
星期三</strong></p>
<p>沙耶香以前也在梦里辗转反侧，但令她疯狂尖叫的还是第一次。小圆已经爬到她身上，摇晃她的双肩，喊了半分钟才反应过来：“没关系，沙耶香，没关系，你要冷静！你要安静，否则大家会听到我们的声音。” 你很安全，请冷静点！”</p>
<p>沙耶香的胸膛起伏不定，背心和头发都被汗水粘在皮肤上。“小…… 圆酱？” 她嘶哑地说。“手、手……”</p>
<p>“这不是真的，沙耶香。这是一场噩梦。除了我们，这里没有其他人。”</p>
<p>“我必须…… 清理一下自己。” 沙耶香试图挣脱小圆，但没有取得太大进展。</p>
<p>小圆咽了咽口水。“先找找那些被噪音打扰的人，好吗？然后你就可以去淋浴间了。”</p>
<p>放在床边的宝石闪烁着，就像黑暗中的 LED 灯一样。“找不到，” 沙耶香喘着粗气。“让我走吧。”</p>
<p>她最终穿着之前的衣服蹒跚地走进淋浴间，在浸透后才将衣服从身上解开。湿衣服最后被扔在地上，她坐在板凳上，用毛巾裹住身体，让小圆梳理头发。</p>
<hr>
<p>“我们已经在岩国市的酒店预订了一个星期。在北部的海岸边。沙耶香的父母也同意来几天。”</p>
<p>小圆松了口气，写下了地址。</p>
<p>“我们的东西也得打包带走，” 她的母亲补充道。“重要的商业文件、纪念品、照片，当然还有笔记本电脑…… 我们在最后一个箱子里留了空间。你房间里有什么东西要我们带吗？”</p>
<p>“嗯……”<strong>（她画的第一个房间是地下牢房 —— 想象自己的卧室花了这么多功夫 —— 但牢房和这旅馆仍然在流血 —— 但她为什么还需要它 —— 在这一个多月的时间里，她已经两次被剥夺了稳定的东西 —— 那为什么还要这些东西呢？—— 不管怎样，你很快就会失去它们 —— 没有它们也能活得很好！）</strong>“…… 嗯 —— 不用了，谢谢你，妈妈。我会没事的。”</p>
<hr>
<p><strong>4 月 28 日<br>
星期四</strong></p>
<p>几张钞票在沙耶香的手中，足以购买两张前往岩国市的单程火车票。</p>
<p>“我们最后要拿的东西是什么？” 小圆满怀希望地说。</p>
<p>“我们最后要拿的东西。” 沙耶香同意道。</p>
<p>小圆看起来将处于或已经处于幸福之中。诚然，现在的一切看起来也不算那么遭。但这是她应得的幸福 —— 与她爱的人和爱她的人一起度过漫长、平静、快乐的生活。而沙耶香又愿意付出什么代价来给她这个机会？</p>
<p>“小圆，我……”</p>
<p>“嗯？”</p>
<p>沙耶香盯着她的手。它们在阳光照耀之下显得那么洁白无暇。</p>
<p>“沙耶香？有什么事吗？”</p>
<p>“没有什么。” 沙耶香摇了摇头，给了小圆一个苍白的微笑。“我不喜欢这样做...... 但我永远不会后悔。这就是我想说的。”</p>
]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[我试图和她最亲近的一次……]]></title>
            <link>undefined/18-我试图和她最亲近的一次.html</link>
            <guid>undefined/18-我试图和她最亲近的一次.html</guid>
            <description><![CDATA[<h1 id="我试图和她最亲近的一次" tabindex="-1">我试图和她最亲近的一次…… <a class="header-anchor" href="#我试图和她最亲近的一次" aria-label="Permalink to &quot;我试图和她最亲近的一次……&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<p>笔记：</p>
<p>我攀登了三百年，
也登不上顶。</p>
<p>我现在正在攀登三百年，
而山顶却看不见。</p>
<p>\</p>
]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="我试图和她最亲近的一次" tabindex="-1">我试图和她最亲近的一次…… <a class="header-anchor" href="#我试图和她最亲近的一次" aria-label="Permalink to &quot;我试图和她最亲近的一次……&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<p>笔记：</p>
<p>我攀登了三百年，
也登不上顶。</p>
<p>我现在正在攀登三百年，
而山顶却看不见。</p>
<p>------歌德的浮士德(贝亚德・泰勒)</p>
<p>章节正文</p>
<p><strong>4 月 29 日</strong>
<strong>星期五</strong></p>
<p>仁美的包里有三本书，她的手顺着房间里的书寻找上条清单上的最后一本书，门突然在她身后嗖嗖地打开了。“请稍等一下！”</p>
<p>没有人回答。奇怪，你应该会期望护士说 “好的” 或 “请快点” 之类的。</p>
<p>果然，仁美去看的时候，不是护士。是她熟悉的同学，留着长长的黑发（现在已经没有辫子了，两股黑发散乱而缠结在一起），戴着樱桃红色的眼镜，呆呆地盯着恭介的房间门外。</p>
<p>“晓美同学！” 仁美叫道。“你没事！你好久都没来学校，我们都害怕也许 ——”</p>
<p>“我心脏病复发了，不得不休病假，” 晓美快速地说。她一直的口吃无处可寻。“上条恭介…… 还在吗？”</p>
<p>“不，抱歉。他正在埼玉县拜访另一位神经专家。“仁美拍了拍她的包。“我今晚也要去拜访，所以我带了一些他的书。呃，你有什么要告诉他的吗？如果你愿意，我可以转告给他。”</p>
<p>“这不会发生。” 晓美对着远处的墙壁讲话，好像她忘记了仁美在那儿一样。“他应该回到学校，他不应该继续接受治疗，这永远不会发生......”</p>
<p>然后她又开始盯着仁美看。她的心脏病是不是还附带癫痫发作？“你感觉还好吗？” 仁美紧张地盯着她问道。“要不要我叫医生？”</p>
<p>“这是我的错，” 晓美喘着气。</p>
<p>“你说什么？”</p>
<p>“我搞砸了，我改变了太多，现在谁又能知道有多少本不可能事将要发生，我不知道如何处理 ——” 她猛地转过头直视仁美。“沙耶香许了愿望，男孩却仍然瘫痪，<strong>这不会发生</strong>。你没看到吗？当然你没有，你从来没有任何用处 —— 不管怎样，她都是危险的，但如果你不推她一把的话 —— 而且在那之后，不管你做什么，就我所知，你可能每次都会死 ——”</p>
<p>“晓美同学！你太 —— 太粗鲁了！” 仁美恼怒地叫道。她的任何课程都没有教她如何优雅地处理被明显精神错乱的同龄人侮辱。</p>
<p>“但是，嘿，你永远都不会知道，这可能还只是一个变化！” 晓美现在呼吸更加困难，双手抓着空气。“我无法想象将会 —— 如果我有任何线索，整个宇宙就不会变成现在这个样子，但它现在却要狠狠地肏我 ——”</p>
<p>她又飞到远方了，她的思绪在别处。仁美开始慢慢地向呼叫铃移动。</p>
<p>“我以前从未失去过她。” 晓美笑了：一声短促、干涩、绝望的声音。“我试图和她最亲近的一次最终成为我失去她的唯一一次。”</p>
<p>上条的病床上，红色的宽大塑料按钮非常碍眼。仁美站在它面前低下头。</p>
<p>“不管怎样，不妨玩玩这个，” 晓美嘶哑地说。“浪费好炸药没有意义，对吧？”</p>
<p>按钮按下两秒后，晓美焰消失在了空气中。</p>
<hr>
<p>沙耶香家的客厅里只有一名警官在看守，另外两名警官通过监控细细观察。</p>
<p>沙耶香从窗户潜进。</p>
<p>空荡荡的家并没有让她待多久。麻美的笔记本整齐地叠放在书桌上。她赢得的悲叹之种放在了桌上。它已经无法再进行灵魂宝石的净化；否则涂鸦魔女就会重生。她只能等待日后找到一种无需询问丘比的安全方法来处理它。</p>
<p>她做的最后一件事就是脱掉制服，换了一套她自己的：一件浅蓝色图案的衬衫，一条海军蓝短裤，以及舒适的破旧乐福鞋。直到现在，她才真正体会到穿上合身的胸罩是多么奢侈。</p>
<p>现在，夜间活动已成为她的第二天性。她神不知鬼不觉地溜出小区，在残月下划出一个朦胧的影子，向小圆的家走去。</p>
<hr>
<p><strong>4 月 30 日<br>
前一天晚上</strong></p>
<p>疏散令终于发出。</p>
<p>每台电视、每一个频道的底部都有播报。中央火车站的大屏幕也在播放新闻，底部反复滚动的强调警告：<strong>中央气象台预测 4 月 30 日至 5 月 2 日见泷原市和神滨市将发生洪灾。受影响地区的居民应立即转移到经批准的避难所。有关您当地避难所的信息，请致电……</strong></p>
<p>尽管如此，火车站台并没有比平时更拥挤，每台售票机前也只有三四个人。小洪水在该地区很常见，很多人甚至不会因为这样的警告离开家园，更不用说逃离城市了。</p>
<p>“我希望...... 我的意思是，如果我们能让每个人都去避难所就好了，” 小圆低声说，拉着沙耶香的手。人群让她紧张不已。</p>
<p>沙耶香哼了一声。“如果他们连官方警告都不听的话，那两个十四岁的女孩应该怎么让他们离开家园呢？”</p>
<p>“确实如此。”</p>
<p>重新穿上合身的衣服或多或少增强了小圆的信心，即使整套衣服都被一件连帽雨衣遮住了。高腰暗玫瑰色连衣裙与深色紧身裤和淡紫色丝带相得益彰，当然，一切都得搭配不易磨损的运动鞋。</p>
<p>灰蒙蒙的天空下，火车进站了。</p>
<p>她们很快就找到了两个座位。小圆坐在窗户边，沙耶香坐在过道旁。小圆从外套的内袋里掏出手机（不是塞有熊猫小姐的那个，而是另一个内袋），再次查看了气象厅对风暴的预测路线。沙耶香拿出她随身携带的水瓶喝了一口。</p>
<p>“当我们回到家时，你最想做的事情是什么？” 小圆问。</p>
<p>沙耶香愣了一下。“我不知道！你为什么这么问？”</p>
<p>“没关系，” 小圆结结巴巴地说。“我想谈谈一些事情，仅此而已。如果你愿意，也可以谈点其他事。”</p>
<p>又是一阵紧张之后，沙耶香让自己放松了下来。“我想念有个好的音响，” 她说。“即使我们有音乐，我们也只有小巧的笔记本电脑的扬声器。我想听到一些真正美妙的声音。”</p>
<p>“听起来不错。”</p>
<p>“那你呢？你想要什么？除了治疗，我是说。”</p>
<p>小圆咯咯笑了起来。“你会认为这很奇怪，但我真的很想回到学校。”</p>
<p>“…… 告诉你，这将是一场全面的帮派战争。”</p>
<p>紧张的气氛又来了，沙耶香竖起耳朵听着旁边两个人的对话。</p>
<p>“你够了，” 第二个人说。“今晚即使是黑帮也不会在洪泛区逗留。”</p>
<p>“暴风雨过后，你个白痴！” 第一个说话的人非常激动。“或者也许在另一个城市，谁知道？你瞧，我表弟在自卫队，我听到了，好吗？有人一直在盗用大型军事武器。管理员说就像它从基地蒸发一样，这种行动背后一定有<strong>操作</strong> ——“</p>
<p>“或者是，自卫队可能都是一群饭桶，” 他的同伴说。“你最后一次听说那些人有能力是什么时候？当然现在军官的家人除外。”</p>
<p>“嘿，伙计，我只是想警告你。如果你得到好情报时没有去听……”</p>
<p>“我马上就要听我的音乐了。”</p>
<p>争论渐渐平息，小圆只好把手轻轻放在沙耶香的腿上。“亲爱的....”</p>
<p>“我想现在学校看起来不会那么糟糕了，” 沙耶香说着，把她们的手交叉在一起。“不知道我们不在的时候早乙女老师交了多少男朋友。”</p>
<hr>
<p>火车才驶过一站，在城市的北部边缘，沙耶香找了个借口去洗手间。小圆已经无数次查看了前往岩国市酒店的路线，心不在焉地点了点头。</p>
<p>几分钟后，随着火车呜呜地驶过森林、农村和附近的高速公路，沙耶香还没有回来。小圆终于转过头去看她留下的东西。</p>
<p>折叠整齐的一张纸被剩下的水瓶压在适当的位置。</p>
<p>小圆，</p>
<p>我正在写这个，即使我还没有决定把它给你。但现在走捷径还为时不晚。</p>
<p>看，问题是，我之前撒了谎。可能的确会有人可以打败瓦尔普吉斯之夜。但我很自私，是个懦夫。我不能放弃。如果我现在拉着你的手逃跑，我完全可以逍遥法外！这就是正义？</p>
<p>如果我把这张纸留给你，那就意味着我决定不逃跑了。</p>
<p>就算打不过这玩意，说不定还能在战斗的时候救一些人。他们至少应该不应该因为我的懦弱死去，对吧？如果我回不来了，好吧，至少我走的时侯会感觉不像一个可怕的人。就请这样记住我吧，好吗？</p>
<p>假如有一天会有其他人来保护你，请不要以为我会介意。因为那是你应得的，即使那个人不可能是我。</p>
<p>我真的很爱你。请注意安全。如果你能幸福快乐的活下去，我也就没有遗憾了。</p>
<blockquote>
<p>ω&lt; 沙耶香</p>
</blockquote>
<hr>
<p>云是黑灰色的，在狂风的作用下在天空中飞驰，它们的边缘因闪电而变得锋利。洪水在河岸边疯狂地冲刷和劈砍。街道上唯一的灯光是少数应急车辆闪烁的蓝色信号，萤火虫向寒冷和黑暗中发出孤独的脉冲。</p>
<p>一股沉闷的瘴气扫过宽阔的人行道。对大多数人来说，它只不过是朦胧的雾。大多数耳朵听不到掌声的回音，也听不到尚未完全存在的小脚丫奔跑时的啪啪声。</p>
<p>但这里没有人，包括全人类中对魔法最不敏感的人，也没有人愿意呆在这。</p>
<hr>
<p>（所以这可能是一件好事，<strong>她现在已经疯了</strong>，不是吗）</p>
<hr>
<p><strong>5 月 1 日<br>
上午</strong></p>
<p>沙耶香来到医院的屋顶。</p>
<p>她不必搜索就可以选择地点。空气中弥漫着一股魔女踪迹的感觉，失落、无助和绝望在慵懒的螺旋中流淌着。她所要做的就是跟着它们，直到感觉令人窒息，然后挑选一个好地方，等待所有绝望的人聚集完毕。</p>
<p>无论主题多么恰当，这里仍称不上最棒的。这里的风最猛烈，寒风刺骨，仿佛来自严冬而不是初春。它把沙耶香的头发搅得乱七八糟；这让她的短裤和衬衫在她的皮肤上啪啪作响。她的胳膊和腿<strong>都冻僵了</strong>。</p>
<p>提前变形会浪费能量。转型太早会浪费更多……</p>
<p>（<strong>你必须照顾好自己，沙耶香。</strong>小圆会这么说的。）</p>
<p>但是治疗魔法有所不同…… 因为她现在非常健康，不会耗费太多魔力。她使用了她尽可能小的力量，使她的身体更加努力地工作。让她血脉偾张。</p>
<p>（其他她不敢浪费的事情：检查小圆在哪里，火车是否安全到达，她是否和父母在一起。她的每一滴魔力都可以很容易地用于找到这些答案。)</p>
<p>彩色的闪光开始透过雾气照射在下方的地面上，在引向天空的流线中，她看到了一个新的世界：明亮的生物，例如马戏团小丑或儿童表演中的木偶。虽然看起来像是使魔，但在沙耶香的灵魂宝石中显示的却是没有威胁。原本属于障碍的碎片，仅此而已。纸板剪裁形成节目背景。</p>
<p>沙耶香非常清醒，她充满了决心，准备好扮演她的角色。</p>
<hr>
<p>大门的标志出现了，一排排彩虹横幅从它逆着云层旋转的地方流下来</p>
<p><strong>然后她就在那里</strong></p>
<p>城市的残骸开始升起（这只是开始，天空很快就会充满像一堆垃圾一样到处乱扔的摩天大厦），爆炸成红色、金色和紫色的火焰，宣布她的到来</p>
<p>（她不需要这样做：已经有五十一枚导弹向她致敬）</p>
<hr>
<p>沙耶香在看到之前就听到了。震耳欲聋、毛骨悚然的笑声伴着来自深井的回声。</p>
<p>魔女是一个面无表情的娃娃，身穿深蓝色长袍，宛如中世纪的公主，全白的荷叶边、喇叭袖和金色的编织饰边悬挂在一组齿轮的底部。无法分辨规模；它可能有飞艇那么大，也可能有一百米高。</p>
<p>魔法少女的衣服闪现出来。在配色方案上没有太大的不同，但有更多的盔甲，更多的护具</p>
<hr>
<p>。</p>
<p>瓦尔普吉斯之夜尖叫着，咯咯地笑着吐出火焰。更多的火焰从它的裙子的另一边爆炸了 —— 或者是从另一边爆炸的火焰*，*某种远程火力攻击 —— <strong>大型军事武器</strong> —— 但沙耶香不能过多注意这些细节，她还是没能一次变出一千把弯刀 ——</p>
<p>当她的注意力几乎被压垮时，沙耶香将弹幕向前推进。她还没能操控一千个，但这一波闪烁着数百把魔法刀刃刺向它面前的凌空，足以作为一个开场之势。</p>
<p>她没能看见它们都刺到了哪里，因为一大块砖石正朝着她飞来。</p>
<p>沙耶香戴着手套的双手握住了一把有别墅一样高、厚约半米的剑柄。混凝土像黄油一样被切开，碎片掉到一边。紧随其后的是无线电信号塔的扭曲金属。这一次沙耶香跳了起来，以导弹为跳板，半跑半飞，直到她有合适的角度跳到更近的下一座建筑物。</p>
<p>她下方几层的东西爆炸了。玻璃碎了。摩天大楼的一侧喷出浓烟。</p>
<p>她没有时间担心这个。如果建筑物开始倒塌，她可以再次跳跃。现在 —— 更多的剑。</p>
<hr>
<p>她偏离目标了，她让事情爆炸了，她不是故意的</p>
<p>但老实说：小焰并没有试图瞄准。</p>
<p>这与获胜无关，她是否获胜并不重要，因为她不知道小圆在哪里，这是关于在她重新开始之前尽可能多地燃烧愤怒，这样她至少有一些机会在下一次醒来时表现得像一个正常人</p>
<p><strong>下次我会做对的</strong></p>
<p>她开火、开火、开火、看着她见过的建筑物以一百种不同的方式倒塌，找到一种全新的方式来破坏它们</p>
<p><strong>不再在地下室、衣服、家具上浪费时间，不再试图找到最终让她理解的完美解释，不再在那个该死的打不赢的游戏中暗示</strong></p>
<p>（七年前有东西因为某个愿望在一条不规则的时间线中存在；她从未发现是什么原因造成的，从那以后她再也没有见过它再次出现）</p>
<p>她的节奏失控了 —— 当她扣动扳机时，它几乎飘过了工业园区的塔楼，第一座塔楼直接倒下 —— 伴随着金属的尖叫声，它撞上了愤怒的水流</p>
<p><strong>下次我将逃离这个国家</strong></p>
<p><strong>没有人，即使是美树沙耶香，也不可能找到她</strong></p>
<p>她冻结了时间，在昏暗而寂静的黑暗中奔向油轮</p>
<p>（除非不是运气？哦，见鬼*，*<strong>那是她的愿望</strong>，小焰很确定）</p>
<p>魔女经过了桥 —— 油轮冲上金属拱门，自由翱翔，在她跳开并跳入河中时撞到了它的脸 —— 它爆炸了，一道耀眼的闪光，玻璃和燃烧的碎石飞向试图逃离的她 —— 她的膝盖骨受到重击，但随后她被淹没在水下，她的长袜上有一个擦伤和烧焦的洞，但它没有冒烟，不会变得更糟 ——</p>
<p><strong>如果他们在河里发现的不仅仅是小圆的鞋子和手机，她会不会相信这是没有希望的，甚至不值得一个愿望吗</strong></p>
<p>（她的治疗魔法足以修复另一个人的一些严重伤害 —— 比如说，重新长出一只手）</p>
<p>她抓起一块金属片，灼热，冒着热气，把它推到海岸线上</p>
<p>但现在魔女的笑声中夹杂着一排排少女般的笑声：使魔被释放了</p>
<p>小焰也在笑 —— 开她们的玩笑，这就是她想要的 —— 别再追着大 boss 了，她能整天把这些东西都炸掉，开心多了 —— 至少它们<strong>死</strong>的时候还能接住一发迫击炮</p>
<p><strong>都是你的错，我必须再一遍做这该死的事，所以快来找我</strong></p>
<hr>
<p>第一个使魔让沙耶香措手不及，以至于她所能做的就是刺伤。一个黑色的形状在她的钢铁下被撕碎，它那超凡脱俗的咯咯笑声爆发为尖叫声。</p>
<p>当沙耶香在中间冲刺时，另外两个在立交桥上方的空中弹起，扁平的、没有特征的，就像游戏纹理中的剪影。除了天上的繁星闪烁外，四周黑到以至于空气甚至开始发亮 ——</p>
<p>—— 而且她们有女孩的形状。</p>
<p>“别再提醒我了！” 沙耶香带着哭腔，用另一把弯刀朝一个女孩的形状扔去，它的裙子是荷叶边的，头上带着一个奇怪的头饰，或者是两个紧紧的发髻。“我知道！好吧？我知道，<strong>除了这个</strong>，我什么都做不了！我<strong>救不了</strong>你！”</p>
<p>第一个形状在尖叫声中撕裂，但第二个形状，它梳有双马尾和鞋子上带着泡泡，看起来手拿一根带有该死的<strong>丝带</strong>的魔杖，正面击中了它，让它飞了起来。</p>
<p>沙耶香在人行道上滑行时尖叫起来。那个熟悉的人旋转着跳舞了一会儿，但当沙耶香停下来的时候，它立刻就追上了她 —— 她疼得站不起来，她的治疗魔法也没有那么快 ——</p>
<p>她强忍着全身疼痛的泪水，等到幻影快要出现在她身上，然后从人行道上四面八方射出一片两米长的细剑林。</p>
<p>第二个熟悉的人被刺穿并消失了。刀刃啪嗒一声掉在地上。沙耶香咬紧牙关，尽可能快地将她的一切都投入到治疗中，直到下一个影子进入视野，或者另一块被撕下的摩天大楼的部分被扔到她面前。</p>
<hr>
<p>最糟糕的是她<strong>知道</strong>这些形状，<strong>几十年</strong>来她已经有了一个完整的编号目录，它们的轮廓和她见过的大多数魔法少女一样熟悉 —— 有时她甚至可以将它们与魔女联系起来，那个有魔杖和尾巴的是夏洛特（Charlotte），这个长着长发和翅膀的人是艾莉（H.N. Elly）(Kirsten)—— 而其他的很容易，因为她遇见过她们，乌米卡（Umika）的云状头饰，尤马（Yuma）的猫耳帽和巨大蝴蝶结 ——</p>
<p>—— 她曾经对靴子、泡泡袖和螺旋卷发感到畏缩，但现在她眼都不眨一下，即使是那些在高跟鞋和腰部系有蝴蝶结的人，双马尾的也毫不例外 ——</p>
<p><strong>——你是个很不寻常的案例，晓美焰 ——</strong></p>
<p>（她甚至没有看，只是泄出子弹，直到愚蠢的唧唧喳喳的声音停止了）</p>
<hr>
<p>昏昏欲睡的乘客们纷纷下车，有些拖着行李箱，大多数人都在打哈欠。即使是刚上车的人，就算在过去的几个小时里没有在一辆蹦蹦跳跳的车厢里试图在坚硬的垫子上打瞌睡，也没有多少精力。乘务员沿着过道慢慢地走着，检查丢失的物品。</p>
<p>他在最后一排停下，他右边的座位上空无一人，只有几件孤零零的东西。</p>
<p>一个是手机。很好。失主肯定会来找手机，这意味着其他东西也会得到拯救。他把它们收集起来，放在失物招领箱里，上面标有日期、车站名称和他能标上去的所有东西。</p>
<p>毕竟，失去这只深受喜爱的熊猫毛绒玩具的可怜孩子理应将它找回来。</p>
<hr>
<p>在一排没完没了的熄灭的路灯下，沙耶香停了下来，抓住金属柱不至于摔倒。</p>
<p>瓦尔普吉斯之夜的影子像海市蜃楼一样漂浮在她面前的道路上，比八条车道还要宽。世俗的大火随之而来，浓烟从酒店和写字楼飘向天空，建筑物要么顶部被撕掉要么侧面被挖个大洞，灰烬与混凝土、大梁和玻璃相接，漂浮在云层之下。</p>
<p>而她跟不上。</p>
<p>一个穿着熟悉的褶皱袜和头戴王冠的人冲向她，咯咯地笑着。沙耶香对灯柱施了魔法。底座像锡纸一样在她的手下弯曲；车顶把满天星斗的剪影撞到了人行道上，灯泡在沥青路上留下了满地的玻璃碎片。一旦它被钉住，即使不用刻意瞄准也能将它干掉。</p>
<p>没有任何训练可以让她在两周内达到这种状态。她的肺在燃烧，每一次呼吸都要窒息；她的肌肉痛苦地僵硬起来。她可以给身体注入更多的魔力，但她胸口的蓝色盾牌已经在黑暗中翻腾，如果她继续与使魔纠缠，她只会一直落后。</p>
<p>她可以停下来。放弃追杀大 boss，让使魔来找她，最大化她在死之前消灭的数量。</p>
<p>但不行。裙摆荡漾，齿轮转动的笑面鬼只会不断地吐出更多的东西。沙耶香必须从源头上解决这个问题，否则就死定了。</p>
<p><strong>即使这就是我的命运，我也不会绝望。</strong></p>
<p>她的脑海里充满了小圆的脸，小圆的笑声，小圆手的柔软、温暖和完美的触感。</p>
<p><strong>因为我要保护你，所以无论发生什么，我都不会后悔。</strong></p>
<p>从那些记忆中汲取所有可能的力量，沙耶香将它灌入这个脆弱的身体。</p>
<p>这一次，她跑的时候，是为了把使魔丢在尘埃里。六层高的大楼向她倾泻而下，每层楼都有落地窗；她跳到一个角落，在它快落下时爬上去，从屋顶跳了出来。她降落在科学中心，再次飞跃到标志性的见泷原大厦的楼顶，避开了一堆看起来像办公用具的东西，继续前进，每次跳跃都在拉近距离，直到她开始感觉到瓦尔普吉斯之夜的热情。</p>
<p><strong>对于这个，我想我会使用指挥刀。</strong></p>
<hr>
<p><strong>——我没有和你签约的记录 ——</strong></p>
<p>（AK-47 击中心脏，一具白色的尸体倒在一辆被砸扁的汽车车顶上）</p>
<p><strong>——你的愿望，你的力量的确切性质，我都不知道 ——</strong></p>
<p>（手榴弹扔在脸上；下一坨肉泥落在一棵栽培良好的树下的泥土中）</p>
<p><strong>——一个迷人的案例 ——</strong></p>
<p>（这次她选择了火箭发射器，血溅在墙上的电影海报上）</p>
<p><strong>——会不会 ——</strong></p>
<p>（他妈的怎么这么<strong>执着</strong>，一般都是两三次后才收到讯息）</p>
<hr>
<p>她仍然没有操控到一千个，但已经非常接近了。</p>
<p>当她跌倒时，制服化为普通的衣服，她看到人偶的花式长袍被第一道弹幕撕碎了。</p>
<p>有什么东西淹没了这片区域，地上到处都是水坑，反射着云层病态的光芒。在沙耶香茫然的眼中，她似乎没有什么可以打的。</p>
<hr>
<p><strong>——你的愿望有事可做 ——</strong></p>
<p>（甚至没有意识到她<strong>还有</strong>这个旧管道炸弹）</p>
<p><strong>——名叫小圆的少女 ——</strong></p>
<p>（经典的贝雷塔 92，意大利人从来没有做错她）</p>
<p><strong>——也许离我们站的地方只有五百米？——</strong></p>
]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[只是另一种形式的精神错乱]]></title>
            <link>undefined/19-只是另一种形式的精神错乱.html</link>
            <guid>undefined/19-只是另一种形式的精神错乱.html</guid>
            <description><![CDATA[<h1 id="只是另一种形式的精神错乱" tabindex="-1">只是另一种形式的精神错乱 <a class="header-anchor" href="#只是另一种形式的精神错乱" aria-label="Permalink to &quot;只是另一种形式的精神错乱&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<p><strong>5 月 1 日</strong>
<strong>瓦尔普吉斯之夜</strong></p>
<p>小圆在和沙耶香一起逃亡的过程中学到了很多东西，其中之一就是见泷原酒店的安全性真的<strong>很差</strong>。你可以到达任何楼层，甚至是天台，无需钥匙或什么特别许可。</p>
<p>一辆偷来的自行车和根深蒂固的躲在阴影里的习惯让她穿越了城市。嘎嘎笑着的幽灵出现在云层下，黯淡的灰色光线照着那巨大的齿轮。尽管她仍不是非常明白，但也知道她现在最需要的就是高度。</p>
<p>当然，在疏散过程中，大门都被锁上了，但几块坚硬的石头足以打碎玻璃。城市早已停电，但幸好还有安全通道。</p>
<p>楼梯螺旋上升，看不到尽头。</p>
<p><strong>她跑了上去。</strong></p>
<hr>
<p>沙耶香躺在人行道上，身体麻木到她连哪里受伤都不清楚，身体疲惫到以至于她无法移动，连敌人在哪也看不见。</p>
<p>她的左半边身子都在水坑里静静地泡着。只听得见一阵哗哗的水声，就在附近的某个地方：可能是一个爆开的消防栓。在她无力的手中是她的灵魂宝石，它的深处是令人作呕的黑色，只有极其少量的蓝色斑点。有那么一瞬间，她觉得它闪烁得更亮了…… 但不，那是街对面俱乐部的霓虹灯招牌，它试图用受损严重的备用发电机重新启动。</p>
<p>魔女还在咯咯笑吗？她不清楚。水声，霓虹灯的声，附近的火焰和整个城市的崩溃，这一切都被融合成了毫无意义的噪杂。并且在它上面层层叠叠的回声是不可能出现的，最起码不应该现在出现。小圆珍贵的笑声。仁美害羞的惊呼声。麻美一百支火枪如同鞭炮一般接连发射。恭介的小提琴，可以演奏出最动人的音乐，最后却崩溃成了像受折磨的猫一样的尖叫声。</p>
<p><em><strong>麻美，被你丢下独自死去的学姐；仁美和恭介，你只给了他们一个特别的警告，而其他你认识的人却连这些都得不到；小圆，为了这个女孩的幸福你又付出了多少？</strong></em></p>
<p>不，她不听。她知道她已经尽力了。</p>
<p><em><strong>这真的是英雄的表现吗？</strong></em></p>
<p>沙耶香丢下灵魂宝石（它从她的掌心滑到地面上，转了一圈，然后停了下来），在她的视线模糊之际召唤出最后一把真正的匕首。</p>
<p>她知道将要发生什么。因此，她的最后一项职责是让这座城市不再受自己的荼毒。</p>
<p><em><strong>这就算公平吗？为什么还要继续保护……</strong></em></p>
<p>“…… 迫使你变成这个样子的世界？”</p>
<p>出现了一个虚幻的人影，但与笼罩在它周围的浓雾相比，却是惊人的清晰。一个女孩。一个奇怪的小女孩，她的动作如同电子游戏中的僵尸一般 “自然且优雅”，她穿着破烂的披风和成人脑袋大小的骑士头盔，遮阳板露出来，露出那对天蓝色的眼睛。她笑了。她的手滴着血。</p>
<p>“但你不必忍受它，” 沙耶香将变成的魔女说。“这不是很刺激吗？你可以创造属于自己的完美世界，那里没有这些混乱…… 没有艰难的选择…… 没有让你感到内疚的事情。你可以创造一座简单的城堡，里面就像童话故事中一样有着一位漂亮的公主，你可以永远守护着她。”</p>
<p><strong>不，</strong>沙耶香把匕首拖到自己的喉咙上，主要是凭感觉。</p>
<hr>
<p>小圆很幸运。酒店的天台没有被毁掉。</p>
<p>最起码是没有全部被毁掉。</p>
<p>她咔哒一声打开门，跌跌撞撞地跑到天台上，不得不停下来：离她的鞋子几米远，天台的一半已经被撕掉了。透过这个巨大的洞，她可以看到下面一根扭曲的管道在巨大的浴缸上方以优美的弧形喷水，破破烂烂的窗帘紧贴着一堵墙，两边在微风中飘动。她不敢盯着看去想下面是否有尸体。</p>
<p>她的头顶漂浮着瓦尔普吉斯之夜，这个由齿轮和花边裙组成的怪物从她的梦中逃出，它刺耳的笑声几乎震碎了整座城市的玻璃。</p>
<p>它很快就会被攻击。一定是这样。任何时候她都会看到远处的剑光，并且能够追踪它们的路径，找出沙耶香的位置。</p>
<p><em><strong>即使她…… 走了…… 也许我会看到爆炸。或许我能找到小焰。</strong></em></p>
<hr>
<p>哪条路哪条路<strong>哪条路</strong></p>
<p><em><strong>——我为什么要告诉你，晓美焰？——</strong></em></p>
<p>因为</p>
<p>（她紧紧掐住孵化者的喉咙，但它似乎毫不在意）</p>
<p>因为如果你这样做</p>
<p>（她没有什么可以威胁它的，从来没有）</p>
<p>我找到了她</p>
<p>（但假如……）</p>
<p>那我就别无选择，只能彻底绝望，成为魔女</p>
<p>这就是你所相信的，不是吗</p>
<p>我们所说的<strong>爱</strong>只是另一种形式的<strong>精神错乱</strong></p>
<p><em><strong>——你肯定没有做多少事情来反驳这个理论。——</strong></em></p>
<hr>
<p>她的视线边缘被黑暗吞没。她的魔女将是沙耶香最后看到的东西。</p>
<p><strong>Gruoch ingen Boite，血染的魔女。其性质是坠入爱河。她梦想着在宽敞的舞厅中继续响起华尔兹。沉醉于过去与所爱之人的舞蹈。命运的轮转只能承载她的回忆，无法再向未来转动。不能轻易接触的她，什么都不想理解。<em>其仆从是 Holger，职责是演奏，而 Persephone 的职责是无休止地跳舞。</em></strong></p>
<p>但她能感觉到冰冷的金属，第一道刮痕……</p>
<p>…… 接着……</p>
<p>…… 黑暗开始消融。</p>
<p>不再出现幻影。世界恢复运转，变得清晰起来。</p>
<p>沙耶香首先看到的是她的灵魂宝石，上面饱含最为明亮纯净的天蓝色。旁边是一颗悲叹之种，在它的尖端和身体上都雕刻着同样的图案：一朵五瓣花。</p>
<p>而她<strong>听到</strong>的第一句话就是：“快起来，菜鸟！你以为你女朋友想让你死在这里？”</p>
<hr>
<p>一个建筑工地的脚手架在空中飘荡，距离小圆非常近。如果它掉下来，它会在马路对面的大楼上撕一个洞。更远的地方甚至还能看到汽车，带有天线的塔顶，这些碎片太小而且不规则，任意地漂浮着。</p>
<p>空中也有耀眼的闪光，令人费解，直到她意识到来源：玻璃碎片在残骸中任意转动，不时转到正确的角度，以反射地面上的火焰或魔女那诡异的光芒。</p>
<p><strong>你可以阻止这一切，</strong>她梦中的一个声音说。<strong>你拥有改变命运的力量。</strong></p>
<p>不，不是声音。那是丘比的心灵感应。这意味着层层迷雾，被隐瞒的信息和隐密的动机。*无论如何，*<strong>它的动机究竟是什么？</strong>它是从哪里来的？如此多的痛苦、破坏和死亡对它有什么用处？</p>
<p>微风比刚才更柔和了一些。但小圆还是打了个寒颤。</p>
<p>见泷原大厦是全市最高的建筑物之一，它的整个侧面因玻璃幕墙而短暂辉煌过；但很快一发导弹击中了它并让碎片以一个角度坠落在一座主要由混凝土制成的摩天大楼的天台上。爆炸冲击波和碎片掉落的距离很远但又足以让小圆跌跌撞撞地向后退去。</p>
<p>她来这里真是太愚蠢了。愚蠢地认为一个普通的女孩可以在战场找到一名魔法少女。如果沙耶香使用她的魔法，沙耶香可以很容易地找到小圆；但她不是死了就是没空。她为什么要这样做？她没有理由相信小圆<strong>没听她的话</strong>。</p>
<p>（她现在又想起来了。关于那场梦的回忆，这次来自小焰：<strong>你不听！</strong>）</p>
<p>瓦尔普吉斯之夜正在远离小圆所在的地方…… 暂时。如果它再次回来的话，酒店很容易成为下一个被撕成碎片的受害者......</p>
<p>但现在暂时不会了，现在笑面鬼已经停了下来，它的齿轮还在前倾，而它的脑袋却被定在一个地方。</p>
<p>要么它正在翻身，要么它的脖子被什么东西拴住了。</p>
<hr>
<p>“你还能再发动‘红色幽灵（Rossa Phantasma）’吗？” 沙耶香问道，杏子将她那看似无穷无尽的长链往后一拉，将它拉紧。“‘异端审判（Heretic Inquisition）’呢？”</p>
<p>“没想到我会对麻美花哨愚蠢的招式名感到高兴，” 在她旁边的杏子喃喃道。“在这种情况下？看起来我别无选择，是吗？”</p>
<p>“我有一个一直在修炼的技能，基本上就是用刀和剑的‘无尽魔弹（Unlimited Magic Bullets）’，如果你能提供支援的话 ——”</p>
<p>“赶紧行动！” 京子叫道。“你只需担心能不能打中就行，剩下的就交给我！”</p>
<p>沙耶香点点头，毫不犹豫地冲上铁链，朝着巨大的无脸脑袋冲去。</p>
<p>一组新的使魔已经向她靠近了。解决它们很容易 —— 她的两把指挥刀已经跃跃欲试 —— 关键在于如何考虑下一步行动。当它们离她不到一百米时，她只看到它们的脸上的惨白的笑容，杏子立马赶到。十几个幽灵沙耶香从她的位置上分离了出来，跑到真身的旁边，前面，（差不多在）后面，虽然这些人影都只是混乱的幻影，但使魔很快就倒下了。</p>
<p>魔女之夜悬在两人上方。它令人作呕的头扭动着，涂满颜料的嘴巴张开 —— 沙耶香还没来得及思考，就将披风甩到了她的面前，正好挡住了近距离的爆炸性冲击。</p>
<p>下一步，她跳在了一条永远张开的手臂上。</p>
<p>铁链开始缩回，不是为了把魔女拉下来，而是为了把杏子升起来。而沙耶香因为没有更好的计划，开始尝试砍断它的手臂。她一直注视着杏子，准备解决掉那些妨碍她的使魔。</p>
<p>这一次，瓦尔普吉斯之夜跳过了使魔，直接让一块漂浮的巨石燃烧起来，然后将其扔下。</p>
<p>它的目标非常完美。</p>
<p>几秒钟后，石头碎裂并掉在一堵菱形链环的防护墙上，一个全身漆黑但完好无损的京子坚定地站在它的另一边。</p>
<hr>
<p><em><strong>——</strong></em> <em><strong>往前三个街区，左转，拐角处的那个酒店玻璃门坏了 ——</strong></em></p>
<p>你有没有骗她签契约</p>
<p><em><strong>——</strong></em> <em><strong>你所理解的 “骗” 意味着什么 ——</strong></em></p>
<p><strong>她到底签没签契约</strong></p>
<p><em><strong>—— 还没有 ——</strong></em></p>
<p>（有希望）</p>
<p>你离她远点 你听到了吗？！</p>
<p><em><strong>——</strong></em> <em><strong>她前段时间亲自命令我离开。从那以后我就再也没有接近过她 ——</strong></em></p>
<p>（肏，干得好，小圆！）</p>
<p>你也不要一直跟着我</p>
<p><em><strong>——</strong></em> <em><strong>我已经说完了我想说的话 ——</strong></em></p>
<p>（不要想它为什么就这么轻易离开，它一定相信这会对它有好处，想想看，也许，也许这可能会成为你挫败它的时机）</p>
<p>（去吧）</p>
<hr>
<p>事实证明，瓦尔普吉斯之夜会毫不犹豫地向自己的四肢喷火。</p>
<p>杏子上一次的烧伤还没有痊愈。但沙耶香及时赶到并将披风拉到两人面前。“我感觉不到它的弱点在哪！” 蓝色骑士在狂笑声中大喊。“我们应该打哪里？”</p>
<p>“我不知道！” 杏子叫道。她的发梢冒着烟，保护她的脸的那只胳膊已经被烧焦了，身体恢复得很快，但还远远不够。“你把头拿下，我去打齿轮！”</p>
<p>沙耶香瞄准了那又长又细的脖子，开始着手把它变成一个针垫。杏子召唤出长矛，将矛头扩大到坦克大小，向最大的齿轮和在里面转动的较慢的齿轮之间的啮合处刺去。</p>
<p>齿轮咔嚓一声卡住了。魔女的牙齿嘎吱作响以示抗议。</p>
<p>然后她们拉着铁链迅速跑开，关键时刻又不得不放弃：新的火焰从四面八方冒出，把铁链像火柴棍一样烧成许多碎片。</p>
<hr>
<p>小圆完全弄错了地点。</p>
<p>在这么远的地方，她永远都看不到那些刀光剑影。她几乎看不见沙耶香，但有一个不知怎的来到了魔女身上的渺小身影，她攻击时不时闪烁着耀眼的天蓝色光芒。</p>
<p>至少沙耶香并不孤单。和她在一起的身影并没有散发出小焰的紫罗兰色，而是爆发出一道强烈的红光，那是杏子吗？或者是其他的魔法少女，一个陌生人，甚至可能是一个刚签契约的人？</p>
<p><em><strong>如果她刚刚才签订契约，也许沙耶香之前的搜索才找不到她。也许她…… 或者她们两个一起战斗…… 一定会赢的。</strong></em></p>
<hr>
<p>（她跑啊跑啊跑啊跑</p>
<p>一丝怜悯：使魔感觉到撤退的命令：<strong>放她走</strong>）</p>
<hr>
<p>一个额外的幽灵小队吸引了最后一批令人毛骨悚然的星空剪影的大部分注意力，而真身则专注于使红色矛头比以往任何时候都要更大。这个策略还在支持着她们，但她现在已经感觉有些吃力。</p>
<p>在她将巨型长矛重新向上刺去的一瞬间时，一个使魔突然出现在真正的沙耶香的背后。</p>
<p>杏子将脚后跟踩进怪异织物的表面，举起一柄普通的长矛，大声喊道：“你身后！” ——</p>
<p>—— 然后僵住了。它戴着一顶羽毛帽，穿着一条波浪形的百褶裙，还有那一头显眼的螺旋卷发。</p>
<p>它一脚踹飞沙耶香，发出与所有同伴一样的傻笑，尖叫着冲向杏子。杏子回过神来，长矛直接刺穿使魔，然后抓住另一柄长矛，解开长链，飞向沙耶香 ——</p>
<p>—— 但她无处可寻 ——</p>
<hr>
<p>小圆的注意力完全集中在远处的战斗上。</p>
<p>当一个人影不知从何而来，落在她的面前时，她差点吓出心脏病。</p>
<p><strong>“<em>你在这儿干什么？！</em>”</strong> 声音沙哑、饱受折磨、瞪大眼睛的晓美焰发出悲鸣。</p>
<hr>
<p>—— 或者说，她并没有倒下，而是将一柄长剑深深刺入了蓝紫色的袖子，紧紧抓住最后一根稻草，双腿悬空。</p>
<p>杏子费力地把她拉起来，两人满头大汗，有气无力 —— 尽管她们尽量不表现出来。“你，” 沙耶香喘着气说，“你还有…… 悲叹之种吗？”</p>
<p>这是杏子一直害怕的问题。“全力以赴，菜鸟，” 她冷冷地说。“但我们还有最后一招。‘净化火焰（Cleansing Flame）’。”</p>
<p>沙耶香咬着嘴唇。“对不起，我不记得了。”</p>
<p>“好吧，算你运气好，这招不需要两人配合。我先做。你看，如果这一次都解决不了…… 就按照我做的那样做。”</p>
<p>她一手握着最后一柄长矛，另一只手从口袋中取出灵魂宝石，抛向空中。</p>
<hr>
<p>“对不起！” 小圆叫道。“我是来找沙耶香的！”</p>
<p>小焰看起来很糟糕。她的头发乱糟糟的，苍白的皮肤上满是伤痕和黑烟，她脏兮兮的制服破了几个洞，全身上下都湿透了。每一次呼吸都在燃烧着她的肺；她的双手颤抖着，似乎无法决定是该拥抱小圆还是掐死她。“她死了！”</p>
<p>小圆的心冻成了冰。“她死 ——？但不可能 —— 她现在还在战斗 ——！”</p>
<p>“她死了，谁都救不了她，她总是死！” 小焰悲愤地叫道。“成为魔法少女就等于死了。尤其是对她来说！其他人，她们有时还能多活一会，但当那个女孩签订契约时，她最多只有几个星期 ——”</p>
<p>一颗红色的流星划破了天际，它如同闪电一般将整座城市照得通明。明亮到使影子都变得尖锐起来。小圆可以从小焰的头顶看到它升起的源头。最终，这颗闪耀一时的流星钻进了黑暗的夜空。</p>
<p>瓦尔普吉斯之夜尖叫起来，令小圆不禁颤抖。而小焰纹丝不动。</p>
<p>第二颗流星很快出现。这颗纯净、浓郁的蓝宝石点亮了整个世界。</p>
<p>然后小焰用力抓住小圆的肩膀，显出一道道血印。“她就这样走了，” 小焰哽咽着，愤怒的泪水在眼眶里打转。“你没有救她，也救不了她，你所做的**只是白白</p>
]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="只是另一种形式的精神错乱" tabindex="-1">只是另一种形式的精神错乱 <a class="header-anchor" href="#只是另一种形式的精神错乱" aria-label="Permalink to &quot;只是另一种形式的精神错乱&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<p><strong>5 月 1 日</strong>
<strong>瓦尔普吉斯之夜</strong></p>
<p>小圆在和沙耶香一起逃亡的过程中学到了很多东西，其中之一就是见泷原酒店的安全性真的<strong>很差</strong>。你可以到达任何楼层，甚至是天台，无需钥匙或什么特别许可。</p>
<p>一辆偷来的自行车和根深蒂固的躲在阴影里的习惯让她穿越了城市。嘎嘎笑着的幽灵出现在云层下，黯淡的灰色光线照着那巨大的齿轮。尽管她仍不是非常明白，但也知道她现在最需要的就是高度。</p>
<p>当然，在疏散过程中，大门都被锁上了，但几块坚硬的石头足以打碎玻璃。城市早已停电，但幸好还有安全通道。</p>
<p>楼梯螺旋上升，看不到尽头。</p>
<p><strong>她跑了上去。</strong></p>
<hr>
<p>沙耶香躺在人行道上，身体麻木到她连哪里受伤都不清楚，身体疲惫到以至于她无法移动，连敌人在哪也看不见。</p>
<p>她的左半边身子都在水坑里静静地泡着。只听得见一阵哗哗的水声，就在附近的某个地方：可能是一个爆开的消防栓。在她无力的手中是她的灵魂宝石，它的深处是令人作呕的黑色，只有极其少量的蓝色斑点。有那么一瞬间，她觉得它闪烁得更亮了…… 但不，那是街对面俱乐部的霓虹灯招牌，它试图用受损严重的备用发电机重新启动。</p>
<p>魔女还在咯咯笑吗？她不清楚。水声，霓虹灯的声，附近的火焰和整个城市的崩溃，这一切都被融合成了毫无意义的噪杂。并且在它上面层层叠叠的回声是不可能出现的，最起码不应该现在出现。小圆珍贵的笑声。仁美害羞的惊呼声。麻美一百支火枪如同鞭炮一般接连发射。恭介的小提琴，可以演奏出最动人的音乐，最后却崩溃成了像受折磨的猫一样的尖叫声。</p>
<p><em><strong>麻美，被你丢下独自死去的学姐；仁美和恭介，你只给了他们一个特别的警告，而其他你认识的人却连这些都得不到；小圆，为了这个女孩的幸福你又付出了多少？</strong></em></p>
<p>不，她不听。她知道她已经尽力了。</p>
<p><em><strong>这真的是英雄的表现吗？</strong></em></p>
<p>沙耶香丢下灵魂宝石（它从她的掌心滑到地面上，转了一圈，然后停了下来），在她的视线模糊之际召唤出最后一把真正的匕首。</p>
<p>她知道将要发生什么。因此，她的最后一项职责是让这座城市不再受自己的荼毒。</p>
<p><em><strong>这就算公平吗？为什么还要继续保护……</strong></em></p>
<p>“…… 迫使你变成这个样子的世界？”</p>
<p>出现了一个虚幻的人影，但与笼罩在它周围的浓雾相比，却是惊人的清晰。一个女孩。一个奇怪的小女孩，她的动作如同电子游戏中的僵尸一般 “自然且优雅”，她穿着破烂的披风和成人脑袋大小的骑士头盔，遮阳板露出来，露出那对天蓝色的眼睛。她笑了。她的手滴着血。</p>
<p>“但你不必忍受它，” 沙耶香将变成的魔女说。“这不是很刺激吗？你可以创造属于自己的完美世界，那里没有这些混乱…… 没有艰难的选择…… 没有让你感到内疚的事情。你可以创造一座简单的城堡，里面就像童话故事中一样有着一位漂亮的公主，你可以永远守护着她。”</p>
<p><strong>不，</strong>沙耶香把匕首拖到自己的喉咙上，主要是凭感觉。</p>
<hr>
<p>小圆很幸运。酒店的天台没有被毁掉。</p>
<p>最起码是没有全部被毁掉。</p>
<p>她咔哒一声打开门，跌跌撞撞地跑到天台上，不得不停下来：离她的鞋子几米远，天台的一半已经被撕掉了。透过这个巨大的洞，她可以看到下面一根扭曲的管道在巨大的浴缸上方以优美的弧形喷水，破破烂烂的窗帘紧贴着一堵墙，两边在微风中飘动。她不敢盯着看去想下面是否有尸体。</p>
<p>她的头顶漂浮着瓦尔普吉斯之夜，这个由齿轮和花边裙组成的怪物从她的梦中逃出，它刺耳的笑声几乎震碎了整座城市的玻璃。</p>
<p>它很快就会被攻击。一定是这样。任何时候她都会看到远处的剑光，并且能够追踪它们的路径，找出沙耶香的位置。</p>
<p><em><strong>即使她…… 走了…… 也许我会看到爆炸。或许我能找到小焰。</strong></em></p>
<hr>
<p>哪条路哪条路<strong>哪条路</strong></p>
<p><em><strong>——我为什么要告诉你，晓美焰？——</strong></em></p>
<p>因为</p>
<p>（她紧紧掐住孵化者的喉咙，但它似乎毫不在意）</p>
<p>因为如果你这样做</p>
<p>（她没有什么可以威胁它的，从来没有）</p>
<p>我找到了她</p>
<p>（但假如……）</p>
<p>那我就别无选择，只能彻底绝望，成为魔女</p>
<p>这就是你所相信的，不是吗</p>
<p>我们所说的<strong>爱</strong>只是另一种形式的<strong>精神错乱</strong></p>
<p><em><strong>——你肯定没有做多少事情来反驳这个理论。——</strong></em></p>
<hr>
<p>她的视线边缘被黑暗吞没。她的魔女将是沙耶香最后看到的东西。</p>
<p><strong>Gruoch ingen Boite，血染的魔女。其性质是坠入爱河。她梦想着在宽敞的舞厅中继续响起华尔兹。沉醉于过去与所爱之人的舞蹈。命运的轮转只能承载她的回忆，无法再向未来转动。不能轻易接触的她，什么都不想理解。<em>其仆从是 Holger，职责是演奏，而 Persephone 的职责是无休止地跳舞。</em></strong></p>
<p>但她能感觉到冰冷的金属，第一道刮痕……</p>
<p>…… 接着……</p>
<p>…… 黑暗开始消融。</p>
<p>不再出现幻影。世界恢复运转，变得清晰起来。</p>
<p>沙耶香首先看到的是她的灵魂宝石，上面饱含最为明亮纯净的天蓝色。旁边是一颗悲叹之种，在它的尖端和身体上都雕刻着同样的图案：一朵五瓣花。</p>
<p>而她<strong>听到</strong>的第一句话就是：“快起来，菜鸟！你以为你女朋友想让你死在这里？”</p>
<hr>
<p>一个建筑工地的脚手架在空中飘荡，距离小圆非常近。如果它掉下来，它会在马路对面的大楼上撕一个洞。更远的地方甚至还能看到汽车，带有天线的塔顶，这些碎片太小而且不规则，任意地漂浮着。</p>
<p>空中也有耀眼的闪光，令人费解，直到她意识到来源：玻璃碎片在残骸中任意转动，不时转到正确的角度，以反射地面上的火焰或魔女那诡异的光芒。</p>
<p><strong>你可以阻止这一切，</strong>她梦中的一个声音说。<strong>你拥有改变命运的力量。</strong></p>
<p>不，不是声音。那是丘比的心灵感应。这意味着层层迷雾，被隐瞒的信息和隐密的动机。*无论如何，*<strong>它的动机究竟是什么？</strong>它是从哪里来的？如此多的痛苦、破坏和死亡对它有什么用处？</p>
<p>微风比刚才更柔和了一些。但小圆还是打了个寒颤。</p>
<p>见泷原大厦是全市最高的建筑物之一，它的整个侧面因玻璃幕墙而短暂辉煌过；但很快一发导弹击中了它并让碎片以一个角度坠落在一座主要由混凝土制成的摩天大楼的天台上。爆炸冲击波和碎片掉落的距离很远但又足以让小圆跌跌撞撞地向后退去。</p>
<p>她来这里真是太愚蠢了。愚蠢地认为一个普通的女孩可以在战场找到一名魔法少女。如果沙耶香使用她的魔法，沙耶香可以很容易地找到小圆；但她不是死了就是没空。她为什么要这样做？她没有理由相信小圆<strong>没听她的话</strong>。</p>
<p>（她现在又想起来了。关于那场梦的回忆，这次来自小焰：<strong>你不听！</strong>）</p>
<p>瓦尔普吉斯之夜正在远离小圆所在的地方…… 暂时。如果它再次回来的话，酒店很容易成为下一个被撕成碎片的受害者......</p>
<p>但现在暂时不会了，现在笑面鬼已经停了下来，它的齿轮还在前倾，而它的脑袋却被定在一个地方。</p>
<p>要么它正在翻身，要么它的脖子被什么东西拴住了。</p>
<hr>
<p>“你还能再发动‘红色幽灵（Rossa Phantasma）’吗？” 沙耶香问道，杏子将她那看似无穷无尽的长链往后一拉，将它拉紧。“‘异端审判（Heretic Inquisition）’呢？”</p>
<p>“没想到我会对麻美花哨愚蠢的招式名感到高兴，” 在她旁边的杏子喃喃道。“在这种情况下？看起来我别无选择，是吗？”</p>
<p>“我有一个一直在修炼的技能，基本上就是用刀和剑的‘无尽魔弹（Unlimited Magic Bullets）’，如果你能提供支援的话 ——”</p>
<p>“赶紧行动！” 京子叫道。“你只需担心能不能打中就行，剩下的就交给我！”</p>
<p>沙耶香点点头，毫不犹豫地冲上铁链，朝着巨大的无脸脑袋冲去。</p>
<p>一组新的使魔已经向她靠近了。解决它们很容易 —— 她的两把指挥刀已经跃跃欲试 —— 关键在于如何考虑下一步行动。当它们离她不到一百米时，她只看到它们的脸上的惨白的笑容，杏子立马赶到。十几个幽灵沙耶香从她的位置上分离了出来，跑到真身的旁边，前面，（差不多在）后面，虽然这些人影都只是混乱的幻影，但使魔很快就倒下了。</p>
<p>魔女之夜悬在两人上方。它令人作呕的头扭动着，涂满颜料的嘴巴张开 —— 沙耶香还没来得及思考，就将披风甩到了她的面前，正好挡住了近距离的爆炸性冲击。</p>
<p>下一步，她跳在了一条永远张开的手臂上。</p>
<p>铁链开始缩回，不是为了把魔女拉下来，而是为了把杏子升起来。而沙耶香因为没有更好的计划，开始尝试砍断它的手臂。她一直注视着杏子，准备解决掉那些妨碍她的使魔。</p>
<p>这一次，瓦尔普吉斯之夜跳过了使魔，直接让一块漂浮的巨石燃烧起来，然后将其扔下。</p>
<p>它的目标非常完美。</p>
<p>几秒钟后，石头碎裂并掉在一堵菱形链环的防护墙上，一个全身漆黑但完好无损的京子坚定地站在它的另一边。</p>
<hr>
<p><em><strong>——</strong></em> <em><strong>往前三个街区，左转，拐角处的那个酒店玻璃门坏了 ——</strong></em></p>
<p>你有没有骗她签契约</p>
<p><em><strong>——</strong></em> <em><strong>你所理解的 “骗” 意味着什么 ——</strong></em></p>
<p><strong>她到底签没签契约</strong></p>
<p><em><strong>—— 还没有 ——</strong></em></p>
<p>（有希望）</p>
<p>你离她远点 你听到了吗？！</p>
<p><em><strong>——</strong></em> <em><strong>她前段时间亲自命令我离开。从那以后我就再也没有接近过她 ——</strong></em></p>
<p>（肏，干得好，小圆！）</p>
<p>你也不要一直跟着我</p>
<p><em><strong>——</strong></em> <em><strong>我已经说完了我想说的话 ——</strong></em></p>
<p>（不要想它为什么就这么轻易离开，它一定相信这会对它有好处，想想看，也许，也许这可能会成为你挫败它的时机）</p>
<p>（去吧）</p>
<hr>
<p>事实证明，瓦尔普吉斯之夜会毫不犹豫地向自己的四肢喷火。</p>
<p>杏子上一次的烧伤还没有痊愈。但沙耶香及时赶到并将披风拉到两人面前。“我感觉不到它的弱点在哪！” 蓝色骑士在狂笑声中大喊。“我们应该打哪里？”</p>
<p>“我不知道！” 杏子叫道。她的发梢冒着烟，保护她的脸的那只胳膊已经被烧焦了，身体恢复得很快，但还远远不够。“你把头拿下，我去打齿轮！”</p>
<p>沙耶香瞄准了那又长又细的脖子，开始着手把它变成一个针垫。杏子召唤出长矛，将矛头扩大到坦克大小，向最大的齿轮和在里面转动的较慢的齿轮之间的啮合处刺去。</p>
<p>齿轮咔嚓一声卡住了。魔女的牙齿嘎吱作响以示抗议。</p>
<p>然后她们拉着铁链迅速跑开，关键时刻又不得不放弃：新的火焰从四面八方冒出，把铁链像火柴棍一样烧成许多碎片。</p>
<hr>
<p>小圆完全弄错了地点。</p>
<p>在这么远的地方，她永远都看不到那些刀光剑影。她几乎看不见沙耶香，但有一个不知怎的来到了魔女身上的渺小身影，她攻击时不时闪烁着耀眼的天蓝色光芒。</p>
<p>至少沙耶香并不孤单。和她在一起的身影并没有散发出小焰的紫罗兰色，而是爆发出一道强烈的红光，那是杏子吗？或者是其他的魔法少女，一个陌生人，甚至可能是一个刚签契约的人？</p>
<p><em><strong>如果她刚刚才签订契约，也许沙耶香之前的搜索才找不到她。也许她…… 或者她们两个一起战斗…… 一定会赢的。</strong></em></p>
<hr>
<p>（她跑啊跑啊跑啊跑</p>
<p>一丝怜悯：使魔感觉到撤退的命令：<strong>放她走</strong>）</p>
<hr>
<p>一个额外的幽灵小队吸引了最后一批令人毛骨悚然的星空剪影的大部分注意力，而真身则专注于使红色矛头比以往任何时候都要更大。这个策略还在支持着她们，但她现在已经感觉有些吃力。</p>
<p>在她将巨型长矛重新向上刺去的一瞬间时，一个使魔突然出现在真正的沙耶香的背后。</p>
<p>杏子将脚后跟踩进怪异织物的表面，举起一柄普通的长矛，大声喊道：“你身后！” ——</p>
<p>—— 然后僵住了。它戴着一顶羽毛帽，穿着一条波浪形的百褶裙，还有那一头显眼的螺旋卷发。</p>
<p>它一脚踹飞沙耶香，发出与所有同伴一样的傻笑，尖叫着冲向杏子。杏子回过神来，长矛直接刺穿使魔，然后抓住另一柄长矛，解开长链，飞向沙耶香 ——</p>
<p>—— 但她无处可寻 ——</p>
<hr>
<p>小圆的注意力完全集中在远处的战斗上。</p>
<p>当一个人影不知从何而来，落在她的面前时，她差点吓出心脏病。</p>
<p><strong>“<em>你在这儿干什么？！</em>”</strong> 声音沙哑、饱受折磨、瞪大眼睛的晓美焰发出悲鸣。</p>
<hr>
<p>—— 或者说，她并没有倒下，而是将一柄长剑深深刺入了蓝紫色的袖子，紧紧抓住最后一根稻草，双腿悬空。</p>
<p>杏子费力地把她拉起来，两人满头大汗，有气无力 —— 尽管她们尽量不表现出来。“你，” 沙耶香喘着气说，“你还有…… 悲叹之种吗？”</p>
<p>这是杏子一直害怕的问题。“全力以赴，菜鸟，” 她冷冷地说。“但我们还有最后一招。‘净化火焰（Cleansing Flame）’。”</p>
<p>沙耶香咬着嘴唇。“对不起，我不记得了。”</p>
<p>“好吧，算你运气好，这招不需要两人配合。我先做。你看，如果这一次都解决不了…… 就按照我做的那样做。”</p>
<p>她一手握着最后一柄长矛，另一只手从口袋中取出灵魂宝石，抛向空中。</p>
<hr>
<p>“对不起！” 小圆叫道。“我是来找沙耶香的！”</p>
<p>小焰看起来很糟糕。她的头发乱糟糟的，苍白的皮肤上满是伤痕和黑烟，她脏兮兮的制服破了几个洞，全身上下都湿透了。每一次呼吸都在燃烧着她的肺；她的双手颤抖着，似乎无法决定是该拥抱小圆还是掐死她。“她死了！”</p>
<p>小圆的心冻成了冰。“她死 ——？但不可能 —— 她现在还在战斗 ——！”</p>
<p>“她死了，谁都救不了她，她总是死！” 小焰悲愤地叫道。“成为魔法少女就等于死了。尤其是对她来说！其他人，她们有时还能多活一会，但当那个女孩签订契约时，她最多只有几个星期 ——”</p>
<p>一颗红色的流星划破了天际，它如同闪电一般将整座城市照得通明。明亮到使影子都变得尖锐起来。小圆可以从小焰的头顶看到它升起的源头。最终，这颗闪耀一时的流星钻进了黑暗的夜空。</p>
<p>瓦尔普吉斯之夜尖叫起来，令小圆不禁颤抖。而小焰纹丝不动。</p>
<p>第二颗流星很快出现。这颗纯净、浓郁的蓝宝石点亮了整个世界。</p>
<p>然后小焰用力抓住小圆的肩膀，显出一道道血印。“她就这样走了，” 小焰哽咽着，愤怒的泪水在眼眶里打转。“你没有救她，也救不了她，你所做的<strong>只是白白---冒着愚蠢的风险</strong> ——！”</p>
<p>“对不起，” 小圆重复道，“很抱歉…… 给你添了很多麻烦对吧，小焰？”</p>
<p><strong>“是的！”</strong> 小焰尖叫着扑到小圆的肩膀上，开始抽泣。</p>
<p>小圆用双臂抱住小焰伤痕累累的身体，任由她。</p>
<p>（不知何故，没有其他噪音。也没有宝石般的光芒。整个世界都被剥夺了色彩，她们身边的一切都变成了纯灰色…… 包括破管子流的弧形水都被固定在了半空中，水滴像珠子一样悬浮）</p>
<p>“你这样做了多少次了？” 小圆轻声问道。</p>
<p>小焰花了好几口气才说出来。“不知道我不知道六百次后我就数不清了。”</p>
<p>小圆抚摸着她纠缠在一起的头发。“它们总是一样久的吗？”</p>
<p>这次的回答来得更快。“3 月 16 号到现在。”</p>
<p>几周以来一个整齐的网格日历已经深深烙在小圆的脑海里。她不用想都知道现在是星期天的凌晨，五周零两天前就是她绑架的日子。而 3 月 16 日是在那之前的一周。</p>
<p>47 天。成百上千个 47 天。</p>
<p>“小焰，” 小圆低声说，眨着眼睛。她不得不忍住自己的眼泪，以备日后。“我敢打赌，在你经历这一切之前，你是最可爱、最善良、最出色的普通女孩。”</p>
<p>小焰语无伦次的哽咽一句不连贯的话。</p>
<p>“对不起，我…… 我没听见……”</p>
<p>“我不是！” 小焰叫道。“软弱、内向、愚蠢 —— 没用 —— 令大家难堪 —— 只会对别人添麻烦 —— 开始的那一天总是我出院的那一天 —— 我不知道他们是怎么让我回到学校的，我应该回家，退学一年，我好<strong>可怜——</strong>”</p>
<p>“我认为你不是那种人！” 小圆坚定地说。</p>
<p>她的泪水浸透了小圆的衣服。小圆把她抱得更紧了。</p>
<p>“我本可以自杀的，你救了我，” 她抽泣着说。“在一次又一次轮回中，你仍然在许多不同的地方一遍又一遍地拯救我，甚至在你永远没有机会的时间线中，你仍然是那个<strong>愿意</strong>和让我<strong>如此爱你</strong>的小圆 ——”</p>
<p>小圆将一只手伸到小焰蓬乱的头发下面，搂住她的后颈。“嘘。我就在这里，好吗？我就在这里。告诉我你需要我做什么。”</p>
<p>小焰颤抖着：“…… 我不、我不明白。”</p>
<p>“我还没有成为魔法少女，也没有像普通少女那样死去。那是你一直在为之奋斗的吧？还有别的吗，还是说我必须安全离开这里了吗？”</p>
<p>小焰的呼吸再次急促起来。这次不是哭泣，而是惊恐发作的早期阶段。“这不可能了！”</p>
<p>“我知道我知道。” 当然，小圆当然无法 —— 几乎无法想象小焰现在已经在心里刻下了什么样的伤疤 —— 但作为一种毫无意义的安慰，它似乎有一些帮助。“不过，我们现在就让它变为可能。好吗？<strong>我保证。</strong>”</p>
<hr>
<p>（虽然不多，但足以坚持下去）</p>
<p>指定的见泷原防洪避难所 山上的健身房 你知道吗</p>
<p>“是的！我知道它在哪里。”</p>
<p>你直接去那里 你得和你的家人在一起</p>
<p>“小、小焰…… 我的家人在……”</p>
<p>现在你的家人都在那里</p>
<p>（要么就是某些事情发生了地狱般可怕的错误，但她不会考虑这一点）</p>
<p>你必须快点 瓦尔普吉斯之夜不会以之前那种方式回来，但你仍然必须在洪水开始之前过桥</p>
<p>“那你呢？你接下来怎么办？”</p>
<p>别担心，我会在这里，但我仍然可以确保没有使魔跟踪你</p>
<p>“我不是这个意思…… 嗯，那战斗之后呢？你要做什么？”</p>
<p>（哦，天哪，她又快喘不过气来了，她的大脑中没有任何细胞在为 “之后” 做计划）</p>
<p>“没事的，小焰！你不用担心！等事情结束了，你就来找我。明白了吗？我们一起去避难所，我们会打电话给我的父母，无论到时发生什么，我都会带你一起去。”</p>
<p>你不能这样做</p>
<p>（有没有一个时间线想出了比这更糟糕的主意？）</p>
<p>“他们不知道是你。我从来没有告诉他们。沙耶香…… 也没有。”</p>
<p>（她无言以对）</p>
<p>“我希望我们不是以这种方式相遇，小焰。但我认为还是可以的。如果你和我在一起，如果你能一直亲眼看到我很安全，那应该会帮助你变得更好，对吧？我…… 如果我可以在室内的某个地方和你一起度过的话，我们可以一起起床，一起走到阳光下…… 我想这也对我有帮助。”</p>
<p>我</p>
<p>我不能</p>
<p>好的</p>
<p>“你会吗？”</p>
<p>我</p>
<p>（好像她没有更好的计划）</p>
<p>会的</p>
<p>“你保证？”</p>
<p>答应我</p>
<p><em><strong>我保证。</strong></em></p>
<hr>
<p>在一瞬间里，所有的颜色都重新回到了这个世界。轰隆声、爆炸声、流水声和未知物体的断裂声也是如此。当最后的那道蓝色光芒消失时，又是一声痛苦的尖叫声。</p>
<p>小圆此时也紧紧抓住小焰，带着她自己的绝望。这可能很疯狂 —— 不，再想一想，这没有 “可能”—— 虽然她将不得不在没有沙耶香的情况下生活，她也不想在没有小焰的情况下生活。</p>
<p>一滴雨打在她的手臂上。片刻之后，另一滴落在她的脸颊上。她抬起头来看云，然后……</p>
<p>“小焰……？<strong>那</strong>会‘发生’吗？”</p>
<p>小焰不情愿地从她的怀抱中抽了出来，刚好可以转身看看。</p>
<p>瓦尔普吉斯之夜的玩偶被撕成了碎片。不再转动的齿轮开始出现裂痕。而最大的漂浮物，一个顶部装饰着花岗岩锦鲤的建筑，已经开始缓慢而稳定的下降。</p>
<p>“这会发生，” 小焰低声说。“这会发生在它死后。”</p>
<p>其他较小的建筑物也开始下沉。魔女身上的诡异光芒正在消退。很快，它的残骸就会像其他任何碎片一样…… 甚至可能比碎片还少，如果碎片真的像它们表现得那样，只分裂到一点，然后溶解在稀薄的空气中。</p>
<p>“她们做到了？” 小圆又开始流泪了。这也会让事情变得更容易，她知道，她知道她亲爱的沙耶香不会后悔这样的结果。“沙耶香和……”</p>
<p>“她的名字是佐仓杏子。”</p>
<p>“杏子回来了，” 小圆喘着气，实际上是在微笑。<strong>沙耶香一定发现了。她知道必须和杏子一起战斗，所以她来到城里希望杏子能改变主意。</strong></p>
<p>小焰凝视着远处的景象，仿佛不知道该怎么办。“她经常在她还没死的时候就这么做。”</p>
<p>更大的混凝土块现在正在下落，速度更快，尽管仍然没有达到自由落体时的那种速度。小圆仔细查看了她们的正上方。空荡荡的。除了开始下毛毛雨，上面什么也没有。</p>
<p>手还搂着小焰的腰，小圆给了她一个紧紧的拥抱。“那你跟我来吧。”</p>
<p>“还有一些迷路的使魔，” 小焰自动单调地说。“我必须得到悲叹之种，然后我必须追踪他们。”</p>
<p>“但在那之后。”</p>
<p>“…… 但在那之后我保证。”</p>
<p>点点头，强忍着泪水，小圆后退了一步，放开了她。</p>
<p>“那座桥。洪水之前，” 小焰补充道。“山上。健身房。你记得。”</p>
<p>“嗯嗯。我知道。”</p>
<p>小焰向前迈了一步，鞋跟踩在平坦的天台上。她转身回头看去，她身后是缓缓下落的碎片。</p>
<p>小圆在通往楼梯的门口站着，揉了揉眼睛，努力露出鼓励性的笑容。“这正在发生。”</p>
<p>小焰点了点头。尽管如此，当她走近天台边缘时，每走几步，她就会再次回头。</p>
<p>对于一个完整的、活生生的小圆来说，这只是一件很小的事情，但却是她所能提供的一切。这已经够了。小焰一走，她就可以继续前进。</p>
<p>小焰终于到达了她的起点。她蹲下身子，要腾空而起。</p>
<p>头顶的天空出现了一道苍白的闪光。</p>
<p>一瞬间，小圆没认出来。她没有多想。</p>
<p>一秒钟后，她认出来了。但此时坠落的玻璃如同长锯齿刀一样把这块蠢蠢欲动的紫罗兰蛋糕整齐地切成两半。</p>
]]></content:encoded>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[我一直都在]]></title>
            <link>undefined/20-我一直都在.html</link>
            <guid>undefined/20-我一直都在.html</guid>
            <content:encoded><![CDATA[<h1 id="我一直都在" tabindex="-1">我一直都在 <a class="header-anchor" href="#我一直都在" aria-label="Permalink to &quot;我一直都在&quot;">&ZeroWidthSpace;</a></h1>
<p>笔记：</p>
<p>最后一章！也有 <a href="https://frillsofjustice.dreamwidth.org/2498.html" target="_blank" rel="noreferrer">解说和删减的场景</a>，不过故事本身就到此为止了。感谢所有一直在评论、点赞或只是看看的人。</p>
<p>章节正文</p>
<p><strong>5 月 1 日</strong><br>
<strong>你好，魔法的世界 (Salve, terrae magicae)</strong></p>
<p>下雨了。<br>
小圆颤抖着向前跑去。她踉踉跄跄地停在天台边缘，凝视着黑暗，双手捂住嘴巴以不让自己尖叫。<br>
小焰的尸体躺在昂贵的地毯上。玻璃嵌在它对面，像一个后现代的墓碑一样矗立着。鲜血在它周围流动，浸透了已经被水染黑的地毯，而某种细沙状的小颗粒从她的盾牌下喷涌而出。<br>
小圆没有继续停留来找黑发少女的头落在了哪里。<br>
她向后一跃，避开了雨水和危险的露天，远离了一个突然变得庞大、混乱而无法应对的世界。她的头发凌乱而湿漉漉的，丝带几乎完全解开，贴在她的脸颊，刘海紧紧贴在她的额头。小圆脚步踉跄地穿过门，差点摔倒在地。膝盖一软，她半倚半靠在坚固的金属栏杆上。<br>
<strong>不，不，不，不，不，不，不。</strong><br>
她的每一块肌肉，每一根骨头都在发抖；她喘着粗气，颤抖着，眼前漂浮着小焰的残影。她想干咳，想抽泣，想尖叫，想喊出小焰和沙耶香的名字。<br>
她握紧了冰凉的金属，尽力喊道：<br>
<strong>“孵化者！！！”</strong></p>
<hr>
<p>已经等了好几个星期的身体出现在她的视线之外。<br>
<strong>—— 不用大喊大叫。我一直都在。</strong></p>
<hr>
<p>它出现在她的旁边，就在光线通过虚掩着的门边照射在地板上的边缘。一样毛茸茸的身体，纤细的白爪，蓬松的棉花糖尾巴。同样的大眼睛的可爱的脸。这副模样对于那种喜欢收集毛绒动物玩具和救助流浪猫就像《光之美少女》中的女孩极具诱惑力。<br>
“你。” 小圆说。<br>
<strong>—— 我 ——</strong> 孵化者 “说”，<strong>—— 有什么想问的吗，小圆？——</strong><br>
“是的！” 她把头发从脸上拨开。“小焰…… 她能痊愈吗？她以前‘死’过一次，或者我们曾以为她死了，然后她回来了！她现在可以痊愈吗？”<br>
<strong>—— 目前对小焰身体的伤害，需要比她现拥有的更多的魔力来修复。但她的灵魂宝石会竭尽全力尝试这样做。我估计用不了四个小时就会有一个新的魔女诞生 ——</strong><br>
（它没有撒谎。小圆听了它的话并思考了很久来确定这一点。它只会误导，它遗漏了一些东西，它含糊不清的话令人困惑，但她无法确定任何一句话是彻头彻尾的谎言。）<br>
“杏子同学呢？…… 沙耶香？”<br>
<strong>—— 不幸的案例。两颗灵魂宝石在转化之前就被摧毁了 ——</strong><br>
它的声音也一定是故意的。它在表达了真诚的遗憾同时，声音仍是一如既往的欢快，这意味着它一直都是无情的生物：只是碰巧它的声音在人脑中听起来很活泼悦耳。<br>
<strong>—— 但，如果你签订合同，那将会弥补不足。</strong><br>
闪电划过云层，接着是一阵雷声。这座破败的城市现在在雨幕中变得模糊不清。<br>
<strong>—— 你有惊人的潜力 ——</strong> 孵化者补充道。<strong>—— 如果你在瓦尔普吉斯之夜到来之前许下几乎任何的愿望，你就可以几下将它摧毁。</strong><br>
最后一块碎片已经就绪。<br>
沙耶香直到战斗开始前都没能找到任何可以组队击败瓦尔普吉斯之夜的魔法少女。除非小圆签下契约。但她为了让小圆远离战斗而战死，小焰也在同一场战斗中用她的生命和力量以及她最后的想法去保护小圆直到最后一刻。<br>
小圆不能就这样扔掉她的爱人留给她的如此珍贵的礼物。</p>
<hr>
<p>但她也不能让它就这样结束。</p>
<hr>
<p>“孵化者。”<br>
（希望能够改变现状，她们会重获新生。她们会被压垮，发现她们所有的努力都白费了）<br>
<strong>—— 在，小圆？——</strong><br>
（希望过去有所改变，她会像小焰一样进入时间循环。她活不下去，她没那么强大）<br>
“我……”<br>
<strong>（唯一要做的是继续前进）</strong><br>
“…… 我有一个愿望。”<br>
<strong>—— 我想你确实有 ——</strong><br>
现在她找到了自己的决心，小圆的心里有什么地方开始发光。<br>
“我想利用小焰的愿望，” 她说，抓住栏杆站起，用她冰冷、潮湿的双脚站得高高的。“我希望她能够完成她的使命 —— 我希望她一切都好。这意味着让她再次活着，健康，理智，不会再<strong>失去理智</strong>，不管需要多长时间。直到她找到或创造出一条她 —— 还有沙耶香和我 —— 对我们的命运感到满意的时间线！”<br>
纯白色的光辉此刻照耀着她的周围。尖锐的影子在墙上扭动，孵化者的像戴着手镯的手的第二对耳朵抬起。<br>
<strong>—— 晓美焰的愿望本来就有很大的不可控因素。她会带来什么样的可能，我甚至无法猜测 ——</strong><br>
“那就满足我的愿望吧，” 小圆命令道，“我们会知道的！”<br>
一阵撕心裂肺的疼痛让她尖叫着捂住胸口，摇摇晃晃地努力不跌下去。有什么重要的东西从她身上被扯了下来。<br>
但在她湿漉漉的衣服消失，披上温暖和柔软的披风之前，在她的手握住她弓上粗糙的檀木之前，她终于完全明白了自己必须做什么，她惊慌失措的喘息中呼吸着玫瑰的芬芳。</p>
<hr>
<p><strong>？？？</strong><br>
<strong>光之箭 (Sagitta luminis)</strong></p>
<p>这里不是医院。<br>
太温暖了，她能感觉到她皮肤上的温暖，就像阳光一样。太舒服了，而且没有消毒水的气味。此外，她的眼睛仍然闭着，在医院里总是以同样的方式发生：她睁着眼睛重新回来。<br>
可小焰现在几乎不敢面对它们。<br>
然而…… 这是一种安静的、不确定的恐惧。不是盲目的恐慌，也不是刻骨铭心的可怕；不是缓慢燃烧的偏执，即使在睡觉的时候也能让她保持半清醒，也不是当她看到一切都将出错时，那种冰冷的恐惧将她紧紧抓住。她很紧张…… 仅此而已。她有多久没有 <strong>“紧张”</strong> 了？<br>
她有多久没有这么清晰地思考过了？<br>
小焰睁开眼睛，慢慢地转过头，打量着整个房间。这是一座适合西欧中世纪公主住的塔，白色大理石的弧形墙壁镶着金边，透过六扇彩色玻璃窗，她可以看到许多的粉红玫瑰爬过篱笆。她躺在一张金色的双人床上，穿着一件高腰睡裙，淡紫色的下摆遮住了膝盖。<br>
当她坐起身来，试图理清思绪时（这不像梦，没有那么虚幻；而且 <strong>感觉</strong>不像魔女的结界），一个温柔的声音说：“你感觉如何，小焰？ &quot;<br>
再一次，她应该立即保持警惕，应该迅速进入戒备状态并已经举起了贝雷塔 92。相反，她…… 吓了一跳。就像一个正常人一样，她目瞪口呆地看着那个对她微笑的少女。<br>
小圆的手肘靠在床的金色床头板上。她的头发不再是通常的双马尾，而是松散地垂在肩上，被某种装饰着白玫瑰的头带固定。她退后一步，绕着床柱移动，小焰的心沉了下去，但不算太糟糕：她的衣服既是也不是小焰逐渐熟悉和讨厌的那件。颜色相同，袖子和领口以及丝带搭配贴切；但它更轻薄，没有之前那么富有层次感，裙子以柔和的 A 字形垂到她的脚上。更像是一件舞会礼服，而不是战斗服装，即使按照魔法少女的标准，要穿着它战斗未免也太花里胡哨了。<br>
“我不明白，” 小焰淡淡地说。（本世纪最轻描淡写的说法。而且她活得够久了。） “这里是什么地方？发生了什么事？我……？”<br>
“还活着。” 小圆坐在床沿，不好意思地笑了笑。“或者至少，很快你就不会死了！老实说，我也不知道我们现在到底是什么情况。”<br>
小焰害怕知道答案，但她又不得不问。“我在哪里？”<br>
小圆的眼神忧伤却又慈祥。“和我在一起。可以吗？”<br>
这是一个如此简单、重要而又不可能的问题，小焰只能愣了几秒才惊呼道：<strong>“当然，你这个笨蛋！！”</strong><br>
然后她又哭了起来，小圆将她抱在怀里。摸起来就像小圆。闻起来就像小圆。即使这只是一个梦境，可小焰已经离开了这么久，以至于这种坚实、温柔的温暖是她多年以来感受到的最真实的东西。<br>
“不要让我回去，” 小焰恳求道。她紧紧地抱住对方，跨坐在小圆的一条腿上，小圆用一只手放在她露出的大腿上尽量稳住她。“我不能再这样做了。没有什么比救你更像杀了你的尝试了，我还差点就这么做了！我不想，我会为此恨自己，但是一旦<strong>它们</strong>都回来了，” 几十年的时间将她的一切雕刻成几乎无法想象的东西，如果这不是她最疯狂的选择，也是最病态的固执，“我简直停不下来！”<br>
“嘘，” 小圆安慰道，在黑发少女的额上印下一吻。“小焰…… 它并没有消失。所有这些都还在你身边。我只是阻止了它，但它仍在外面。”<br>
小焰第一次越过小圆的肩膀，研究金色床头之外的墙壁。由童话般的大理石雕刻而成的拱门框住的是一扇令人吃惊的现代金属门：她最后一次看到的那扇铁门是碎的，在那之前主要是从外面看的，当时她把小圆安全地（？）锁在门后。<br>
“在你准备好之前，我不会开门的，好吗？” 小圆说。“然后我们会一起经历它。我会一直都在你身边，在它抓住你之前把它解决掉。”<br>
小焰抓住了小圆的裙子。她用最悲哀的 “冷静” 语气说，“我应该是保护你的人。”<br>
小圆抚摸她的头发，抚摸她的后背。“你之前是，将来也是。如果我们轮流保护对方就可以了，对吧？”<br>
“好吧，” 小焰喘着气，两人松开手，凝视着对方的眼睛，然后，“好吧 ——”<br>
她微笑的样子很有魔力，仿佛令人身处天堂，小焰别无它法，只能双手捧着小圆的脸，把头向前倾。<br>
（她在其它的时间线被小圆亲吻过。她从来没有不想再得到它。）</p>
<hr>
<p>她们站在门前，肩并肩。小圆的手臂搂着小焰的腰，小焰则抓住她的肩膀。当小圆伸出她的另一只手时，十几把和弓从墙壁上弹出，每把弓上都带着一支彩虹能量箭。一个抓握的手势，每根弦都在弯曲。<br>
门打开了。<br>
随着黑暗的涌入 —— 痛苦、创伤、内疚和绝望的记忆释放 —— 她不得不把所有东西都拉回来，而这一次，不知何故，她失去了理智。也有愤怒贯穿其中，百倍的怒火 —— 小焰主要是把它指向孵化者，但是当除了一连串的小松鼠之外没有目标时，她只能消耗这么多的紧张 —— 轮到憎恨她认识的每个人，相信如果不是因为他们，早就能成功了 —— 她甚至把它针对在小圆身上，哪怕只是一秒钟 ——<br>
（<strong>我原谅你</strong>，小圆贴着她的耳朵低声说，明亮的粉红色光芒从她身边流过。）<br>
有一些时间线她只是假装生气：当小圆来到她家时，说她很害怕但已经准备好面对它，正在考虑签订合同，因为她不想让小焰独自面对瓦尔普吉斯之夜 —— <strong>你怎么敢，<strong>小焰咆哮着，<strong>你一直以来都在计划这些，不是吗 —— 你故意让她们死去，这样你就可以独吞瓦尔普吉斯之夜的悲叹之种 —— 赶紧滚开，我不想再见到你，如果我在战斗中遇到你我会亲手杀了你 ——</strong><br>
—— 当然小圆不相信她，或者确实相信了她，并在当晚</strong>祝她平安 ——</strong><br>
（这些也溶解在明亮的粉红色漩涡中，下一波阴影已经爆发了。）<br>
她抓住了小圆，并以如此多的代价逃离了如此多的战斗。将她抱起并带出人鱼魔女 (Oktavia von Seckendorff）的结界，知道这会让杏子独自等死；将她从夏洛特 (Charlotte) 冻僵的牙齿上拉开，尽管饥肠辘辘的魔女会转向麻美；将她从燃着熊熊大火的仓库中拖出来，她不听，一边踢一边哭，一边在两条可怕的不规则时间线上喊着沙耶香 —— 仁美 —— 她的母亲 ——<br>
（小圆甚至没有退缩，只是把小焰抱得更紧，把她往前拉。她们迈出了第一步。）<br>
这很残酷，她硬着心不让小圆的痛苦憾动她，如果没有它，她就会失去在早上跪在小圆扭动的身体旁边并拔出她的贝雷塔或沙漠之鹰后离开的能力。几番战斗后，她们就用尽了所有的悲叹之种，而小圆<strong>不知道</strong>，无法意识到当绝望淹没她的灵魂宝石时她的感受，不明白为什么她看到的最后一件事是小焰拿出她的雷明顿 —— 你会问的。小焰想了想，然后强迫自己完全停止思考。过了好几年，她才不再害怕自己从一开始就被某种方式打碎，记得第一次她的眼镜被雨滴弄得模糊不清时，当时她还没来得及振作起来就哭得几乎看不见了，但这并不意味着她<strong>做不到 ——</strong><br>
（<strong>你不是，<strong>小圆低声说，<strong>你不是，你不是，你不是。</strong>）<br>
有一条时间线，她在沙耶香的床边站了半个小时，举起手枪，想着</strong>如果不是你上次她会活下去 ——</strong> 但最后她在沙耶香还在做梦的时候就离开了，一周后沙耶香就签约并及时从银之魔女 (Gisela) 手中救出小圆，让小焰恨自己差点让这成为不可能 ——<br>
在美国织莉子第一次出现的不规则时间线时，这个有预知未来能力的魔法少女一心想杀死她所知的成为魔女后会比魔女之夜更具破坏力的女孩（小焰不知道小圆什么时候就变得如此强大，坦率地说她并不在意)，没有任何犹豫。小圆在所有这些周期中只转化过一次，没办法知道是什么小因素造成了影响，或者是否容易预防，但小焰不在乎 —— 现在这已成为了她日常生活的一部分：醒来，修复她的眼睛，分散丘比的注意力，射杀织莉子和吴纪里香，这样小圆就不会为了救织莉子而签订契约，签署转学的文件 ——<br>
（又迈出一步。小圆的弓不停地射箭。）<br>
之后杏子没能在时间线上救出千岁由麻。她追踪的魔女不再跟随这个女孩的家人，她的父母还活着 —— 仍然说他们的孩子没用，仍然给她留下烧伤，她只能留着长发和长袖隐藏。有一段时间，打电话给儿童服务机构成为小焰的例行公事。然后她忘记了 —— 她只是浪费了一条时间线，影之魔女 (Elsa Maria) 把小圆变成了一摊血肉，她接下来的整个月都在发呆 —— 下一次又忘记了，虽然最后她又记住了，但她决定不能再浪费时间 ——<br>
常规时间线的结构永远不会改变，不会改变，最起码不会改变太多。有一次，仁美签订了契约，小焰没有多想，直到她在下一条时间线发现上条恭介从未弹过古典吉他。但他仍和往常一样沮丧和郁闷，当他说 <strong>如果我有机会学习一种乐器时</strong>，音乐爱好者沙耶香便将它作为他问题的核心并希望他成为她最喜欢的演奏家。从那时起，每一个循环她都发现沙耶香和以前一样想着同样的愿望，只是把<strong>吉他</strong>换成<strong>小提琴</strong> ——<br>
而且有时小焰行动的步骤不同以往，无论这会有怎样的后果。小圆第一次吻她后的回溯，她的回忆有些模糊 —— 她把小圆逼到学校屋顶上，把她逼在栅栏边，亲吻，抚摸，无视她异样的动作 <strong>（嘘，你会喜欢的，而且假如你知道的话，你会让我不要浪费时间）</strong>。当沙耶香用一个便当盒猛击猥亵者的头部并打电话给麻美时，她才停下来。一分钟后，麻美穿着全套制服降落，命令小焰离开。她不知道那个小圆会不会原谅她；沙耶香发誓，如果她再次靠近小圆，她会许愿晓美的死亡，她不能再冒这个险 ——<br>
（这个小圆在她的太阳穴上印了一个吻，小焰把脸埋在小圆的脖子上。这并没有多大好处；她仍然能感觉到突如其来的黑暗，即使她的眼皮后面还有粉红色的箭矢在飞舞。）<br>
一百次失败，两百次，三百次，四百次，五百次 ——<br>
小圆将受伤流血的丘比抱在怀里，看着小焰从阴影中走出来，带着受伤和恐惧的神情，枪还在准备着 ——<br>
小焰在无辜的麻美面前开枪打倒了即将转化成魔女的杏子，在无知的沙耶香面前爆头了绝望的麻美，在啜泣的小圆面前射杀了刚刚绝望的沙耶香 ——<br>
（她不能看，她几乎无法忍受它们，即使小圆尽全力在每一波击中她们之前都将其消灭。）<br>
她一遍又一遍地看到小圆从同一条道路上开始，不管它如何改变她，都坚定自己去做必要的事情。变身后，小圆在小焰被枪杀之前粉碎了绝望的麻美的灵魂宝石。契约前，小圆在即将充满致命烟雾的仓库里用一个水桶砸在一个被印下魔女之吻的男人的头上，然后独自跑向门口。小圆签订了让沙耶香从绝望中恢复过来的契约，一周后她拉着弓告诉小焰没关系，人鱼魔女的第二次出现是她的错，所以她会承担责任。<br>
每次小焰都会发誓她不会让这种事再次发生，也许下一次她不会，或者在那之后的时间线里，但她总会跌下悬崖，因为她还不够优秀 ——<br>
<strong>（没关系。你很优秀。一如既往。我爱你。我原谅你。）</strong><br>
很长一段时间里，她不会让自己在非紧急情况期间以任何方式触碰小圆，担心这会让她容易越过回不去的界限，至少在她自己的脑海里。最终，她不得不改变规则或采取行动，并给自己一个例外，让自己在小圆的肩膀上哭泣，直到她觉得可以继续下去。<br>
如果她开始崇拜小圆，将她精简为她最优秀品质的原型，那么，她怎么能不呢？为了她所爱的女孩而出生入死是一回事，但她越容易放弃陌生人的生命，甚至是以前的朋友，她就越需要让自己相信小圆在客观上<strong>更有价值 ——</strong><br>
（她盲目地迈出下一步，靠着小圆引导她前进。）<br>
最后一件事是看似甜美的：伴随着和谐的钟声响起，伴随着流动的沙子和百合花的香味。诱惑。成为魔女并不是魔法等级的直接计算：如果你专注，它可以拖延更长时间；如果你放弃，它会更快地吞噬你。晓美焰的狂热使她陷入了不止一个可怕的境地，她的目标是把她钉在现实中的铁钉 —— 这是最后一次让小圆把她从比以往任何时候都更靠近边缘的地方拉了回来，比她见过的任何魔法少女都更接近还能仍然返回。没有它，她还怎么生存下去，不至于陷入到一种生不如死或着 (回到) 另一种死亡的状态？<br>
（<strong>你会的！</strong>小圆坚信着，就像相信那个视力不好，胆小懦弱的小焰一样。<strong>这就是为什么我给你许下了这个愿望。因为我相信你能做到。</strong>)<br>
—— 然后大风终于平息了，所有的恶魔都安静了。</p>
<hr>
<p>小焰仍然抱着小圆，脸埋在她的肩上。“我要回去了吗？”<br>
“没错，” 小圆轻声说。“很快。”<br>
“…… 多久？”<br>
小圆抚摸着小焰柔滑的头发，在她的后背上散发出一股力量，小焰的睡衣变成了一件又长又飘逸的礼服。“我想我们有时间跳一支舞。”<br>
小焰终于抬起了头。<br>
她们来到了一个巨大舞厅的楼梯顶部。白色大理石柱分布在延伸超过十米地板和天花板之间；房间不是被金色的枝形吊灯照亮，而是被同样倾泻在四面八方的灿烂日光照亮。只有从天花板上才能完整地看到地板上的图案：巨大的钻石框住了盛开的玫瑰。舞者（没有舞者就称不上一个完整的舞会）仍然是透明的阴影，所以她们可以任意移动。<br>
“很漂亮，” 小焰说，转过身去接受这一切。现在及地长裙在她的膝盖上盘旋，她惊讶地低下头，苍白的脸上泛起了红晕。<br>
（诚然，即使她确信小焰可以从高领中放松一下，小圆也可以让衣领低一点。）<br>
“所、所以，” 小焰结结巴巴地说。“一支舞？”<br>
小圆点点头，伸出手臂。“你会跳华尔兹吗？”</p>
<hr>
<p>当她们滑过地板时，其他阴影开始聚集。<br>
这些也都是成对出现的，它们的线条锐化，细节更丰富，直到其中一些是小焰知道的剪影 —— 而且，这一次，不必急于开枪。它们仍然像星夜一样漆黑，直到一闪而过的颜色映入她的眼帘：金色的舞会礼服和暗红色的燕尾服。这是麻美和杏子的灵魂，在完美的时间里旋转。<br>
她惊奇地看着小圆。小圆微笑着向左边点了点头（小焰试图一边看一边跟上，差点被衣服绊倒）。<br>
在这个方向上，她发现一个剪影穿着一件海军上衣，当穿着者随音乐舞动时，可以看到衣服前面的纹章绣着一条天蓝色的美人鱼。她的搭档比她矮了一个头，是一个不露面的影子，但身影清晰到足以让小焰认出她 —— 涂鸦魔女 (Albertine)。<br>
一步 - 一滑 - 一步，一步 - 一滑 - 一步。小焰是那个在小圆的腰上牵着一只手的人，但是小圆在指挥着她们的舞步，直到《蓝色多瑙河》的结束音符为终。<br>
阴影开始缓慢地向楼梯走去，小焰握住小圆的手。“我会记住多少？”<br>
“我…… 不完全知道，” 小圆承认道，尴尬的笑声打破了她长久以来保持的平静。“不过，这样就够了！”<br>
她自己也开始变得透明起来。小焰可以透过小圆的手指看到她自己的手。<br>
“记住，你可以做到这一点。” 她往后退了一步，再次脱离了小焰的手。“记住，我相信你。”<br>
麻美、杏子和沙耶香在下面等着。涂鸦魔女握住沙耶香的手，不耐烦地在原地弹跳，直到沙耶香放开她并友好地推了她一下。她在加入潮流之前挥手。<br>
“喂，晓美！” 这令她吃了一惊；自从她上次听到杏子的声音以来，已经有好几个月了。“对不起，让这两个人这么辛苦！” 这个杏子满怀爱意地肘击麻美和沙耶香。“别让我太丢人了，好吗？”<br>
幽灵般的麻美以纵容的微笑推开了杏子。“我相信你会成功的，晓美同学，” 她补充道。“即使我们帮不上什么忙。”<br>
小圆走到沙耶香身边，沙耶香将一只手保护性地搭在她的肩膀上，将她拉近。“听着，转学生……” 她开始说，清醒而严肃，没有像往常一样的咆哮。“你得保证她的安全。不惜一切代价。而且任何时候我都是让她处于危险之中的人…… 所以不要因此而自责，做你应该做的。<br>
楼梯的顶端，有一道纯白的光芒，照耀着四名少女。大多数其他舞者已经走进了它。（小焰认为这有点陈词滥调…… 除了她的朋友留下的彩色影子，像琉璃一样生动。）<br>
“我会的！” 小焰叫道。“我会办到的。不知何故，还有小圆，我……！”<br>
在白光一闪而过之前，她看到的最后一件事是小圆给了她一个飞吻。</p>
<hr>
<p><strong>2011 年 3 月 16 日</strong><br>
<strong>星期三</strong></p>
<p>在医院的病床上，小焰睁开了眼睛。</p>
]]></content:encoded>
        </item>
    </channel>
</rss>